{
  "The World": "這個世界",
  "All about the natural world around you.": "深入瞭解你周圍的大自然。",
  "Geology": "地質學",
  "The world of TerraFirmaCraft is divided into large continents - landmasses many kilometers wide and seperated by oceans. In these, you may find mountain ranges, rivers, and many other environments.": "群巒傳說的世界由遼闊的大陸和廣袤的海洋組成。幾千米寬的大陸上分佈著連綿的群山，蜿蜒的河流從山頂流向海洋，形成獨特的自然景觀。",
  "A typical TFC world viewed at a large scale.": "一幅群巒傳說世界的參考用大地圖。",
  "The world is also divided up into different types of $(thing)Rock$(). Rock regions can be over a kilometer across, and there will usually be two or three different rock layers under your feet at all times. As different ores are found in different rock types, locating specific rock types can be very important for finding resources such as $(l:the_world/ores_and_minerals)Ores$(), which will often only appear in certain rock types.": "這個世界也是由不同型別的$(thing)岩石$()構成的。一塊同質的岩石區域有時會廣達一公里，且根據深度的不同，會有其他兩到三種不同的岩石構成分明的岩石層。不同的岩石型別中包含了不同的$(l:the_world/ores_and_minerals)礦石$()，且大部分礦石只會出現在特定的岩石型別中。若想找到它們，就必須先找到正確的岩石型別。",
  "Rock Layers": "岩層",
  "The cross-section of a TFC world.": "一幅群巒傳說世界的參考用縱截面圖。",
  "Ocean floors are composed of $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)igneous extrusive$() rock - rocks that are formed by magma which cools quickly. Underneath igneous extrusive rock will likely be a $(l:the_world/geology)igneous intrusive$() rock of the same $(item)grade$().$(br2)For example, under $(thing)Basalt$() (a mafic, igneous extrusive rock), will likely be $(thing)Gabbro$() (a mafic, igneous intrusive rock).": "群巒傳說的大洋底由$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)噴出巖$()組成的——這些岩石是由迅速冷卻的岩漿形成的。在噴出巖的下方，很可能存在同一$(item)構成元素$()的$(l:the_world/geology)侵入岩$()。$(br2)例如，在$(thing)玄武岩$()（一種鎂鐵質的噴出巖）之下，很可能是$(thing)輝長岩$()（一種鎂鐵質的侵入岩）。",
  "Ocean Floors": "大洋底",
  "$(li)$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Felsic)Felsic$() rocks are $(thing)Granite$() and $(thing)Rhyolite$().$(li)$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate_composition)Intermediate$() rocks are $(thing)Andesite$(), $(thing)Dacite$(), and $(thing)Diorite$().$(li)$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Mafic)Mafic$() rocks are $(thing)Basalt$() and $(thing)Gabbro$().": "$(li)$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/長英質)長英質$()岩石包括$(thing)花崗岩$()和$(thing)流紋岩$()。$(li)$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/中性巖)中性巖$()包括$(thing)安山岩$()、$(thing)英安巖$()和$(thing)閃長巖$()。$(li)$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/鎂鐵質)鎂鐵質$()岩石包括$(thing)玄武岩$()和$(thing)輝長岩$()。",
  "Igneous Rock Grades": "火成岩的不同構成元素",
  "The top layer of rock on a continent will either be igneous extrusive, or $(l:the_world/geology#sedimentary)sedimentary$(). Underneath sedimentary rocks will likely be $(l:the_world/geology#metamorphic)metamorphosed$() forms of the rock above.$(br2)For example, $(thing)Marble$() (a metamorphic rock) will likely be found under $(thing)Limestone$() or $(thing)Chalk$(). High grade metamorphic rocks are found deep under other metamorphic or igneous rocks.": "大陸的頂層岩石通常是噴出巖或$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()。在沉積岩的下方，有極大機率會是上層岩石的$(l:the_world/geology#metamorphic)變質$()版本。$(br2)例如，$(thing)大理岩$()（一種變質岩）很可能位於$(thing)石灰岩$()或$(thing)白堊巖$()的下方。高變質程度的變質岩通常位於其他變質岩或火成岩的深處。",
  "$(li)$(thing)Slate$() forms under $(thing)Shale$(), $(thing)Claystone$(), and $(thing)Conglomerate$().$(li)$(thing)Marble$() forms under $(thing)Limestone$(), $(thing)Dolomite$(), and $(thing)Chalk$().$(li)$(thing)Quartzite$() forms under $(thing)Chert$().$(li)$(thing)Phyllite$() forms under $(thing)Slate$()$(li)$(thing)Schist$() and $(thing)Gneiss$() form under $(thing)Phyllite$(), or other igneous intrusive rocks.": "$(li)$(thing)板岩$()形成於$(thing)頁岩$()、$(thing)泥岩$()和$(thing)礫岩$()之下。$(li)$(thing)大理岩$()形成於$(thing)石灰岩$()、$(thing)白雲岩$()和$(thing)白堊巖$()之下。$(li)$(thing)石英岩$()形成於$(thing)矽質岩$()之下。$(li)$(thing)千枚巖$()形成於$(thing)板岩$()之下。$(li)$(thing)片岩$()和$(thing)片麻岩$()形成於$(thing)千枚巖$()或其他侵入岩之下。",
  "Metamorphic Rocks": "變質岩",
  "Finally, in mountainous regions you might also see $(thing)uplift$(), where a metamorphic or igneous intrusive rock is found on the surface. Uplift rocks can be found above other continental sedimentary or higher-grade metamorphic rocks.$(br2)In addition, $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Dike_%28geology%29)Dikes$() - small vertical slices of igneous intrusive rock - may appear scattered around the world,": "最後，山地地區可能會出現一種叫$(thing)隆起$()的現象。在那裡，變質岩或侵入岩會反常地出現在地表，出現在其他大陸沉積岩或較高等級的變質岩之上。$(br2)此外，一種叫$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/巖脈)岩脈$()的地質構造可能零散地分佈於世界各地，生成一小片垂直的侵入岩地區。",
  "Uplift Regions": "隆起現象",
  "protruding through the upper layers of rocks.$(br2)With all that in mind, the next few pages list the rocks of all four categories: $(thing)Sedimentary$(), $(thing)Metamorphic$(), $(thing)Igneous Extrusive$(), and $(thing)Igneous Intrusive$(). These categories determine where the rock can spawn (see the previous pages), and also what ores may spawn in this rock.": "接下來的幾頁將列出四個岩石類別：$(thing)沉積岩$()、$(thing)變質岩$()、$(thing)火成噴出巖$()和$(thing)火成侵入岩$()所包含的具體岩石型別。岩石的類別決定了它可能的地理位置（請參閱前幾頁），以及哪些礦石可能在這些岩石中生成。",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Sedimentary_rock)Sedimentary$() rocks are formed by the accumulation or deposition of mineral or organic particles. They are typically found on the top layers of rock in continental areas. They are:$(br)$(li)Shale$(li)Claystone$(li)Limestone$(li)Conglomerate$(li)Dolomite$(li)Chert$(li)Chalk": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/沉積岩)沉積岩$()是由礦物或有機顆粒的積累或沉積形成的。它們通常位於大陸地區的岩石頂層。沉積岩包括：$(br)$(li)頁岩$(li)泥岩$(li)石灰岩$(li)礫岩$(li)白雲岩$(li)矽質岩$(li)白堊巖",
  "Sedimentary": "沉積岩",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Metamorphic_rock)Metamorphic$() rocks are created by a process called metamorphism. They can be found underneath corresponding sedimentary or igneous rock, or in uplift areas. They are:$(br)$(li)Quartzite$(li)Slate$(li)Phyllite$(li)Schist$(li)Gneiss$(li)Marble": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/變質岩)變質岩$()是透過一種稱為變質作用的過程形成的。它們可以在相應的沉積岩或火成岩的下方，或在隆起地區找到。變質岩包括：$(br)$(li)石英岩$(li)板岩$(li)千枚巖$(li)片岩$(li)片麻岩$(li)大理岩",
  "Metamorphic": "變質岩",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Igneous_rock#Extrusive)Igneous Extrusive$() rocks are formed from magma cooling on the Earth's surface. They can be found on the top layer of rock in continental areas, or on the floor of oceans. They are:$(br)$(li)Rhyolite$(li)Basalt$(li)Andesite$(li)Dacite": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/火成岩#分類方式)火成噴出巖$()是由地表的岩漿冷卻形成的。它們可以在大陸地區的岩石頂層或海洋底部找到。火成噴出巖包括：$(br)$(li)流紋岩$(li)玄武岩$(li)安山岩$(li)英安巖",
  "Igneous Extrusive": "噴出巖",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Igneous_rock#Intrusive)Igneous Intrusive$() rocks are formed from magma which cooled under the Earth's crust. They can be found deep underground, or rarely in dikes or uplift areas. They are:$(br)$(li)Granite$(li)Diorite$(li)Gabbro": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/火成岩#分類方式)火成侵入岩$()是由地殼下的岩漿冷卻形成的。它們通常位於地下深處，或偶爾在岩脈或隆起地區出現。火成侵入岩包括：$(br)$(li)花崗岩$(li)閃長巖$(li)輝長岩",
  "Igneous Intrusive": "侵入岩",
  "Ores and Minerals": "礦石和礦物",
  "Ores and Minerals in TFC are rare - unlike Vanilla, ores are found in massive, sparse, yet rare veins that require some $(l:mechanics/prospecting)prospecting$() to locate. Different ores will also appear in different rock types, and at different elevations, meaning finding the right rock type at the right elevation is key to locating the ore you are looking for.": "群巒傳說中的礦物和礦石可稱得上是稀有資源。與原版不同，礦石只會生成在龐大，但稀少的$(thing)礦脈$()結構中。要想找到礦脈，就必須熟練掌握$(l:mechanics/prospecting)勘礦$()技巧。有些礦石只會出現在特定的岩石型別中或高度上。因此，勘礦的一大關鍵步驟便是找到正確的岩石型別和高度。",
  "In addition, some ores are $(thing)Graded$(). Ore blocks may be Poor, Normal, or Rich, and different veins will have different concentrations of each type of block. Veins that are $(thing)richer$() are more lucrative.$(br2)The next several pages show the different types of ores, what they look like, and where to find them.": "此外，某些礦石的礦脈是$(thing)有等級的$()。礦脈中的每個礦石方塊有三個變種：貧瘠、普通或富集。礦脈的等級決定了三種等級的礦石方塊出現的頻率。開採$(thing)富含礦石$()的礦脈會更加有效率。$(br2)接下來的幾頁會展示不同型別的礦石的外觀以及可以在哪裡找到它們。",
  "Native Copper is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks, at elevations above y=40.$(br2)It can also be found in deposits in $(thing)rivers$(), which can be $(l:mechanics/panning)panned$().": "原生銅是一種$(thing)銅$()礦石。它會生成在$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)噴出巖$()、y=40以上的高度中生成。$(br2)它偶爾也會在$(thing)河流$()中以的沉積物的形式生成。可以用$(l:mechanics/panning)淘金盤$()將礦石從沉積物中篩選出來。",
  "Native Copper": "原生銅",
  "Native Copper Ores in Dacite.": "英安巖中的原生銅礦。",
  "Native Gold is an ore of $(thing)Gold$() metal. It can be found at elevations below y=70, but deeper veins are larger and richer. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() and $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.$(br2)It can also be found in deposits in $(thing)rivers$(), which can be $(l:mechanics/panning)panned$().": "原生金是一種$(thing)金$()礦石。它可以在y=70以下的高度找到，但較深的礦脈規模更大、含量更豐富。它會生成在$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)噴出巖$()和$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中。$(br2)它偶爾也會在$(thing)河流$()中以沉積物的形式生成。可以用$(l:mechanics/panning)淘金盤$()將礦石從沉積物中篩選出來。",
  "Native Gold": "原生金",
  "Native Gold Ores in Diorite.": "閃長巖中的原生金礦。",
  "Native Silver is an ore of $(thing)Silver$() metal. Small poor veins can be found in $(thing)Granite$() or $(thing)Diorite$() in uplift regions, above y=90. Larger and richer veins can be found in $(thing)Granite$(), $(thing)Diorite$(), $(thing)Schist$(), and $(thing)Gneiss$() deep underground below y=20.$(br2)It can also be found in deposits in $(thing)rivers$(), which can be $(l:mechanics/panning)panned$().": "原生銀是一種$(thing)銀$()礦石。較小且貧瘠的礦脈可以在隆起地區的$(thing)花崗岩$()或$(thing)閃長巖$()中找到，位於y=90以上。更大且富集的礦脈則可以在y=20以下的地下深處找到，生成於$(thing)花崗岩$()、$(thing)閃長巖$()、$(thing)片岩$()和$(thing)片麻岩$()中。$(br2)它偶爾也會在$(thing)河流$()中以沉積物的形式生成。可以用$(l:mechanics/panning)淘金盤$()將礦石從沉積物中篩選出來。",
  "Native Silver": "原生銀",
  "Native Silver Ores in Granite.": "花崗岩中的原生銀礦。",
  "Tetrahedrite is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() rocks.": "黝銅礦是$(thing)銅$()礦石的一種。它可以生成在任何深度的$(l:the_world/geology#metamorphic)變質岩$()中，但更深的礦脈通常更豐盛。",
  "Tetrahedrite": "黝銅礦",
  "Tetrahedrite Ores in Schist.": "片岩中的黝銅礦。",
  "Malachite is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found primarily in $(thing)Marble$() or $(thing)Limestone$(), $(thing)Chalk$(), and $(thing)Dolomite$(). It can be found at most elevations, however deeper veins are often larger and richer.": "孔雀石是一種$(thing)銅$()礦石。它主要生成於$(thing)大理岩$()、$(thing)石灰岩$()、$(thing)白堊巖$()和$(thing)白雲岩$()中。雖然它可以在大多數高度找到，但較深的礦脈通常規模更大且更加富集。",
  "Malachite": "孔雀石",
  "Malachite Ores in Marble.": "大理石中的孔雀石礦。",
  "Cassiterite is an ore of $(thing)Tin$() metal. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks at high elevation, above y=80 in uplift regions or in dikes.$(br2)It can also be found in deposits in $(thing)rivers$(), which can be $(l:mechanics/panning)panned$().": "錫石是一種$(thing)錫$()礦石。它可以在高海y=80以上的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()地區中生成。這使得它大多數時候僅會出現在有隆起現象的地區或岩脈中。$(br2)它偶爾也會在$(thing)河流$()中以沉積物的形式生成，可以用$(l:mechanics/panning)淘金盤$()將礦石從沉積物中篩選出來。",
  "Cassiterite": "錫石",
  "Cassiterite Ores in Diorite.": "閃長巖中的錫石礦。",
  "Bismuthinite is an ore of $(thing)Bismuth$() metal. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks near the surface, or larger and richer veins in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks deep underground.": "輝鉍礦是一種$(thing)鉍$()礦石。它可以在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中找到，或者在地下深處的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中發現更大且更富集的礦脈。",
  "Bismuthinite": "輝鉍礦",
  "Bismuthinite Ores in Shale.": "頁岩中的輝鉍礦。",
  "Garnierite is an ore of $(thing)Nickel$() metal. It can be found at elevations below y=0. It can be found primarily in $(thing)Gabbro$() deep underground. Smaller, rarer veins can also be found in any $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rock.": "綠鎳礦是一種$(thing)鎳$()礦石，只會生成在y=0以下。它主要生成於地下深處的$(thing)輝長岩$()中。較小的礦脈也會罕見地出現在任何$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中。",
  "Garnierite": "綠鎳礦",
  "Garnierite Ores in Gabbro.": "輝長岩中的綠鎳礦。",
  "Hematite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found in large veins in any $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks near the surface.": "赤鐵礦是一種$(thing)鐵$()礦石，只會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)噴出巖$()中，通常以大型礦脈的形式存在。",
  "Hematite": "赤鐵礦",
  "Hematite Ores in Andesite.": "安山岩中的赤鐵礦。",
  "Magnetite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found in large veins in any $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks near the surface.": "磁鐵礦是一種$(thing)鐵$()礦石，只會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以大型礦脈的形式存在。",
  "Magnetite": "磁鐵礦",
  "Magnetite Ores in Limestone.": "石灰石中的磁鐵礦。",
  "Limonite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found in large veins in any $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks near the surface.": "褐鐵礦是一種$(thing)鐵$()礦石，只會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以大型礦脈的形式存在。",
  "Limonite": "褐鐵礦",
  "Limonite Ores in Chalk.": "白堊巖中的褐鐵礦。",
  "Sphalerite is an ore of $(thing)Zinc$() metal. Small, poor veins can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks near the surface, and large richer veins can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks deep underground.": "閃鋅礦是一種$(thing)鋅$()礦石。較小且貧瘠的礦脈可以在靠近地表的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)噴出巖$()中生成，而較大且富集的礦脈則往往生成在地下深處的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中。",
  "Sphalerite": "閃鋅礦",
  "Sphalerite Ores in Quartzite.": "石英岩中的閃鋅礦。",
  "Lignite": "褐煤",
  "Lignite is a type of low-grade $(thing)Coal$() ore. It can be found in very large flat deposits near the surface in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "褐煤是一種低品位的$(thing)煤$()礦石。它會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "": "-",
  "Lignite in Dolomite.": "白雲石中的褐煤。",
  "Bituminous Coal": "煙煤",
  "Bituminous Coal is a type of mid-grade $(thing)Coal$() ore. It can be found in very large flat deposits near the surface in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "煙煤是一種中等品位的$(thing)煤$()礦石。它會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Bituminous Coal in Chert.": "矽質岩中的煙煤。",
  "Kaolinite": "高嶺石",
  "Kaolinite is a soft $(thing)Mineral$() which is used in the construction of $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(). It can be found spawning at high altitudes in Plateaus, Old Mountains, and Highlands, at a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 18°C, with a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 300mm. The $(thing)Blood Lily$() flower grows on Kaolin clay.": "高嶺石是一種柔軟的$(thing)礦物$()，用於製作$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()。它會生成在高海拔的高原、古山脈和高地中，要求$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()至少為18°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少為300毫米。$(thing)火球花$()會生長在高嶺土上。",
  "Variants of kaolin clay.": "高嶺石的不同變種。",
  "Graphite": "石墨",
  "Graphite is a $(thing)Mineral$() which is used in the construction of $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(). It can be found in $(thing)Gneiss$(), $(thing)Marble$(), $(thing)Quartzite$(), and $(thing)Schist$() rocks, in elevations below y=60.": "石墨是一種用於製作$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()的$(thing)礦物$()。它會生成在y=60以下的$(thing)片麻岩$()、$(thing)大理岩$()、$(thing)石英岩$()和$(thing)片岩$()中。",
  "Graphite in Gneiss.": "片麻岩中的石墨。",
  "Cinnabar": "硃砂",
  "Cinnabar is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to obtain $(thing)Redstone Dust$(). It can be found in veins deep underground, in $(thing)Quartzite$(), $(thing)Granite$(), $(thing)Phyllite$(), and $(thing)Schist$().": "硃砂是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨以獲得$(thing)紅石粉$()的$(thing)礦物$()。它會生成於地下深處的礦脈中，出現在$(thing)石英岩$()、$(thing)花崗岩$()、$(thing)千枚巖$()和$(thing)片岩$()中。",
  "Cinnabar in Quartzite.": "石英岩中的硃砂。",
  "Cryolite": "冰晶石",
  "Cryolite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to obtain $(thing)Redstone Dust$(). It can be found in veins deep underground, in $(thing)Granite$(), and $(thing)Diorite$().": "冰晶石是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨以獲得$(thing)紅石粉$()的$(thing)礦物$()。它會生成於地下深處的礦脈中，出現在$(thing)花崗岩$()和$(thing)閃長巖$()中。",
  "Cryolite in Granite.": "花崗岩中的冰晶石。",
  "Saltpeter": "硝石",
  "Saltpeter is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used in the crafting of $(thing)Gunpowder$(). It can be found in very large flat deposits near the surface in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "硝石是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨後用於製作$(thing)火藥$()的$(thing)礦物$()。它會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Saltpeter in Shale.": "頁岩中的硝石。",
  "Sulfur": "硫磺",
  "Sulfur is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used in the crafting of $(thing)Gunpowder$(). It is found near lava level deep underground, in sparse but large and plentiful veins, in any $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() or $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rock.": "硫磺是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨後用於製作$(thing)火藥$()的$(thing)礦物$()。它會生成於靠近地下岩漿層的地方。生成的礦脈稀疏但規模大、數量豐富。礦脈可以出現在任何$(l:the_world/geology#metamorphic)變質岩$()或$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中。",
  "Sulfur in Gabbro.": "輝長岩中的硫磺。",
  "Sylvite": "鉀石鹽",
  "Sylvite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used as a $(l:mechanics/fertilizers)Fertilizer$(). It can be found in very large flat deposits near the surface in $(thing)Shale$(), $(thing)Claystone$() and $(thing)Chert$().": "鉀石鹽是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨後用作$(l:mechanics/fertilizers)肥料$()的$(thing)礦物$()。它會生成在靠近地表的$(thing)頁岩$()、$(thing)泥岩$()和$(thing)矽質岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Sylvite in Chert.": "矽質岩中的鉀鹽",
  "Borax": "硼砂",
  "Borax is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to produce $(l:mechanics/flux)Flux$(). It can be found in very large flat deposits near the surface in $(thing)Claystone$(), $(thing)Limestone$(), and $(thing)Shale$().": "硼砂是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨後用於生產$(l:mechanics/flux)助焊劑$()的$(thing)礦物$()。它會生成在靠近地表的$(thing)泥岩$()、$(thing)石灰岩$()和$(thing)頁岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Borax in Shale.": "頁岩中的硼砂。",
  "Gypsum": "石膏",
  "Gypsum is a decorative $(thing)Mineral$() which can be used to make $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$(). It can be found in very large flat deposits near the surface in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "石膏是一種裝飾性的$(thing)礦物$()，可以用來製作$(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)雪花石膏$()。它會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Gypsum in Chalk.": "白堊巖中的石膏。",
  "Halite": "石鹽",
  "Halite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to make $(thing)Salt$(), which is an important $(l:mechanics/decay#salting)Preservative$(). It can be found in very large flat deposits near the surface in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "石鹽是一種可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中研磨成$(thing)鹽$()的$(thing)礦物$()，鹽是一種重要的$(l:mechanics/decay#salting)防腐劑$()。它會生成在靠近地表的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉積岩$()中，通常以非常大的平坦礦床形式存在。",
  "Halite in Chalk.": "白堊巖中的石鹽。",
  "Emerald": "祖母綠",
  "Emerald is a decorative $(l:mechanics/gems)Gemstone$(). It looks quite pretty, maybe if you could find someone else in this incredibly lonely world you could trade it with them...$(br2)It appears in thin vertical ore formations which can be up to a hundred blocks tall. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.": "祖母綠是一種裝飾性的$(thing)寶石$()。它看起來相當漂亮，要是這個孤苦伶仃的世界上有其他人願意用它和你交易就好了……$(br2)它的礦脈形狀細長，垂直方向可達60方塊。它只會在$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中出現。",
  "Emerald in Diorite.": "閃長巖中的祖母綠。",
  "Kimberlite": "金伯利岩",
  "Kimberlite is a decorative and priceless $(l:mechanics/gems)Gemstone$(). It appears in thin vertical ore formations called $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Volcanic_pipe)Kimberlite Pipes$() which can be up to a hundred blocks tall. It can only be found in $(thing)Gabbro$().": "金伯利岩是一種裝飾性的$(thing)無價之寶$()。它只會形成於一種被稱為$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%81%AB%E5%B1%B1%E7%AD%92)火山筒$()的礦脈結構中，其垂直方向可達 60 方塊。金伯利岩只能在$(thing)輝長岩$()中生成。",
  "Kimberlite in Gabbro.": "輝長岩中的金伯利岩。",
  "Lapis Lazuli": "青金石",
  "Lapis Lazuli is a decorative $(thing)Mineral$() which can be used to make $(l:mechanics/dye)Blue Dye$(). It can be found in large, but sparse veins in $(thing)Limestone$() and $(thing)Marble$(), between y=-20 and y=80.": "青金石是一種裝飾性的$(thing)礦物$()，可以用來製作$(l:mechanics/dye)藍色染料$()。它會生成在y=-20到y=80之間的$(thing)石灰岩$()和$(thing)大理岩$()中，通常以稀疏但規模較大的礦脈形式存在。",
  "Lapis Lazuli in Marble.": "大理岩中的青金石。",
  "Amethyst": "紫水晶",
  "Amethyst is a decorative $(thing)Mineral$() which can be used to make $(l:mechanics/glassworking)Glass$(). It can be found in $(thing)Sedimentary$() and $(thing)Metamorphic$() rock beneath rivers above y=40.": "紫水晶是一種裝飾性的$(thing)礦物$()，可以用於製作$(l:mechanics/glassworking)玻璃$()。它會生成在y=40以上的$(thing)沉積岩$()和$(thing)變質岩$()中的河流下方。",
  "Amethyst in Marble.": "大理岩中的紫水晶。",
  "Opal": "蛋白石",
  "Opal is a decorative $(thing)Mineral$(). It can be found in $(thing)Sedimentary) and $(thing)Igneous Extrusive$() rock beneath rivers above y=40.": "蛋白石是一種裝飾性的$(thing)礦物$()。它會生成在y=40以上的$(thing)沉積岩$()和$(thing)噴出巖$()中的河流下方。",
  "Opal in Basalt.": "玄武岩中的蛋白石。",
  "Calendar and Climate": "曆法和氣候",
  "In TerraFirmaCraft, the climate and the time are both very important factors. Let's start with the $(thing)Calendar$().$(br2)At any time, you can view the calendar by pressing $(item)$(k:key.inventory)$(), and clicking on the calendar tab. This will show the $(thing)Season$(), the $(thing)Day$(), and the $(thing)Date$().": "在群巒傳說中，氣候和時間都是影響生存的非常重要的要素。首先，我們先來談談$(thing)日曆$()。$(br2)在任何時候，只要開啟物品欄並點選$(thing)日曆$()選項卡就能檢視日曆。這裡會顯示當前的$(thing)季節$()、$(thing)日曆日$()和$(thing)日期$()。",
  "The Calendar Screen": "日曆介面",
  "There are seasons, and the weather and climate will change along with them! There are four seasons in TerraFirmaCraft, each divided up into $(thing)Early$(), $(thing)Mid$() and $(thing)Late$() months. The four seasons are:$(br)$(li)$(bold)Spring$(): March - May$(li)$(bold)Summer$(): June - August$(li)$(bold)Autumn$(): September - November$(li)$(bold)Winter$(): December - February": "群巒傳說的世界是有四季的，氣象和氣候也會隨之變化。每個季節根據月份分為$(thing)初期$()、$(thing)仲期$()和$(thing)暮期$()。以下是四季所對應的月份：$(br)$(li)$(bold)春季$()：三月 - 五月$(li)$(bold)夏季$()：六月 - 八月$(li)$(bold)秋季$()：九月 - 十一月$(li)$(bold)冬季$()：十二月 - 次年二月",
  "The current season can influence the temperature of the area, the precipitation (if it will rain or snow), among other things. Pay attention to the calendar tab, it will be useful!$(br2)Now, onto the climate...": "當前季節會影響地區的溫度和降水（如果可以下雨或下雪）等。所以一定要經常檢視日曆，它對你的生存會有很大的幫助！$(br2)接下來，我們來談談氣候。",
  "Another tab on the main inventory screen is the $(thing)Climate$() screen. This one shows information about the current location$(br2)The first line shows the overall $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification)Climate$() .$(br2)The second line shows the $(l:the_world/geology)Geologic Province$().$(br2)The third line shows the $(thing)Average Annual Temperature$().": "物品欄介面中的另一個選項卡是$(thing)氣候$()介面。這個頁面會顯示有關當前地理位置的資訊。$(br2)第一行會顯示該地區的$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9F%AF%E6%9C%AC%E6%B0%94%E5%80%99%E5%88%86%E7%B1%BB%E6%B3%95)氣候分類$()。$(br2)第二行會顯示$(l:the_world/geology)地質結構$()。$(br2)第三行則會顯示$(thing)年平均溫度$()。",
  "Climate": "氣候",
  "The Climate Screen": "氣候介面",
  "Temperature in TerraFirmaCraft is influenced by a number of factors:$(br)$(li)Firstly, the region, especially the latitude (Z coordinate) will play the largest role.$(li)Secondly, the current season will influence the temperature - it will be hottest during Summer, and coldest during Winter.$(li)Finally, the temperature can be different day to day as well as varying from hour to hour.": "一個地區的溫度是由幾個因素共同決定的。$(br)$(li)首先，地質結構和緯度（Z 座標）的影響是最大的。$(li)其次是當前的季節——夏天最熱，冬天最冷。$(li)最後，每天的不同時間溫度也會有所不同，且天和天之間也會有小幅變動。",
  "The last line shows the current temperature, including all these aforementioned factors.$(br2)Temperature can influence many things: if crops and plants will grow, if snow and ice will form or melt, and more.": "最後一行顯示的是當前由上述因素共同決定後的溫度。$(br2)溫度會影響很多事情：作物和植物是否會生長，冰雪是否會形成或融化等等。",
  "Rainfall is another climate value that can vary depending on where you are in the world. The annual rainfall is measured in millimeters (mm) and can be between 0mm - 500mm. Rainfall affects the types of flora that are found in an area, and also the types of soil, from sand and cacti, to loam, to silt and kapok trees.": "降雨量是一個會根據地理位置而變化的數值。年降雨量以毫米（mm）為單位，可以在 0mm - 500mm 之間取值。地表土壤是沙子還是淤泥，植被是仙人掌還是木棉樹都由降雨量決定。",
  "Rainfall": "降雨量",
  "Rainfall is also important as it affects what things can be grown in an area. Rainfall is one of the main contributors to $(l:mechanics/hydration)Hydration$(), which is an exact measure of how wet the soil is in a given location, and is used by $(l:mechanics/crops)Crops$(), $(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)Fruit Trees$(), and $(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)Berry Bushes$() to determine if they can grow.": "一個區域的降雨量還決定了何種農作物能被種植在這兒。降雨量的多少是影響土地$(l:mechanics/hydration)溼潤度$()的一個重要因素，而溼潤度則決定了$(l:mechanics/crops)農作物$()、$(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)果樹$()、和$(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)灌木叢$()是否可以生長。",
  "Flora": "自然植物",
  "There are many, many, $(italic)many$() different types of plants in TerraFirmaCraft.$(br2)Different plants appear in different $(l:the_world/climate)Climates$(), and their appearance may change over the current season - going through cycles of flowering and laying dormant, or changing color as the local temperature changes. Colorful flowers can typically be crushed in a $(l:mechanics/quern)Quern$() for $(l:mechanics/dye)Dye$().": "在群巒傳說中，存在著許許多多、各式各樣的植物。$(br2)不同的植物會出現在不同的$(l:the_world/climate)氣候$()中，並且它們會隨著四季變化經歷從開花到休眠的生長迴圈，其外觀也會相應改變。它們也會隨著當地溫度的變化而變色。顏色豔麗的花朵通常可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中碾碎，用於製作$(l:mechanics/dye)染料$()。",
  "Standard": "普通植物",
  "Standard plants are like small flowers. They grow on grass, dirt, and farmland.": "普通植物就像小花。它們會生長在草地、泥土和農田上。",
  "Dry": "耐旱植物",
  "Dry plants are like standard plants, but they can grow on sand. These generally only spawn in areas with low rainfall.": "耐旱植物與普通植物一樣，但它們可以在沙子上生長。這些植物一般只會生長在降雨量少的地區。",
  "Cacti": "仙人掌",
  "Cacti can grow two blocks high, and they will damage you!": "仙人掌可以長到兩個方塊的高度，而且會對你造成傷害!",
  "Creeping": "匍匐植物",
  "Creeping plants take the shape of the surrounding block faces. They mostly spawn in blobs on the ground": "匍匐植物會在其他方塊表面爬行。它們大部分時候都會成片出現。",
  "Epiphyte": "附生植物",
  "Epiphytes only live on the sides of logs.": "附生植物只能生長在原木的側面。",
  "Short Grass": "矮草",
  "Short grass blocks grow taller with age. They also are able to grow on peat and mud.": "矮草會隨著時間推移而長高。它們也能夠在泥炭和壤泥上生長。",
  "Tall Grass": "高草",
  "Tall grass blocks are just tall enough to block your field of view.": "高度剛好夠遮住你的視野。",
  "Vines": "藤蔓",
  "Vine blocks spread around the world on their own, if it's warm enough.": "只要足夠溫暖，藤蔓就會自行散佈。",
  "Weeping Vines": "懸垂藤",
  "Weeping vines grow downward from an anchoring block.": "懸垂藤蔓以其頂部一個方塊為基礎向下生長。",
  "Twisting Vines": "纏繞藤",
  "Twisting vines twist upward from the Earth. They can come in a solid variant.": "纏繞藤從地面向上生長。有些品種是實心的。",
  "Water plants are restricted to either spawn in fresh or salty water. Otherwise, they grow and act much like the plants you see on the surface. Some water plants can be cooked for food.": "水生植物只能在淡水或鹹水中生成，其他方面和陸地上的植物沒什麼不同。一些水生植物可以烹飪成食物。",
  "Water Plants": "水生植物",
  "Standard Water": "普通水生植物",
  "Standard water plants can be broken with a $(thing)$()Knife$() to get $(thing)Seaweed$().": "用$(thing)刀$()割普通水生植物可以獲得$(thing)海草$()。",
  "Water Grass": "水草",
  "Water grasses are grasses that grow under the water.": "水草就是生長在水中的草。",
  "Tall Water Plant": "高大水生植物",
  "Tall water plants can grow with just the bottom block in water. $(thing)Water Taro$() and $()Cattail$() can be broken with a $(thing)Knife$() for $(thing)Roots$().": "只要下面那格有水就可以活。用$(thing)刀$()割$(thing)水生芋頭$()和$()闊葉香蒲$()可以獲得它們的$(thing)根$()。",
  "Floating": "漂萍植物",
  "Floating plants sit on top of the water. Boats will break them on contact.": "漂萍植物生長在水面上。船會在接觸時破壞它們。",
  "Kelp": "海帶",
  "Kelp are twisting vines that grow underwater.": "海帶是纏繞藤的水生版本。",
  "Tree Kelp": "樹海帶",
  "Tree kelp grow into intricate trees underwater. The flowers can be harvested with a $(thing)Knife$().": "樹海帶在水下長成錯綜複雜的樹。用$(thing)刀$()可以收穫它們的花朵。",
  "Wild Crops": "野生作物",
  "$(thing)Wild Crops$() can be found scattered around the world, growing in small patches. They can be harvested for food and seeds, which can then be cultivated themselves in the not-wild form.$(br2)Harvesting wild crops can be done with your fists, or with a $(thing)Knife$() or other sharp tool. When broken, they will drop $(thing)Seeds$() and some $(thing)Products$().": "世界各地都能找到小團的$(thing)野生作物$()。$(br2)用手就可以收穫野生作物，當然$(thing)刀$()或其他鋒利的工具也行。它們會掉落$(thing)種子$()和一些$(thing)農產品$()。再次種植這些種子就可以種出人工栽培版本的作物。",
  "Wild Wheat": "野生小麥",
  "An example of a wild crop, in this case $(l:mechanics/crops#wheat)Wheat$().": "作為示例，這是$(l:mechanics/crops#wheat)小麥$()的野生版本。",
  "Every $(l:mechanics/crops)crop$() that can be cultivated can also be found in the wild. Wild crops will look similar to their cultivated counterparts, but are more hidden within the grass. Wild crops are only mature from June to October. Otherwise, they appear dead until the next Summer.": "每一種可以種植的$(l:mechanics/crops)作物$()也會在野外生成。野生作物看起來與栽培作物相似，但它們的外觀更隱蔽，在草叢中不容易被發現。野生作物只有在6月至10月之間成熟，其他時間則看起來像是枯萎的，直到下一年夏天才會重新復甦。",
  "All different varieties of wild crop": "所有野生作物的變種",
  "Wild crops will spawn in climates near where the crop itself can be cultivated, so if looking for a specific crop, look in the climate where the crop can be cultivated. However, unlike $(l:mechanics/crops)Crops$() that the player has planted, wild crops do not require $(l:mechanics/hydration)Hydration$(). Instead, they are found in areas depending on the average $()Temperature$() and $()Rainfall$().": "野生作物會生成在接近其自身適宜的氣候中，因此如果想尋找特定作物，就應該前往適合種植該作物的氣候中尋找。不過，與玩家種植的$(l:mechanics/crops)作物$()不同，野生作物不需要$(l:mechanics/hydration)灌溉$()，它們的用水需求是由該地區的$()溫度$()和$()降雨量$()提供的。",
  "Finding Wild Crops": "尋找野生作物",
  "The next pages show a table of the environments where wild crops can be found.": "下一頁的表格展示了所有野生作物生成的條件。",
  "Wild Crop Requirements": "野生作物生成條件",
  "Wild Fruits": "野生水果",
  "Many different varieties of wild fruits can be found growing in the world. These can be collected to be eaten, or farmed, with the right equipment. These can be found on different varieties of bushes or trees. In general, fruits can be found in three types of plants: $(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)Fruit Trees$(), $(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)Tall Bushes$(), and $(l:the_world/wild_fruits#small_bushes)Small Bushes$().$(br2)All fruiting plants have a common lifecycle. They will grow, form flowers, sprout fruit, and then lay dormant in a yearly cycle.": "許多不同種類的野生水果生長在世界各地。可以直接吃掉它們，或用合適的工具來種植。通常來說，它們會以三種不同的形式出現：$(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)果樹$()、$(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)高大灌木$()、或$(l:the_world/wild_fruits#small_bushes)小型灌木$()。$(br2)所有會結果的植物都有屬於自己的生命週期。它們每年都會生長、開花、結果、然後休眠。",
  "Fruit plants are seasonal. During their cold season, these plants will appear brown and lifeless. In the spring, they become green and healthy, getting ready to produce fruit and grow larger. The exact times this happen varies by the fruit. Fruit plants can die, as well: of old age, and of improper climate conditions.": "果木的生長是有季節性的。在冬眠的季節中，它們會看上去像枯死了一般。而到了春天，它們則會長出翠綠的新枝，準備開花結果。每種水果的具體結果時間因樹而異。另外，果木也會因衰老、或處於不當的氣候環境中而死亡。",
  "$(thing)Fruit trees$() grow from tiny saplings into large, flowering trees. The branches of fruit trees are their heart, and they will grow as long as the climate conditions are right. As fruit trees mature, they will grow $(thing)leaves$() all around their branches. The leaves can flower and fruit depending on the season.": "$(thing)果樹$()會從一棵小樹苗長成高大的果樹。果樹的樹枝是它們最重要的部分，而且只要氣候環境合適就會持續生長。隨著果樹不斷成長，它們會在樹枝周圍長出$(thing)樹葉$()。樹葉會在合適的季節中開花結果。",
  "Fruit Trees": "果樹",
  "A typical fruit tree.": "一棵典型的果樹。",
  "Fruit trees start out at $(thing)Saplings$(). Saplings will only start growing, placing their first piece of the tree, if it is not the dormant season for that fruit. The size of the finished tree is loosely determined by how many saplings are in the original sapling block. More saplings means a bigger tree.$(br)More saplings can be added to a single block through $(thing)Splicing$(). To splice a sapling into another, just $(item)$(k:key.use)$() on it while holding a sapling and a $(thing)Knife$() in your off hand.": "果樹是由$(thing)樹苗$()長成的。樹苗只會在非休眠期的季節中生長出果樹的第一塊樹幹。最終長成的果樹的大小和最初放置了多少樹苗呈正相關。$(br)可以在一格中透過$(thing)枝接$()的方式放置多個樹苗。要枝接兩棵樹苗，只需要在副手拿著一把$(thing)刀$()的同時手持樹苗點選$(item)$(k:key.use)$()即可。",
  "To get saplings from a fruit tree, break the 'elbow' blocks (branch blocks that are attached to a block on one side and above) tree with an $(thing)Axe$(). Saplings can also be placed on these 'elbow' sections, if they are not too high up in the tree. This allows one fruit tree to grow multiple fruits. Harvesting fruit is done with $(item)$(k:key.use)$() when the leaf block is bearing fruit. This will give one fruit, and revert the plant back to its growing stage, until it goes dormant for the winter.": "要從果樹上獲得樹苗，可以用$(thing)斧子$()砍掉“肘形”的那一塊樹枝（即一側和上方都連線著其他方塊的樹枝方塊）。也可以把樹苗種在這些“肘形”樹枝上，前提是它們不在樹上太高的位置。這樣可以讓一棵果樹結出多種水果。收穫水果時，當葉子方塊結出果即時，使用$(item)$(k:key.use)$()即可收穫一顆果實，這會使這一格樹葉恢復到生長階段，直到冬天進入休眠期前都可再次結果。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Cherry trees grow in the months of January through March, start flowering in April and May, and bear fruit in June.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)櫻桃樹在1月至3月間生長，4月和5月開始開花，並於6月結果。",
  "Cherry Tree": "櫻桃樹",
  "An example cherry tree.": "一棵櫻桃樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Green apple trees grow from March to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)青蘋果樹從3月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。",
  "Green Apple Tree": "青蘋果樹",
  "An example green apple tree.": "一棵青蘋果樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Lemon trees grow from February to May, start flowering in June and July, and bear fruit in August.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)檸檬樹從2月到5月生長，6月和7月開始開花，並在8月結果。",
  "Lemon Tree": "檸檬樹",
  "An example lemon tree.": "一棵檸檬樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Olive trees grow from March to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.$(br2)Olives can be used to produce $(l:mechanics/lamps#olives)Olive Oil$(), which can be used as a fuel for lamps.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)橄欖樹從3月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。$(br2)橄欖可以用來生產$(l:mechanics/lamps#olives)橄欖油$()，而橄欖油可以用作燈的燃料。",
  "Olive Tree": "橄欖樹",
  "An example olive tree.": "一棵橄欖樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Orange trees grow from March to June, start flowering in July and August, and bear fruit in September.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)橙子樹從3月到6月生長，7月和8月開始開花，並在9月結果。",
  "Orange Tree": "橙子樹",
  "An example orange tree.": "一棵橙子樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Peach trees grow from December to March, start flowering in April and May, and bear fruit in June.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)桃樹從12月到3月生長，4月和5月開始開花，並在6月結果。",
  "Peach Tree": "桃樹",
  "An example peach tree.": "一棵桃樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Plum trees grow from January to April, start flowering in May and June, and bear fruit in July.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)李子樹從1月到4月生長，5月和6月開始開花，並在7月結果。",
  "Plum Tree": "李子樹",
  "An example plum tree.": "一棵李子樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Red Apple trees grow from March to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)紅蘋果樹從3月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。",
  "Red Apple Tree": "紅蘋果樹",
  "An example red apple tree.": "一棵紅蘋果樹。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Bananas are a special kind of fruit tree. They grow only vertically, lack leaves, and only fruit at the topmost block. Saplings are dropped from the flowering part of the plant. Once a banana plant is harvested, it dies, and will not produce any more fruit. It must be replanted in the spring.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)香蕉樹是一種特殊的果樹。它們只會垂直生長，沒有葉子，並且只在最上面的方塊結出果實。樹苗從植株開花部分掉落。一旦香蕉植株被收穫，它將死亡，不會再產生果實。必須在春天重新種植。",
  "Banana Tree": "香蕉樹",
  "An example banana tree.": "一棵香蕉樹。",
  "The fruiting calendar for fruit trees.": "果樹的果季。",
  "$(thing)Tall Bushes$() are fruit blocks that are able to grow in all directions, and spread. They do this by either growing directly upwards, up to three high, or placing $(thing)canes$() on their sides, which can mature into full bush blocks. After a while, the bushes will stop spreading, and reach maturity. Harvesting these bushes with a sharp tool has a chance to drop a new bush. Bushes that are fully mature will always drop themselves.": "某些水果會長在$(thing)大型灌木$()中。這種灌木可以向各個方向生長並擴散。它們既可以向上生長，也可以向四周生長出新的$(thing)藤條$()。藤條在一段時間之後也會變成新的灌木。灌木直到完全成熟之前都會試圖擴張。使用鋒利工具來破壞這些灌木有機率掉落一株灌木（破壞完全成熟的灌木則必定掉落）。",
  "Tall Bushes": "大型灌木",
  "A wild tall bush.": "一株野生高草。",
  "Tall bushes are able to spread when their canes have somewhere to take root. Practically, this means that they need a solid block under them to place a new bush on. Providing a flat, open area free of grass or other debris gives them the best chance to grow.": "大型灌木必須在有方塊供其藤條紮根時才會擴張。換句話說，想讓它擴散，則必須在它周圍正下方放一塊實心方塊。最好還要把地整平，並清掉附近的雜草雜物。",
  "Bushes, unlike fruit trees, take into account surrounding water blocks to determine their $(l:mechanics/hydration)Hydration$(), unlike fruit trees, which only care about rainfall.$(br)Any full bush block can grow berries, which are harvestable with $(item)$(k:key.use)$().": "果樹能否生長只取決於當地的降雨量，而灌木則會主動吸收周圍水源方塊的$(l:mechanics/hydration)水分$()，從而能夠生長在較為乾旱的環境。$(br)完全成熟的灌木方塊會產出水果，點選$(item)$(k:key.use)$()就可以收穫。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Blackberry bushes grow from February to May, start flowering in June and July, and bear fruit in August.$(br2)They can be found in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)黑莓灌木從2月到5月生長，6月和7月開始開花，並在8月結果。$(br2)它們通常出現在樹木稀少的區域。",
  "Blackberry Bush": "黑莓灌木",
  "An example blackberry bush.": "一株黑莓灌木。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Raspberry bushes grow from April to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.$(br2)They can be found in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)樹莓灌木從4月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。$(br2)它們通常出現在樹木稀少的區域。",
  "Raspberry Bush": "樹莓灌木",
  "An example raspberry bush.": "一株樹莓灌木。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Blueberry bushes grow from February to May, start flowering in June and July, and bear fruit in August.$(br2)They can be found in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)藍莓灌木從2月到5月生長，6月和7月開始開花，並在8月結果。$(br2)它們通常出現在樹木稀少的區域。",
  "Blueberry Bush": "藍莓灌木",
  "An example blueberry bush.": "一株藍莓灌木。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): {2} - {3}mm$(br2)Elderberry bushes grow from February to May, start flowering in June and July, and bear fruit in August.$(br2)They can be found in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)降雨量$()：{2} - {3}毫米$(br2)接骨木果灌木從2月到5月生長，6月和7月開始開花，並在8月結果。$(br2)它們通常出現在樹木稀少的區域。",
  "Elderberry Bush": "接骨木果灌木",
  "An example elderberry bush.": "一株接骨木灌木。",
  "$(thing)Small Bushes$() are a kind of low lying fruit block that spawns in forests. Small bushes occasionally will spread to surrounding blocks, if there aren't too many other bushes nearby.$(br2)Small bushes will go through three sizes, and when grown, they are harvested just with $(item)$(k:key.use)$().": "$(thing)小型灌木$()是一種生長在森林中的低矮果實方塊。如果附近沒有太多其他灌木，小型灌木會偶爾向周圍擴散。$(br2)小型灌木會經歷三種大小的生長階段，成熟後只需點選$(item)$(k:key.use)$()即可採摘。",
  "Small Bushes": "小型灌木",
  "Three different sizes of a healthy small bush": "健康的小型灌木的三種不同大小。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Bunchberry bushes grow from May to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)御膳橘灌木從5月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Bunchberry Bush": "御膳橘灌木",
  "The monthly stages of a bunchberry bush.": "御膳橘灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Gooseberry bushes grow from April to July, start flowering in August and September, and bear fruit in October.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)醋栗灌木從4月到7月生長，8月和9月開始開花，並在10月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Gooseberry Bush": "醋栗灌木",
  "The monthly stages of a gooseberry bush.": "醋栗灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Snowberry bushes grow from March to June, start flowering in July and August, and bear fruit in September.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)雪果灌木從3月到6月生長，7月和8月開始開花，並在9月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Snowberry Bush": "雪果灌木",
  "The monthly stages of a snowberry bush.": "雪果灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Cloudberry bushes grow from February to May, start flowering in June to August, and bear fruit in September.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)雲莓灌木從2月到5月生長，6月到8月開始開花，並在9月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Cloudberry Bush": "雲莓灌木",
  "The monthly stages of a cloudberry bush.": "雲莓灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Strawberry bushes grow from October to December, start flowering in January and February, and bear fruit in March.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)草莓灌木從10月到12月生長，1月和2月開始開花，並在3月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Strawberry Bush": "草莓灌木",
  "The monthly stages of a strawberry bush.": "草莓灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Wintergreen berry bushes grow from May to September, start flowering in October and November, and bear fruit in December.$(br2)They can be found in forests.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)冬青莓灌木從5月到9月生長，10月和11月開始開花，並在12月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。",
  "Wintergreen Berry Bush": "冬青莓灌木",
  "The monthly stages of a wintergreen berry bush.": "冬青莓灌木的每月生長階段。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Cranberry bushes grow from March to June, start flowering in July and August, and bear fruit in September.$(br2)They can be found in forests. Unlike most small bushes, cranberry bushes are grown underwater.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：{0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：{2} - {3} %$(br2)蔓越莓灌木從3月到6月生長，7月和8月開始開花，並在9月結果。$(br2)它們通常出現在森林中。與大多數小型灌木不同，蔓越莓灌木生長在水下。",
  "Cranberry Bush": "蔓越莓灌木",
  "The monthly stages of a cranberry bush.": "蔓越莓灌木的每月生長階段。",
  "The fruiting calendar for berry bushes.": "灌木的果季。",
  "Berry Bushes": "結果灌木叢",
  "Wild Animals": "野生動物",
  "The world of TFC is full of animal life. Some animals are here to help, and some are incredibly dangerous. This section is about wild animals. For information on livestock, animals that can give you items you need, see the $(l:mechanics/animal_husbandry)Animal Husbandry$() page.": "群巒傳說的世界充滿了各種各樣的動物。有些動物對你的生存大有助益，有些動物卻非常危險。這一章節是關於野生動物的。有關牲畜的資訊，請參閱$(l:mechanics/animal_husbandry)畜牧業$()章節。",
  "Animals can be grouped into a few different categories: $(l:the_world/wild_animals#predators)Predators$(), $(l:the_world/wild_animals#prey)Prey$(), and $(l:the_world/wild_animals#aquatic)Aquatic$() animals.$(br2)The next few pages will detail each of these categories of animals.": "動物可以大致被分為幾類：$(l:the_world/wild_animals#predators)捕食者$()、$(l:the_world/wild_animals#prey)獵物$()、和$(l:the_world/wild_animals#aquatic)水生生物$()。$(br2)接下來的幾頁會詳細介紹以上每一種類別的生物。",
  "$(thing)Predators$() are animals that can attack the player. They are either $(thing)Nocturnal$(), only hunting at night, or $(thing)Diurnal$(), only hunting during the day. Predators can be neutral or hostile, depending on if they have killed a target recently. Predators have a home territory that they will defend - if you run far enough away, the predator will stop chasing and return home.": "$(thing)捕食者$()會攻擊玩家。$(thing)夜行性$()動物只會在晚上狩獵，而$(thing)日行性$()動物只會在白天狩獵。捕食者一般都處於敵對狀態，但若最近剛剛殺死了一個生物，它們便會變成中立生物。捕食者擁有$(thing)領地意識$()。只要你跑得夠遠，它們便不會追出它們的領地。",
  "Predators": "捕食者",
  "Polar Bear": "北極熊",
  "The polar bear spawns in only the coldest regions, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 10°C, with a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 100mm.": "北極熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不超過 10°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 100mm 的寒冷地區中。",
  "Grizzly Bear": "灰熊",
  "The grizzly bear spawns in forests of moderate climates, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() range of -15 to 15°C and at least 200mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "灰熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -15 到 15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 200mm 的溫和氣候的森林中。",
  "Black Bear": "黑熊",
  "The black bear spawns in forests of warmer, wetter climates, of $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() 5 to 20°C and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "黑熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 5 到 20°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 250mm 的溫暖潮溼的森林中。",
  "Cougar": "山獅",
  "The cougar prefers most moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() from -10 to 21°C and at least 150mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "山獅生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 150mm 的大多數溫和氣候中。",
  "Panther": "黑豹",
  "The panther prefers most moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() from -10 to 21°C and at least 150mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "黑豹生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 150mm 的溫和氣候中。",
  "Lion": "獅",
  "The lion spawns in plains with an average $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 16°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 50 and 300mm.": "獅子生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 16°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 50 到 300mm 的平原上。",
  "Tiger": "老虎",
  "The tiger spawns in forests with an average $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 13°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() above 100mm.": "老虎生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 13°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不低於 100mm 的森林中。",
  "Sabertooth": "劍齒虎",
  "The sabertooth spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 0°C, and any $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() above 250mm.": "劍齒虎生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 0°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 250mm 的任意地區。",
  "The wolf spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 22°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 420mm. They hunt in packs. Feeding a wolf enough times will tame it into a $(l:mechanics/pets)Dog$().": "狼生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 22°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 420mm 的地區。狼有叢集狩獵的習性。餵食狼足夠多次可能將其馴化為$(l:mechanics/pets)狗$()。",
  "The direwolf spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below freezing, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 420mm. They hunt in packs. They are larger than regular wolves, and are not tamable.": "冰原狼生活在$(l:the_world/climate#temperature)低於冰點的溫度$()、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 420mm 的地區。它們叢集狩獵，體型比普通狼更大，無法被馴化。",
  "The hyena spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() warmer than 15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 80 and 380mm. They hunt in packs. They are not tamable.": "鬣狗生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()高於 15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 80 到 380mm 的地區。它們叢集狩獵，無法被馴化。",
  "Crocodile": "鱷魚",
  "The crocodile spawns near rivers, lakes, and marshes at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() warmer than 15°C, and at any $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are nocturnal, and most dangerous in the water.": "鱷魚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()高於 15°C 的河流、湖泊和沼澤附近，適應任何$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()。它們是夜行動物，在水中最具威脅。",
  "The ocelot attacks small animals. It spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() from 15 to 30°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 300 and 500mm, in forests. Feeding an ocelot enough times will tame it into a $(l:mechanics/pets)Cat$(). Ocelots can eat raw fish": "豹貓會攻擊小型動物。它生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 15 到 30°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 300 到 500mm 的森林中。餵食豹貓足夠多次可以將其馴化為$(l:mechanics/pets)貓$()。豹貓可以吃生魚。",
  "$(thing)Ramming$() animals occasionally attempt to charge nearby creatures, including the player. Their attacks are powerful, but can be dodged. They will ram more frequently if attacked.": "某些動物偶爾會試圖$(thing)衝撞$()附近的生物，包括玩家。這種攻擊的傷害很高，但有機會躲開。如果受到攻擊，它們會更頻繁地進行衝撞。",
  "Ramming": "衝撞",
  "Boar": "野豬",
  "The boar spawns at $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C and above -5°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "野豬生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 25°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的平原上。",
  "The moose spawns in forests at $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 10°C and above -15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 300mm.": "麋鹿生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -15 到 10°C 之間，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 300mm 的任何氣候中。",
  "The wildebeest spawns in open plains at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 13°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 90 and 380mm.": "牛羚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 13°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 90 到 380mm 之間的開闊平原上。",
  "$(thing)Prey$() animals fear players and predators. They are adept at fleeing from danger, but generally cannot fight back. Some prey animals enjoy snacking on crops.": "$(thing)獵物$()害怕玩家和捕食者。他們擅長逃離危險，但通常無法反擊。一些獵物喜歡偷吃農作物。",
  "Prey": "獵物",
  "Rabbit": "兔子",
  "The rabbit is known to chew on carrots and cabbage. They are ubiquitous in the world, changing their coat based on climate. They only need 15mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() to spawn.": "兔子幾乎無處不在，且它們會根據所處氣候的不同而長出不同的毛色。兔子會啃食胡蘿蔔和捲心菜。它們只需要15mm 的$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()就能生成。",
  "Fox": "狐狸",
  "The fox likes to eat the berries off of bushes. It can be found in forests with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "狐狸喜歡從灌木中啃食莓果，它可以在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 25°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的森林中生成。",
  "The deer spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C and above -15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "鹿生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -15°C 到 25°C 之間，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的森林中。",
  "Caribou": "馴鹿",
  "The caribou spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below -9°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 110 and 500mm.": "馴鹿生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()低於 -9°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 110 到 500mm 的地區。",
  "The gazelle spawns in open plains at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 12°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 90 and 380mm.": "羚羊生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()高於 12°C 且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 90 到 380mm 的開闊平原上。",
  "Bongo": "羚羊",
  "The bongo spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 230 and 500mm.": "羚羊生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()高於 15°C 且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 230 到 500mm 的森林中。",
  "The grouse spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 13°C and above -12°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 400mm.": "松雞生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -12°C 到 13°C 之間，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 400mm 的地區。",
  "The pheasant spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 17°C and above -5°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 100 and 300mm.": "雉雞生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -5°C 到 17°C 之間，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 100 到 300mm 的森林中。",
  "The turkey spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 17°C and above 0°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 250 and 450mm.": "火雞生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 0°C 到 17°C 之間，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 250 到 450mm 的森林中。",
  "Peafowl": "孔雀",
  "The peafowl spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 14°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 190 and 500mm.": "孔雀生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()高於 14°C 且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 190 到 500mm 的森林中。",
  "$(thing)Aquatic Animals$() are a broad category which covers a number of different behaviors. They may be $(thing)Shore Dwellers$(), $(thing)Fish$(), $(thing)Shellfish$(), or $(thing)Large Aquatic Creatures$()": "$(thing)水生生物$()是一大類包含了多種習性迥異的生物的類別。可以大致分為幾小類：$(thing)灘塗動物$()、$(thing)魚類$()、$(thing)貝殼類$()、或$(thing)大型海洋生物$()。",
  "Aquatic Animals": "海洋生物",
  "$(thing)Shore Animals$() only spawn on sea shores and spend some of their day swimming, and some walking on the beach. They are curious creatures, and will follow the player around, but cannot be tamed.": "$(thing)灘塗動物$()只會生成在海岸邊。它們一天中大部分時間都在水裡游泳，部分時間在沙灘上閒逛。它們天性好奇，會跟隨玩家，但無法被馴服。",
  "Penguin": "企鵝",
  "The penguin spawns in only the coldest beaches, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most -14°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 75mm.": "企鵝生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 -14°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 75mm 的寒冷海灘上。",
  "Sea Turtle": "海龜",
  "The sea turtle likes warm water. It spawns in $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 21°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 250mm.": "海龜喜歡溫暖的水域。它們生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 250mm 的溫暖海洋中。",
  "$(thing)Fish$() are small creatures that swim in water. Most of them can be $(l:mechanics/fishing)fished$(). Some prefer oceans, rivers, or lakes.": "$(thing)魚$()是生活在水中的小動物。它們中的大多數都可以被$(l:mechanics/fishing)釣起來$()。不同種的魚喜好在海洋、河流或湖泊中生活。",
  "Fish": "魚類",
  "Cod": "鱈魚",
  "Cod prefer colder oceans, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 18°C. They can be fished.": "鱈魚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 18°C 的寒冷海洋中。它們可以被釣起來。",
  "Pufferfish": "河豚",
  "Pufferfish live in any ocean with at least a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of 10°C.": "河豚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 10°C 的海洋中。",
  "Jellyfish": "水母",
  "Jellyfish live in warmer oceans, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 18°C.": "水母生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 18°C 的溫暖海洋中。",
  "Tropical Fish": "熱帶魚",
  "Tropical fish prefer warmer oceans, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 18°C.": "熱帶魚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 18°C 的溫暖海洋中。",
  "Salmon": "三文魚",
  "Salmon spawn in any river or lake with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -5°C.": "三文魚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 -5°C 的河流或湖泊中。",
  "Bluegill": "藍鰓魚",
  "Bluegill spawn in any river or lake with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -10°C and at most 26°C.": "藍鰓魚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -10 到 26°C 的河流或湖泊中。",
  "$(thing)Shellfish$() are small animals that live on the floor of bodies of water. They cannot be fished, but drop shells that can be eaten or made into $(l:mechanics/flux)flux$(). Shellfish can be $(l:mechanics/fishing)bait$() for fish.": "$(thing)貝類$()是生活在水底的小動物。它們不能被釣起來，但會掉落可以食用或製成$(l:mechanics/flux)助焊劑$()的殼。貝類可以作為釣魚所需的$(l:mechanics/fishing)誘餌$()。",
  "Shellfish": "貝類",
  "Isopod": "等足蟲",
  "Isopods spawn in deeper sections of oceans of $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 14°C.": "等足蟲生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 14°C 的深海中。",
  "Lobster": "龍蝦",
  "Lobster spawn in any ocean that is at most of a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of 21°C.": "龍蝦生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 21°C 的海洋中。",
  "Crayfish": "小龍蝦",
  "Crayfish are like lobster, but spawn in rivers and lakes. They need a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 5°C and a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 125mm.": "小龍蝦和龍蝦類似，不過它們生活在河流和湖泊中。它們喜歡生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 5°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 125mm 的環境中。",
  "Horseshoe Crab": "馬蹄蟹",
  "Horseshoe crabs spawn in oceans of moderate climate, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between 10 and 21°C and with a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at most 400mm.": "馬蹄蟹生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不大於 400mm 的溫和海洋中。",
  "$(thing)Large Water Creatures$() are larger animals that live in the bigger bodies of water. Some of them hunt fish. They drop $(l:mechanics/lamps#tallow)blubber$(), which can be made into lamp fuel.": "$(thing)大型海洋生物$()只生活在巨大水體中。它們中的有些會捕獵其他魚類。它們會掉落能製作成燈油的$(l:mechanics/lamps#tallow)鯨脂$()。",
  "Large Water Creatures": "大型海洋生物",
  "Orca": "逆戟鯨",
  "Orca whales live in deep oceans with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most 19°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 100mm.": "逆戟鯨生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不高於 19°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 100mm 的深海中。",
  "Dolphin": "海豚",
  "Dolphins live in deep oceans with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 10°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 200mm.": "海豚生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 10°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 200mm 的深海中。",
  "Manatee": "海牛",
  "Manatees live in any warm lake, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 20°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at most 300mm.": "海牛生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 20°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小於 300mm 的溫暖湖泊中。",
  "Squid can spawn in any deep ocean. They drop $(thing)Ink Sacs$(), and ink any player that gets too close. Some say that squids in deep, unexplored caves have strange properties.": "魷魚可以在任何深海中生成。它們會掉落$(thing)墨囊$()，並給靠得太近的玩家噴上一臉墨水。傳言，那些在地下洞穴湖中生活的魷魚有一些奇怪的特性。",
  "Squid": "魷魚",
  "Getting Started": "新手入門",
  "An introduction to surviving in the world of TerraFirmaCraft. How to survive the stone age and obtain your first pickaxe.": "如何在群巒傳說的世界中生存下來。如何渡過石器時代並獲得你的第一把鎬。",
  "Introduction": "第一天",
  "In TerraFirmaCraft, the first things you can obtain are sticks, twigs, and loose rocks. They can be found in almost every climate, lying scattered on the ground. $(item)$(k:key.use)$() or break these to pick them up.": "在群巒傳說中，你最初能獲得的資源只有那些散落在地上的木棍、樹枝、和小石子。幾乎所有氣候中都會有這些資源。你可以按$(item)$(k:key.use)$()，或打破它們來把它們撿起來。",
  "Example": "示例",
  "A smattering of common sticks and stones.": "一些散落的木棍和石頭。",
  "In addition to gathering sticks and twigs on the ground, sticks can also be obtained by breaking leaves with your fist. Once you have a number of rocks and sticks, you are ready to start $(thing)Knapping$(). Knapping is a process where two rocks are hit together, to form a particular shape. In order to knap, first hold at least two rocks in your hand, then right click in the air, which will open up the $(thing)Knapping Interface$().": "除了在地上收集木棍和小樹枝外，還可以空手打碎樹葉來獲得木棍。在你收集了一些石頭和木棍後，你就可以開始嘗試$(thing)石子塑形$()了。石子塑形是將兩塊石子互相敲擊以將其中一塊鑿成特定形狀的過程。首先你的手中應至少握住兩塊石子，然後對著空氣按下$(item)$(k:key.use)$()就能開啟$(thing)塑形介面$()。",
  "The Knapping Interface.": "塑形介面。",
  "In order to knap a particular item, you want to remove squares until you form the desired pattern. For example, create a knife blade by matching the recipe shown to the right.$(br2)Like crafting recipes, the location of the desired pattern doesn't matter for the output, and some recipes have multiple variants that are valid.": "想要塑形特定的物品，就必須透過點選$(thing)塑形介面$()上的正方形石片來鑿去不要的部分，直到形成所需的圖案。例如將石片鑿成右側顯示的圖案就能做成石刀刃。注意！如果不小心鑿掉了錯誤的部分，材料就被浪費掉了！$(br2)與製作配方一樣，所需圖案的位置對輸出並不重要，並且一些配方具有多個有效的圖案。",
  "A knife blade, crafted from several different rock types.": "一把石刀刃，用各種不同的岩石都可以製作。",
  "All stone tool heads can be crafted with a stick or twig to assemble them into a tool.$(br2)The stone knife can be used to harvest $(thing)Straw$() by breaking plants.": "使用木棍或小樹枝可以把任意的石制工具頭組裝成完整的工具。$(br2)石刀可以破壞植物來收穫$(thing)乾草$()。",
  "$(thing)Axes$() can be used to cut down entire trees, logs and leaves included. However, saplings and sticks will only be obtained if leaves were broken individually.": "$(thing)斧$()可以砍倒整棵樹，包括樹幹和樹葉。但只有單獨打碎樹葉才能獲得樹苗和木棍。",
  "$(thing)Shovels$() can be used to dig soil type blocks. They can also be used to create $(thing)Paths$() by $(item)using$() them on $(thing)Dirt$() or $(thing)Grass$().": "$(thing)鏟$()可以用來挖類似土壤材質的方塊。對$(thing)草方塊$()或$(thing)泥土$(item)使用$()鏟子也可以製造$(thing)土徑$()。",
  "$(thing)Hoes$() are useful tools for $(l:mechanics/crops)Farming$(), but they can also be used to cut down leaves and other plant matter.": "$(thing)鋤$()是$(l:mechanics/crops)農耕$()不可或缺的工具。它也可以清理樹葉或其他植物。",
  "$(thing)Hammers$() can be used as $(l:mechanics/damage_types)Crushing$() weapons, but are more important tools used for $(l:getting_started/primitive_anvils)Forging$().": "$(thing)錘$()可以當作武器使用（造成$(l:mechanics/damage_types)打擊傷害$()），但它最主要的用途還是在$(l:getting_started/primitive_anvils)冶金業$()中。",
  "Finally, a $(thing)Javelin$() can be used as a primitive weapon, capable of being thrown at targets, or used as a $(l:mechanics/damage_types)Piercing$() weapon.": "$(thing)標槍$()是一種原始的一次性遠端武器，也可以當作近戰武器使用（造成$(l:mechanics/damage_types)突刺傷害$()）。",
  "Pits of Fire": "生火",
  "$(thing)Fire$() is an important technological advancement. In order to create fire, you will need a $(thing)Firestarter$(). In order to use, simply hold $(item)$(k:key.use)$() down on the ground. After a few moments, smoke, and then fire will be created. It may take a couple tries to light successfully.": "$(thing)火$()在文明史上是一項重大的技術進步。想要生火，就必須做一個$(thing)起火器$()。對準需要生火的目標按住$(item)$(k:key.use)$()。片刻之後，會產生煙，然後便有機率成功生火。你可能需要多嘗試幾次才能成功點起火來。",
  "Crafting a firestarter can be done with two sticks.": "可以用兩根木棍製作起火器。",
  "With a firestarter, it is now possible to make a $(thing)Firepit$(). In order to make one, you will need one $(thing)log$(), three $(thing)sticks$(), and optionally up to five pieces of $(thing)kindling$(). Kindling can be items such as paper products, straw, or pinecones, and will increase the chance of successfully creating a firepit by 10 percent per item used. Throw ($(item)$(k:key.drop)$()) all the items on the ground, on the same block. Then use the firestarter on the block with the items floating above it.": "有了起火器，就可以試著點燃你的第一束$(thing)篝火$()了。要搭建篝火，需要將一根$(thing)原木$()、三根$(thing)樹枝$()丟在同一格內，並且可以額外加入最多五塊$(thing)引火物$()。引火物可以是紙製品、稻草或松果等物品，每使用一件引火物都會使成功生火的機率增加10%。將所有物品丟在同一個方塊上（使用$(item)$(k:key.drop)$()鍵丟棄物品），然後用起火器對著物品所在的方塊點火。",
  "Firepit": "篝火",
  "If you were successful, a firepit will be created.": "如果成功的話，就能點燃一束篝火。",
  "Using the firepit will now open the firepit screen. On the left are four $(thing)fuel$() slots. Logs, Peat, and Stick Bundles can all be used as firepit fuel by placing them in the topmost slot. Fuel will be consumed from the bottommost slot. There is a gauge which displays the current $(thing)Temperature$() of the firepit, and on the right, a slot for items to be $(l:mechanics/heating)heated$() in.": "再次與篝火互動就可以開啟篝火介面。螢幕的左側是四個$(thing)燃料$()槽。將原木、泥炭、或木棍捆之類的可燃物放置在最上面那格就能將它們新增到篝火裡了。篝火會先燃燒最下面那格的燃料。左側的刻度尺對應了篝火目前的$(thing)溫度$()。螢幕右側的格子則可以放置需要$(l:mechanics/heating)加熱$()的物品。",
  "The Firepit Screen": "篝火介面",
  "Many useful items can be made in a firepit by heating them. Sticks can be heated, where they will produce two $(thing)Torches$(). Note that torches will eventually burn out, and need to be re-lit by using a $(thing)Firestarter$(), or using another $(thing)Torch$() on them.": "許多有用的物品可以在篝火中加熱製作。例如加熱木棍就可以做成兩根$(thing)火把$()。注意！放置在世界中的火把是會燃盡的，但好在你可以用$(thing)起火器$()或其他$(thing)火把$()重新點燃它們。",
  "The fire pit is also a good device for $(thing)cooking food$(). All raw meats and doughs can be cooked in a firepit, which will lengthen their shelf life. (More on that $(l:mechanics/decay)here$())": "篝火還可以用來$(thing)加熱食物$()。生肉和麵團之類的東西都可以在篝火中燒製以延長其保質期。有關保質期的知識請參考$(l:mechanics/decay)這一章節$()。",
  "The firepit can be extinguished at any time by using a $(thing)Shovel$() on it.$(br2)A firepit can also have other devices added to it to extend its functionality. Using a $(thing)Wrought Iron Grill$() will convert the firepit into a $(l:mechanics/grill)Grill$(), and using a $(thing)Ceramic Pot$() will convert the firepit into a $(l:mechanics/pot)Pot$(). To remove either device, $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$(). Be careful not to try to remove a hot grill or pot!": "篝火可以隨時透過手持$(thing)鏟子$()點選來熄滅。$(br2)可以將一些其他物品放置在篝火之上來改變其功能。放置$(thing)鍛鐵烤架$()可將篝火變成$(l:mechanics/grill)燒烤架$()，可一次加熱五個物品。放置$(thing)陶鍋$()則會將篝火變成$(l:mechanics/pot)大鍋$()，可用來煲湯。要移除篝火上的額外裝置，可以按住$(item)$(k:key.sneak)$()並按下$(item)$(k:key.use)$()。千萬注意不要移除還未冷卻的烤架和鍋！",
  "A firepit, with either a grill or pot added.": "一個篝火，添加了烤架或鍋。",
  "Firepit fuels have different levels of purity. Adding impure fuels to fires makes them more smokey. If the fire burns very impurely, smoke will start to fly very high in the air. The most pure fuels are logs, with pine being the least pure log. Fuels like pinecones and fallen leaves do not hot enough to do much cooking, and are very impure.": "不同燃料的雜質含量並不一致。新增不純淨的燃料會使篝火產生更多煙塵。如果使用的燃料雜質含量越多，篝火產生的煙塵會飄得越高。所有燃料中，原木的雜質含量最少，而原木中雜質含量最多的種類是松木。松果和落葉之類的燃料雜質含量非常高以至於無法產生足夠的熱量來烹飪食物。",
  "Pottery": "製陶術",
  "$(thing)Clay$() is an incredibly useful and balanced material which can be used for pottery. It can prove challenging to locate at first. Clay is usually hidden by grass, but it is often found in two locations. In areas with at least 175mm $(l:the_world/climate#rainfall)Annual Rainfall$(), clay can be found in patches all over the place, usually marked by the presence of certain $(thing)Plants$().": "$(thing)粘土$()是一種特別有用的材料，你可以用它製作陶器。一開始你可能難以找到粘土，因為它們總是隱藏在草皮之下。但簡而言之，有兩種獲取它們的手段。首先，粘土會在$(l:the_world/climate#rainfall)年降雨量$()大於 175mm 的區域中成片地大量生成，而且有幾種特殊的$(thing)植物$()會生長在粘土之上。",
  "Clay Indicators": "粘土指示植物",
  "Clay, with one of the plants that may indicate its presence.": "粘土草方塊，其上生長的是粘土指示植物。",
  "$(thing)Athyrium Fern$(), $(thing)Canna$(), $(thing)Goldenrod$(), $(thing)Pampas Grass$(), $(thing)Perovskia$(), and $(thing)Water Canna$() all indicate the presence of clay nearby. Clay can also be found in smaller deposits close to water sources, such as rivers, lakes, or ponds.$(br2)Like with rocks, clay can be knapped to form new items. It requires five clay in your hand to knap. Unlike rocks, if you make a mistake, you can simply close the knapping interface, reshape your clay, and try again.": "有幾種植物指示了附近可能存在粘土，它們是：$(thing)蹄蓋蕨$()、$(thing)美人蕉$()、$(thing)一枝黃花$()、$(thing)蒲葦$()、$(thing)分藥花$()、和$(thing)水生美人蕉$()。其次，粘土也會在水源附近，比如河流、湖泊、或水池邊，以小塊的形式生成。$(br2)和石子類似，粘土也可以被塑形成有用的物品。需要手持五個粘土球才能塑形。不同於石子塑形，捏壞了的粘土並不會消失，只要關閉粘土塑形介面重新嘗試即可。",
  "The small vessel is one such item. Like all pottery items, it must be $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Pottery)fired$() before it can be used. Firing is a process of $(l:mechanics/heating)heating$() the item up to a point where the clay will turn into a hard $(thing)Ceramic$() material, which requires heating to 1400 °C, or $(e)$(bold)$(t:Yellow White)Yellow White$().$(br2)In order to do this in the early game, you will need to use a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().": "粘土可以用來做成小缸。你捏出來的小缸還需要燒製才能使用。燒製是指將粘土置於 1200°C（$(e)$(bold)$(t:Yellow)黃色$()）以上的高溫中$(l:mechanics/heating)加熱$()，直到它變成$(thing)瓷$()。$(br2)篝火的溫度並不足以燒製瓷器，你得使用$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()才行。",
  "Small Vessel": "小缸",
  "Knapping a Clay Small Vessel.": "粘土塑形小缸。",
  "Another useful pottery item is the $(thing)Jug$(). It can be used to pick up and $(thing)drink$() fluids, such as fresh water.$(br2)In order to use it, simply $(item)$(k:key.use)$() the jug on the fluid in the world. Then use the jug in order to drink from it. The jug can hold $(thing)100 mB$() of fluid at a time.": "另一個很有用的陶器是$(thing)陶壺$()。你可以用它來盛裝或從中飲用各種液體，比如$(thing)淡水$()。$(br2)要使用它，只需拿著壺對著水源方塊按$(item)$(k:key.use)$()就行。長按$(item)$(k:key.use)$()便可以用它喝水。陶壺一次可以容納 $(thing)100 mB$() 的液體。",
  "Jug": "陶壺",
  "Knapping a Clay Jug.": "粘土塑形陶壺。",
  "Clay is also necessary for making $(thing)Molds$(). Molds can have molten metal poured into them, which will eventually solidify into the shape of a mold. The item and potentially the mold can then be retrieved by using $(item)$(k:key.use)$() on the mold.$(br2)The most simple type of mold is the ingot mold, to the right.": "粘土的另一大作用是用來製作$(thing)模具$()。將熔融金屬澆鑄進模具中並冷卻就能將其製成各種有用的工具或物品。金屬冷卻後，手持模具並按下$(item)$(k:key.use)$()就可以將其取出了。$(br2)最簡單的模具是$(thing)鑄錠模具$()，可以按右側所示的方法塑形出來。",
  "Molds": "模具",
  "Knapping a Clay Ingot Mold.": "粘土塑形鑄錠模具",
  "The mold then needs to be fired, like all clay items, to be usable - likely in a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().$(br2)Once it is fired, molten metal can be poured in. Once the metal has cooled enough, it can be extracted.": "模具和其他陶器一樣必須在$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()中燒製才能使用。$(br2)將熔融的金屬澆鑄進燒製過後的模具中，等待金屬充分冷卻，就可以獲得模具對應的金屬製品。",
  "Casting": "鑄造",
  "The next few pages show several of the knapping patterns for various tools.": "接下來的幾頁會教你如何將粘土塑形成各種工具的模具。",
  "A $(l:mechanics/prospecting#propick)Prospector's Pick$() is an essential tool for locating large quantities of ore.": "$(l:mechanics/prospecting#propick)勘礦鎬$()本身並不能挖掘，但卻是尋找礦脈必不可少的工具。",
  "A $(thing)Pickaxe$()! The bread and butter tool for mining.": "$(thing)鎬$()是挖掘必備的工具。",
  "A $(thing)Saw$() is a tool which is required in order to craft advanced wooden components like a $(thing)Workbench$() along with many other devices like $(l:mechanics/support_beams)Supports$().": "$(thing)鋸$()可以將原木切割成木板或$(l:mechanics/support_beams)支撐柱$()等高階木工物品。只有有了鋸子你才能製作$(thing)工作臺$()！",
  "A $(thing)Scythe$() is a tool that can harvest plants and leaves in a 3x3x3 area!": "$(thing)鐮刀$()可以一次性破壞 3x3x3 區域內的所有植物和樹葉！",
  "A $(l:mechanics/chisel)Chisel$() is a tool used for smoothing blocks as well as creating a large number of decorative blocks.": "$(l:mechanics/chisel)鑿$()可以用來將普通方塊轉變為平滑方塊，還可以用來製作多種裝飾性方塊。",
  "An $(thing)Axe$() for all your tree chopping purposes. Note that stone axes are less efficient than metal!": "$(thing)斧$()是用來砍樹的。注意！用石斧砍樹掉落的原木數量會比金屬製成的斧要低上不少！",
  "A $(thing)Hammer$() is an essential tool to create and work on $(l:mechanics/anvils)Anvils$().": "$(thing)錘$()是在$(l:mechanics/anvils)砧$()上製作物品不可或缺的工具。",
  "A $(thing)Knife$() can be used as a weapon, or as a cutting tool for plant type blocks.": "$(thing)刀$()可以當作武器使用，不過主要還是用來破壞植物型別的方塊。",
  "A $(thing)Hoe$() used for planting and maintaining $(l:mechanics/crops)Crops$().": "$(thing)鋤$()可以用來種植和管理$(l:mechanics/crops)農作物$()。",
  "A $(thing)Shovel$() for all your digging purposes.": "$(thing)鏟$()可以挖東西。",
  "Pit Kilns": "坑窯",
  "A pit kiln is an early game method of $(l:mechanics/heating)heating$() items up. It can be used to $(thing)fire$() clay into ceramic, for example. The pit kiln, over the time period of about eight hours, will heat its contents up to 1400 °C, or $(bold)$(e)$(t:Yellow White)Yellow White$().": "坑窯是遊戲早期為數不多的$(l:mechanics/heating)加熱$()物品的手段。坑窯的主要用途是將黏土$(thing)燒製$()成陶器。坑窯點燃後會花費8小時時間逐漸將溫度提升至 1400 °C，即$(bold)$(e)$(t:Yellow White)黃白$()。",
  "To build a pit kiln, you will need:$(br)$(li)Up to four items to be fired.$(li)Eight pieces of $(thing)Straw$()$(li)Eight $(thing)Logs$()$(li)An item capable of lighting fires, like a $(l:getting_started/firepit#firestarter)Firestarter$(), or a $(thing)Torch$().$(br2)$(bold)Note:$() Torches can start fires simply by tossing the torch on the pit kiln and waiting a few seconds.": "搭建坑窯前，你需要準備：$(br)$(li)最多 4 個想要加熱的物品。$(li)8 束$(thing)乾草$()$(li)8 根$(thing)原木$()$(li)$(l:getting_started/firepit#firestarter)起火器$()，或$(thing)火把$()等能生火的物品。$(br2)$(bold)備註：$()想要用火把生火，只需將火把丟在搭建好的坑窯上再等一會兒就可以了。",
  "In order to create a pit kiln:$(br2)$(bold)1.$() Place up to four items down in a 1x1 hole with $(item)$(k:tfc.key.place_block)$().$(br)$(bold)2.$() Use eight $(thing)Straw$() on the pit kiln, until the items are covered.$(br)$(bold)3.$() Use eight $(thing)Logs$() on the pit kiln, until full.$(br)$(bold)4.$() Light the top of the pit kiln on fire!$(br2)The pit kiln will then burn for eight hours, slowly $(l:mechanics/heating)heating$() the items inside up.": "如何搭建坑窯：$(br2)$(bold)1. $()挖一個 1x1 的坑，按$(item)$(k:tfc.key.place_block)$()將你想燒製的物品放置在其中。$(br)$(bold)2. $()將 8 束$(thing)乾草$()放置到坑窯內（應完全覆蓋要燒製的物品）。$(br)$(bold)3. $()用 8 根$(thing)原木$()把坑窯填滿。$(br)$(bold)4. $()點燃坑窯！$(br2)坑窯將會燃燒 8 個小時，慢慢地$(l:mechanics/heating)加熱$()裡面的物品。",
  "Tutorial: creating a pit kiln.": "如何搭建一個坑窯。",
  "Ores, Metal, and Casting": "礦石、金屬和鑄造",
  "In addition to sticks, twigs, and stones on the ground, in your travels you may encounter small pieces of ores scattered around the ground. These are important, as they are one of the only sources of ore and metal before obtaining a pickaxe.": "除了地上的那些木棍、樹枝和小石子，你可能還遇到過散落在地表的小礦粒。多收集一點吧，在你獲得鎬之前，這是你獲得礦石和金屬為數不多的方法之一。",
  "All small ore pieces": "每種不同的小礦粒",
  "These small ore pieces can serve two purposes: they can provide a source of metal, and more importantly, they indicate the presence of a larger vein of ore somewhere nearby, probably underground and close to the surface. Be sure to note where you find small ores, as the location of ore veins will be useful later during $(l:mechanics/prospecting)Prospecting$().$(br2)The twelve types of small ores, and the metal they can be melted into are listed on the next page.": "這些小礦粒不僅為你提供了早期生存至關重要的金屬素材，它們還提示你它們附近的淺表層岩石中可能存在大型礦脈。留心標記你發現這些小礦粒的位置，這些資訊等你以後有了$(l:mechanics/prospecting)勘礦鎬$()之後會很有用的。$(br2)下一頁會介紹這個世界中的的十二種礦粒和他們所對應的金屬。",
  "$(li)Native Copper ($(thing)Copper$())$(li)Native Gold ($(thing)Gold$())$(li)Hematite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Native Silver ($(thing)Silver$())$(li)Cassiterite ($(thing)Tin$())$(li)Bismuthinite ($(thing)Bismuth$())$(li)Garnierite ($(thing)Nickel$())$(li)Malachite ($(thing)Copper$())$(li)Magnetite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Limonite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Sphalerite ($(thing)Zinc$())$(li)Tetrahedrite ($(thing)Copper$())": "$(li)原生銅粒（$(thing)銅$()）$(li)原生金粒（$(thing)金$()）$(li)赤鐵礦粒（$(thing)鑄鐵$()）$(li)原生銀粒（$(thing)銀$()）$(li)錫石粒（$(thing)錫$()）$(li)輝鉍礦粒（$(thing)鉍$()）$(li)綠鎳礦粒（$(thing)鎳$()）$(li)孔雀石粒（$(thing)銅$()）$(li)磁鐵礦粒（$(thing)鑄鐵$()）$(li)褐鐵礦粒（$(thing)鑄鐵$()）$(li)閃鋅礦粒（$(thing)鋅$()）$(li)黝銅礦粒（$(thing)銅$()）",
  "Small Ores": "小礦石粒",
  "In TerraFirmaCraft, ores each contain a certain number of $(thing)units$(), or $(thing)mB (millibuckets)$() of actual metal which can be extracted. Small ores like this found on the surface are the lowest quality, and only provide $(thing)10 mB$() of metal. In order to extract this metal, it needs to be $(thing)melted$(), and made into tools using a process called $(thing)casting$().": "在群巒傳說中，每個礦石包含的實際金屬的$(thing)單位$()（$(thing)mB（也就是毫桶）$()）是不同的。像這樣在地表發現的小礦粒質量最低，只能提供 $(thing)10 mB$() 的金屬。為了提取這種金屬，需要將其熔化，並使用稱為$(thing)鑄造$()的工藝製成工具。",
  "You will need:$(br)$(li)A $(l:getting_started/pottery#vessel)Small Vessel$()$(li)Enough materials for a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().$(li)One or more $(l:getting_started/pottery#mold)Mold(s)$() to cast the molten metal.$(li)And finally, at least 100 mB total of a metal which is suitable for casting: $(thing)Copper$(), in one or more of its three ore forms.$(br2)$(br)$(italic)Note: Casting can also be done with some $(l:getting_started/primitive_alloys)Alloys$()": "開始之前，你需要準備：$(br)$(li)一隻$(l:getting_started/pottery#vessel)小缸$()$(li)足夠搭建一個$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()的材料。$(li)若干個用來澆鑄金屬的$(l:getting_started/pottery#mold)模具$()。$(li)最後，也是最重要的，至少價值 100 mB 的可以用來鑄造的金屬礦石。早期的話就只有$(thing)銅$()了（三種銅礦石中的任意一種，或者混搭都行）。$(br2)$(italic)備註：如果材料足夠，也可以直接鑄造某些$(l:getting_started/primitive_alloys)合金$()。",
  "First, open the $(thing)Small Vessel$() and put the ores inside. Count up the total amount of metal in the ores carefully! Then, you need to build a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$() with the filled small vessel inside. As the vessel heats, the ores inside it will melt, and you'll be left with a vessel of molten metal.$(br2)Take the vessel out and $(item)$(k:key.use)$() it, to open the $(thing)Casting$() interface.": "首先，開啟並將想要熔化的礦粒放進$(thing)小缸$()中。記得一定要數好金屬的數量！然後，把裝有礦粒的小缸放進$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()中並點燃。礦石會隨著容器的升溫而熔化，當火熄滅之後你就能將裝有液態金屬的小缸從中取出了。$(br2)將小缸從坑窯中取出並手持小缸按下$(item)$(k:key.use)$()來開啟$(thing)鑄造$()介面。",
  "The Casting Interface.": "鑄造介面。",
  "With the casting interface open, place your empty fired mold in the center slot. It will fill up as long as the vessel remains liquid. (If the vessel solidifies, it can be reheated in another pit kiln.) Once the mold is full, it can be removed and left to cool. Once cool, the mold and its contents can be extracted by using the mold, or putting it in the crafting grid.": "接下來，只要將燒製好的模具放在螢幕中間的空格內就可以將液態金屬澆鑄進模具了。一定要趁金屬還沒凝固時澆鑄。如果金屬變冷了的話就只能再造一個坑窯把它熔化了！模具注滿之後就可以從小缸中拿出來冷卻了。等待模具中的金屬凝固之後，手持模具$(item)$(k:key.use)$()點選，或將模具放入合成格中就可以將成品取出。",
  "With a tool head in hand, you are now able to craft your first pickaxe! Find enough copper to make a pickaxe head, fire a pickaxe mold and melt the ore using a pit kiln, then cast a head. Slap it on a stick, and voila!": "現在你學會如何鑄造金屬工具了，來嘗試做一把鎬吧！去收集礦粒，做一個鎬頭模具，再在坑窯裡熔化礦粒並澆鑄到模具裡，最後加上一根木棍就好了！",
  "Primitive Alloys": "原始合金",
  "$(thing)Alloys$() are a method of mixing two or more metals together, to create a new, stronger metal. During the early game, while copper is a useful metal for creating tools, the next tier of metal is one of three types of $(thing)Bronze$(). An alloy is made up of component $(thing)metals$() which must each satisfy a specific percentage of the overall whole.": "$(thing)合金$()是指由兩種或更多種不同金屬混合而成的更強的金屬。銅在遊戲早期很實用，但想要發展到下一級文明，就必須想辦法做出$(thing)青銅$()。將不同金屬混合在一起熔化，只要所有成分都處於特定區間內就能做出對應的合金了！",
  "One method through which alloys can be made during the early game is through the usage of a $(thing)Small Vessel$(). The process is very similar to $(l:getting_started/finding_ores#casting)Casting$(). However, instead of using just a single metal, place enough ore pieces inside the vessel in the correct ratio to form a known alloy mix.": "$(thing)小缸$()是遊戲早期唯一可以製作合金的手段。製作合金的步驟和$(l:getting_started/finding_ores#casting)鑄造$()很相似，唯一的區別是要在小缸中混合放置多種不同的金屬而不僅僅是銅。只要小缸中的幾種金屬比例都位於可接受範圍內，熔化所得的金屬就會自動轉化為合金。",
  "For example, to create 1000 mB of $(thing)Bronze$() (shown to the right), you would need between 880 and 920 mB of $(thing)Copper$(), and between 80 and 120 mB of $(thing)Tin$().$(br2)The next three pages show the recipes of the three bronzes. Each type of bronze can be used to make tools, $(l:mechanics/armor)Armor$(), and other metal items. They are slightly different so resulting tools will have different durability, efficiency, and attack damage.": "例如，要合成 1000 mB 的$(thing)青銅$()（右側所示），你需要加入 880~920 mB 的$(thing)銅$()以及 80~120 mB 的$(thing)錫$()。$(br2)接下來的幾頁展示了三種不同的銅合金。每種銅合金都可以做成工具、$(l:mechanics/armor)盔甲$()、和其他金屬物品，但它們的耐久度、效率、和傷害有些微小的差異。",
  "Bronze": "青銅",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)88 - 92 % : $(thing)Copper$()$(li)8 - 12 % : $(thing)Tin$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)銅$()：88 - 92 %$(li)$(thing)錫$()：8 - 12 %$(br2)",
  "Bismuth Bronze": "鉍銅",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)20 - 30 % : $(thing)Zinc$()$(li)50 - 65 % : $(thing)Copper$()$(li)10 - 20 % : $(thing)Bismuth$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)銅$()：50 - 65 %$(li)$(thing)鋅$()：20 - 30 %$(li)$(thing)鉍$()：10 - 20 %$(br2)",
  "Black Bronze": "黑銅",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 70 % : $(thing)Copper$()$(li)10 - 25 % : $(thing)Silver$()$(li)10 - 25 % : $(thing)Gold$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)銅$()：50 - 70 %$(li)$(thing)銀$()：10 - 25 %$(li)$(thing)金$()：10 - 25 %$(br2)",
  "Other alloys are not suitable for creating tools. These are $(thing)Brass$(), $(thing)Rose Gold$(), and $(thing)Sterling Silver$().$(br2)$(thing)Brass$() is a useful alloy for all sorts of contraptions, including $(l:mechanics/mechanical_power)Mechanical Power$().$(br2)$(thing)Rose Gold$() and $(thing)Sterling Silver$() are used for crafting $(l:mechanics/steel#red_steel)Red Steel$() and $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$().": "還有一些其他不適合製成工具的合金，比如$(thing)黃銅$()、$(thing)玫瑰金$()和$(thing)紋銀$()。$(br2)$(thing)黃銅$()的主要作用是製作各種小裝置，如$(l:mechanics/mechanical_power)自動化機械$()。$(br2)$(thing)玫瑰金$()和$(thing)紋銀$()則是熔鍊$(l:mechanics/steel#red_steel)紅鋼$()和$(l:mechanics/steel#blue_steel)藍鋼$()時必須的原料。",
  "Utility Alloys": "功能性合金",
  "Brass": "黃銅",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)88 - 92 % : $(thing)Copper$()$(li)8 - 12 % : $(thing)Zinc$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)銅$()：88 - 92 %$(li)$(thing)錫$()：8 - 12 %$(br2)",
  "Rose Gold": "玫瑰金",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)15 - 30 % : $(thing)Copper$()$(li)70 - 85 % : $(thing)Gold$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)15 - 30 % : $(thing)銅$()$(li)70 - 85 % : $(thing)金$()$(br2)",
  "Sterling Silver": "紋銀",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)20 - 40 % : $(thing)Copper$()$(li)60 - 80 % : $(thing)Silver$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)20 - 40 % : $(thing)銅$()$(li)60 - 80 % : $(thing)銀$()$(br2)",
  "Primitive Anvils": "原始砧",
  "An alternative to casting tools directly in the early game, and a requirement for higher tier metals, is to use an $(thing)Anvil$(). An anvil is a block which can be used for two different processes: $(l:mechanics/anvils#working)Working$() and $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$(). This chapter is just going to show you how to obtain your first primitive stone anvil.": "用$(thing)砧$()鍛造金屬錠是不同於鑄造的另一種製作工具的方法。同時砧也是發展使用更高階金屬的必需品。砧既可以用來$(l:mechanics/anvils#working)鍛造$()，也可以用來$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()。這一章節我們只講如何獲得你的第一個原始石砧。",
  "First, you need to acquire a block of $(thing)Raw Rock$(), that is $(thing)Igneous Extrusive$() (Rhyolite, Basalt, Andesite, or Dacite) or $(thing)Igneous Intrusive$() (Granite, Diorite, or Gabbro). You could find and use an exposed block in the world, or you could $(l:getting_started/primitive_anvils#raw_rock)extract one$() from the surrounding rock.": "首先，你得找到一塊$(thing)天然的$()$(thing)噴出巖$() （流紋岩、玄武岩、安山岩、或英安巖）或$(thing)侵入岩$()（花崗岩、閃長巖、或輝長岩）。你可以直接使用暴露在地表的那些，或者也可以把它們從巖壁上$(l:getting_started/primitive_anvils#raw_rock)採下來$()。",
  "You will also need any material of $(thing)Hammer$(). In order to make the anvil, simply right click the exposed $(thing)top$() face of one of those raw rock blocks with your $(thing)hammer$(), and voila! An anvil will be formed.$(br2)Anvils have $(l:mechanics/anvils#tiers)tiers$() and the rock anvil is Tier 0 - the lowest tier. It is only able to $(l:mechanics/anvils#welding)Weld$() Tier I ingots.": "你還需要一把任意材料製成的$(thing)錘$()。要把岩石變成砧，手持$(thing)錘$()右鍵點選其$(thing)頂面$()即可。$(br2)砧是有不同$(l:mechanics/anvils#tiers)等級$()的。石砧的等級是 0 - 也就是最低等級。它只能用來$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$() 1 級的金屬錠。",
  "Rock Anvil": "石砧",
  "Converting the center raw rock to an anvil.": "將中間那塊岩石作為石砧。",
  "In order to obtain a raw rock block without breaking it into smaller rocks, it needs to be $(thing)extracted$(). You must mine the blocks on all six sides of a raw rock block - once it is surrounded by air on all sides - it will pop off as a item which can be picked up.": "想要獲得一塊天然的岩石，直接用鎬挖是不行的。唯一的方法是將其六面所相鄰的方塊都挖掉，懸空的岩石就會掉落其本體了。",
  "Obtaining Raw Rock": "獲得原石",
  "Mining all six sides of a piece of raw stone - once complete, the center block will pop off as an item.": "挖掉一塊原石的所有六個鄰面 - 之後，中心塊將作為物品掉落。",
  "Building Materials": "建築材料",
  "In the early stages of the game, building can be a challenge as many sturdy building blocks require metal tools to obtain. However, there are a few building blocks that can be obtained with just stone tools.$(br2)More $(l:mechanics/advanced_building_materials)building blocks$() are obtainable with metal tools.": "在遊戲早期，由於很多堅固的建築方塊需要金屬工具才能獲得，建造房屋是比較困難的。不過仍然有一些建築方塊僅用石制工具就能獲得。$(br2)等有了金屬工具之後，才能考慮製作$(l:mechanics/advanced_building_materials)更高階的建築材料$()。",
  "$(br)  1. $(l:getting_started/building_materials#thatch)Thatch$()$(br)  2. $(l:getting_started/building_materials#mud_bricks)Mud Bricks$()$(br)  3. $(l:getting_started/building_materials#wattle_and_daub)Wattle and Daub$()$(br)  4. $(l:getting_started/building_materials#clay_and_peat)Clay Blocks and Peat$()$(br)": "$(br)  1. $(l:getting_started/building_materials#thatch)乾草塊$()$(br)  2. $(l:getting_started/building_materials#mud_bricks)壤泥磚$()$(br)  3. $(l:getting_started/building_materials#wattle_and_daub)板條與塗料$()$(br)  4. $(l:getting_started/building_materials#clay_and_peat)粘土塊和泥炭$()$(br)",
  "Contents": "材料目錄",
  "With just a $(l:getting_started/introduction#knife)Stone Knife$(), you are able to obtain $(thing)Straw$() by breaking plant like blocks. This can be used to craft a very simple building material: $(thing)Thatch$(). Thatch is a lightweight block that isn't affected by gravity, however players and other entities can pass right through it! It can also be crafted back into $(thing)Straw$() if needed.": "手持$(l:getting_started/introduction#knife)石刀$()就能透過破壞草叢等植物來獲取$(thing)乾草$()。乾草可以用於合成一種非常原始的建築材料：$(thing)乾草塊$()。乾草塊是一種很輕的建築材料，不受重力影響，但同樣也沒有碰撞體積！如果必要，乾草塊也可以反向合成$(thing)乾草$()。",
  "Thatch": "乾草塊",
  "$(thing)Mud$() can be found on the ground, underneath rivers and lakes, or in patches in low elevation swampy environments. With a little bit of $(thing)Straw$(), it can be crafted into $()Wet Mud Bricks$().": "$(thing)壤泥$()會生成在地表、河流和湖底，或大量出現在低窪潮溼的生物群系中。將它們和一束$(thing)乾草$()合成就能製成$()溼壤泥磚$()。",
  "Mud Bricks": "壤泥磚",
  "These can be placed on the ground in a dry location, and after a day they will harden into $(thing)Mud Bricks$().": "它們可以放在乾燥的地方，一天後它們會硬化成$(thing)壤泥磚$()。",
  "These dried mud bricks can then be crafted into $(thing)Mud Brick Blocks$(). They can also be made into $(thing)Stairs$(), $(thing)Slabs$(), or $(thing)Walls$(), if so desired.": "這些乾燥後的壤泥磚可以做成$(thing)壤泥磚塊$()。它們也可以做成$(thing)樓梯$()、$(thing)臺階$()、或$(thing)牆$()。",
  " ": "-",
  "All different varieties of mud bricks.": "所有不同品種的泥磚",
  "$(thing)Wattle$() and $(thing)Daub$() is a versatile building and decoration block.$(br2)$(thing)Wattle$() can be crafted and placed, however it is breakable and allows players and mobs to walk through it. It can be augmented with $(thing)Daub$(), to make it solid.": "$(thing)板條$()和$(thing)塗料$()是兩種非常有用的建築和裝飾方塊。$(br2)$(thing)板條$()可以直接放在地上，但玩家和其他生物可以直接穿過去，而且還很容易碎掉。用$(thing)塗料$()就可以將其加固，讓它變成實心方塊。",
  "Wattle and Daub": "板條與塗料",
  "In order to make $(thing)Wattle$() solid, it first must be woven, which requires adding sticks to the structure.": "要將$(thing)板條$()加固成實心方塊，必須先用木棍$(thing)編織$()加固。",
  "Four sticks are required to $(thing)weave$() wattle.": "手持至少四根木棍來$(thing)編織$()板條。",
  "At any time, sticks can be added on each diagonal, as well as the top and bottom. Hold a single $(thing)Stick$() in your hand and $(item)$(k:key.use)$() it to add a stick. Change what part of the wattle you're adding the stick to by selecting a different side of the face.": "可以在板條方塊的頂面、底面、和兩條對角線新增額外的木棍來新增裝飾花紋。手持$(thing)木棍$()並對著板條方塊按$(item)$(k:key.use)$()就可以新增一根木棍了。要裝飾不同的部位，只需瞄準板條不同的面即可。",
  "Adding sticks to wattle.": "在板條上新增木棍。",
  "Using $(thing)Daub on $(thing)Woven Wattle$() creates a solid block.": "對準$(thing)編織加固過的板條$()使用$(thing)塗料$()就能將其轉變為實心方塊。",
  "It can then be $(thing)stained$() by using $(l:mechanics/dye)Dye$() on it.": "手持$(l:mechanics/dye)染料$()右鍵點選可以對其進行$(thing)染色$()。",
  "Clay obtained from the ground can be crafted into clay blocks. When placed and dug again, they'll turn back into clay. While unattractive, they are easy to obtain.$(br2)Peat spawns in the world in patches along water bodies and is mineable with stone tools. Some plants will grow on it.$(br2)However, peat is quite flammable.": "粘土球可以做成粘土塊。將粘土塊放在地上再挖掉就可以把它變回粘土球。雖然談不上美觀，它們至少很好獲得。$(br2)泥炭也是一種不受重力影響的方塊，常常會在水邊生成。有些植物也會生長在泥炭上。$(br2)然而，泥炭很容易著火。",
  "Clay Blocks and Peat": "粘土塊和泥炭",
  "Clay Blocks": "粘土塊",
  "A Place to Sleep": "如何過夜",
  "Just kidding! The $(thing)Thatch Bed$() is a primitive bed which can be used to set your spawn, although not to sleep through the night. To make a thatch bed, place two $(thing)Thatch$() blocks adjacent to each other, then right click with a $(thing)Large Raw Hide$(). Large hides are dropped by larger animals, like $(thing)bears$() and $(thing)cows$().": "遊戲早期你可以做一張$(thing)乾草床$()。雖然不能用它來跳過夜晚，但至少可以用來設定你的復活點。要搭建乾草床，在地上放置兩個相鄰的$(thing)乾草塊$()，然後手持一張$(thing)大塊獸皮$()右擊乾草塊。只有大型動物會掉落大塊獸皮，例如$(thing)熊$()和$(thing)牛$()。",
  "Thatch Bed": "乾草床",
  "A constructed thatch bed.": "一張乾草床。",
  "Size and Weight": "體積和重量",
  "Every item has a $(thing)Size ⇲$() and $(thing)Weight ⚖$(). An item's size and weight is shown on the $(thing)tooltip$(), which appears when you hover over it with your mouse.": "每種物品都有其$(thing)體積 ⇲ $()和$(thing)重量 ⚖$() 。物品的體積和重量會顯示在其$(thing)工具提示$()中，將滑鼠懸停在物品上就能檢視。",
  "Size determines what storage blocks an item can fit inside of.$(br)$(li)$(thing)Tiny$() items fit in anything.$(li)$(thing)Very Small$() items fit in anything.$(li)$(thing)Small$() items are the largest item that will fit in $(l:mechanics/decay#small_vessels)Small Vessels$()$().$(li)$(thing)Normal$() items are the largest that will fit in $(l:mechanics/decay#small_vessels)Large Vessels$().": "物品的體積決定了何種容器可以裝得下這種物品。$(br)$(li)$(thing)極小$()的物品可以裝在任何容器裡。$(li)$(thing)非常小$()的物品可以裝在任何容器裡。$(li)只有$(thing)小$()及以下的物品可以裝在$(l:mechanics/decay#small_vessels)小缸$()裡。$(li)只有$(thing)普通$()及以下的物品可以裝在$(l:mechanics/decay#small_vessels)大缸$()裡。",
  "Size ⇲": "體積 ⇲",
  "$(li)$(thing)Large$() items are the largest that will fit in Chests. $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kilns$() can hold four.$(li)$(thing)Very Large$() items are placed alone in Pit Kilns.$(li)$(thing)Huge$() items do not fit in any normal storage device. They also count towards overburdening.": "$(li)只有$(thing)大$()及以下的物品可以裝在箱子裡。$(li)$(thing)非常大$()的物品只能單獨在$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()中燒製。$(li)$(thing)極大$()的物品不能裝進任何普通容器中，而且攜帶它們會導致你負擔過重。",
  "Weight determines the max stack size of items.$(br)$(li)$(thing)Very Light$(): 64$(li)$(thing)Light$(): 32$(li)$(thing)Medium$(): 16$(li)$(thing)Heavy$(): 4$(li)$(thing)Very Heavy$(): 1$(br2)Most items are $(thing)Very Light$() by default. Blocks are usually $(thing)Medium$().": "物品的重量決定了它一組可堆疊的上限。$(br)$(li)$(thing)非常輕$()：64$(li)$(thing)輕$()：32$(li)$(thing)中等$()：16$(li)$(thing)重$()：4$(li)$(thing)非常重$()：1$(br2)大部分物品都屬於$(thing)非常輕$()的類別。方塊一般都是$(thing)中等$()重量。",
  "Weight ⚖": "重量 ⚖",
  "$(thing)Overburdening$() happens when you carry items that are both $(thing)Huge$() and $(thing)Very Heavy$(). Carrying just one $(thing)Huge, Very Heavy$() item causes you to become exhausted, making your food burn quicker. Carrying two or more gives you the $(thing)Overburdened$() status effect, which makes movement very slow.": "物品欄中存在$(thing)極大$()且$(thing)非常重$()的物品會使你$(thing)負擔過重$()。只要攜帶一件$(thing)極大、非常重$()的物品就會導致你變得疲憊，飢餓值也會消耗得更快。攜帶兩件以上就會使你進入$(thing)負擔過重$()狀態，行動也會變得極其緩慢。",
  "Items that count towards overburdening include $(thing)Anvils$(), $(thing)Sealed Barrels$(), $(thing)Crucibles$() (with contents)$(br2)Note: $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Horses$() can also be overburdened.": "會導致負擔過重的物品有$(thing)砧$()、$(thing)密封的大桶$()、裝有物品的$(thing)坩堝等。$()$(br2)提示: $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)馬$()也會負擔過重。",
  "Overburdening": "負擔過重",
  "Food and Water": "食物和水",
  "In TerraFirmaCraft, not only must you manage your hunger, but you must manage your thirst. Hunger works similar to vanilla. Most pieces of food restore about a fifth of your hunger bar. Some pieces of food may restore a bit less, such as $(thing)Cattail Roots$(). Eating food also restores $(thing)Saturation$(), which can be thought of as how full you are.": "在群巒傳說中，你不僅需要注意你的飢餓度，還需要管理你的口渴度。飢餓度的機制和原版類似。大部分的食物會為你回覆五分之一飢餓條，其他一些食物（比如$(thing)香蒲根$()）則會少回覆些。進食還會使你回覆一些$(thing)飽和度$()，也就是飽腹感。",
  "Some foods are very filling, so they keep you from losing hunger for longer, while some foods have a short-lived effect.$(br2)You will lose hunger just from regular gameplay. Hunger drains faster if you do things like sprint, swim, or become $(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)Overburdened$(). Information about the $(thing)Saturation$(), $(thing)Water$(), as well as $(thing)Nutrients$() available from a food is available by hovering over it in your inventory. Using $(item)$(k:key.sneak)$() reveals the full tooltip.": "幾乎任何動作都會消耗飢餓度。疾跑、游泳、或$(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)負擔過重$()都會更快消耗飢餓度。有關某樣食物可以為你回覆的$(thing)飽和度$()、$(thing)口渴度$()、和$(thing)營養元素$()可以透過在物品欄中將滑鼠放置在其上並按住$(item)$(k:key.sneak)$()檢視。",
  "All foods have a tooltip with this information. The tooltip includes the $(l:mechanics/decay)Decay Date$() of the food, which may be extended with preservation. When viewing this information, it's important to realize that not all foods have nutritional value. For example, $(l:mechanics/bread)Dough$() is a food, but it has no Nutrition, Saturation, or Water value. Eating it would not do much good.": "所有食物都可以用這種方法展開詳細的工具提示。食物的$(l:mechanics/decay)保質期$()也會在此顯示。需要注意的是，不是所有能吃的東西都有營養價值。比如$(l:mechanics/bread)麵糰$()可以吃，但毫無營養，而且也不會回覆飽和度或口渴度。這樣的食物吃了也沒多少好處。",
  "A food tooltip may look like:$(br2)$(bold)Orange$()$(br)  $(2)$(bold)Expires on: 11:59 July 6, 1004 (in 1 month(s) and 1 day(s))$()$(br)  $(8)Nutrition:$(br)  - Saturation: 2%$(br)  - Water: 10%$(br)$(a)  - Fruit: 0.5": "以下是一個食物的工具提示的示例：$(br2)橙子$(br)$(2)保質期：1004年 七月6日 11:59（約1月1天）$()$(br)營養：$(br)- 飽和度：2%$(br)- 口渴值：2%$(br)$(a)- 水果：0.5",
  "The nutrition screen, with bars showing the levels of each nutrient.": "這是營養介面。每個狀態條顯示了你目前的營養水平。",
  "There are five nutrients, all obtainable from food: $(l)$(a)Fruit$()$(), $(l)$(2)Vegetables$()$(), $(l)$(c)Protein$()$(), $(l)$(6)Grain$()$(), and $(l)$(5)Dairy$()$(). Having a large amounts of all nutrients increases your maximum health, while having a poor nutrition decreases it. Eating food gives you its nutrients. Meals such as $(l:mechanics/pot#soup)Soup$() combine more nutrients into one meal. This is important, because meals you ate a while ago don't count towards your nutrition.": "群巒傳說中有五種營養元素。它們都可以透過吃東西攝入：$(l)$(a)水果$()$()、$(l)$(2)蔬菜$()$()、$(l)$(c)蛋白質$()$()、$(l)$(6)穀物$()$()、和$(l)$(5)乳製品$()$()。保持每種營養元素都處於較高水平會增加你的最大生命值，反之則會降低生命值。食用食物就能攝入它所蘊含的營養元素。透過製作$(l:mechanics/pot#soup)湯$()之類的$(thing)餐點$()可以將多種食材組合成為一頓食物。$(thing)用餐$()比分開吃烹飪材料更好，因為你的營養元素水平是根據你吃的最後幾個食物決定的。",
  "Nutrients": "營養元素",
  "$(l)$(a)Fruit$()$(): Fruit nutrients are mostly found from $(l:the_world/wild_fruits)Fruiting Plants$(), like berry bushes, and fruit trees. A notable exception to this is $(l:mechanics/crops#pumpkin)Pumpkins$() and $(l:mechanics/crops#pumpkin)Melons$(), which nutritionally are fruits.$(br2)$(l)$(2)Vegetables$()$(): Found in nearly every $(l:mechanics/crops)Crop$().$(br2)$(l)$(c)Protein$()$(): Protein can be gotten from the meat of $(l:the_world/wild_animals)Animals$(). It can also be obtained from $(l:mechanics/crops#soybean)Soybeans$(), which have protein and vegetable nutrients.": "$(l)$(a)水果$()$()：水果元素的主要來源於$(l:the_world/wild_fruits)果木$()。比如灌木和果樹。兩個值得注意的特例是$(l:mechanics/crops#pumpkin)南瓜$()和$(l:mechanics/crops#pumpkin)西瓜$()。這兩種植物也被算作是水果。$(br2)$(l)$(2)蔬菜$()$()：大部分$(l:mechanics/crops)農作物$()都蘊含這種營養元素。$(br2)$(l)$(c)蛋白質$()$()：$(l:the_world/wild_animals)動物$()肉都含有蛋白質。對於不想殺生的玩家來說，一個肉食的替代品則是$(l:mechanics/crops#soybean)大豆$()。大豆同時擁有蛋白質和蔬菜元素。",
  "$(l)$(6)Grain$()$(): Grain is found in grain crops, such as $(l:mechanics/crops#barley)Barley$(). The processing of grain is on the $(l:mechanics/bread)Bread$() page. $(thing)Cattail$() and $(thing)Taro$() Roots are also grains.$(br2)$(l)$(5)Dairy$()$(): All dairy comes from $(thing)Milk$(), which comes from $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). Processing and drinking milk is covered on the $(l:mechanics/dairy)Dairy$() page.$(br2)All the food in the world is not useful if it rots. See the $(l:mechanics/decay)Preservation$() page for information on preventing that.": "$(l)$(6)穀物$()$()：穀物元素是由……呃，穀物提供的。比如$(l:mechanics/crops#barley)大麥$()。如何將穀物變成有用的食物主要寫在$(l:mechanics/bread)烤麵包$()章節。$(thing)香蒲根$()和$(thing)芋頭根$()也算穀物。$(br2)$(l)$(5)乳製品$()$()：所有乳製品都是用$(thing)奶$()製成的。想要獲得奶，就必須繁殖$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)產奶動物$()。如何將生奶變成有用的食物主要寫在$(l:mechanics/dairy)乳製品$()章節。$(br2)食物一旦腐敗便完全不能吃了。關於防止食物腐敗的知識，請閱讀$(l:mechanics/decay)食物保鮮$()章節。",
  "Thirst is the level of water in your body. It depletes at a similar rate to hunger. At high temperatures or levels of high hunger usage, your thirst will deplete faster. Luckily, drinking $(thing)Fresh Water$() replenishes thirst. This can be done by clicking $(item)$(k:key.use)$() on a water block. Drinking saltwater causes you to lose thirst, and even has a chance of giving you the $(thing)Thirst$() effect, which will drain you even more.": "口渴度指的是你身體中的水分含量。口渴度和飢餓度一樣會緩慢流失。處於高溫環境，或進行劇烈運動都會使口渴度流失得更快。用$(item)$(k:key.use)$()點選$(thing)淡水$()水源方塊就可以回覆你的口渴度，但要注意喝鹹水反而會導致你損失更多口渴度，有時你還會獲得會讓你持續流失更多口渴度的$(thing)乾渴$()狀態效果。",
  "Thirst": "口渴度",
  "Water Safety": "飲水安全",
  "To avoid saltwater, look for rivers, lakes, and freshwater plants like $(thing)Cattails$().": "河流和湖泊中的水往往都是淡水。另外，$(thing)闊葉香蒲$()之類的植物只會生長在淡水中。",
  "$(l:getting_started/pottery)Knapping$() and firing a $(l:getting_started/pottery#jug)jug$() is a way to carry water with you. Fill it like a bucket with $(item)$(k:key.use)$(). Holding $(item)$(k:key.use)$() drinks the water.": "將粘土$(l:getting_started/pottery)塑形$()並燒製成一隻$(l:getting_started/pottery#jug)壺$()便能將水帶在身邊了。手持空壺用$(item)$(k:key.use)$()點選水源就能盛水。按住$(item)$(k:key.use)$()便能從中喝水。",
  "Depleting food or water completely results in sluggish movement and mining, and begin to take damage. If you die, your nutrition resets.": "當你的飢餓度或口渴度太低時，你的移動和挖掘速度都會變得很緩慢，還會不斷受到傷害。你的營養元素會在死亡後重置。",
  "Advanced Mechanics": "進階內容",
  "Advanced sections of the tech tree, from the first pickaxe, all the way to colored steel.$(br2)$(br)$(bold)Note:$() you can search entries simply by starting to type anywhere!": "科技樹的進階部分。從你的第一把鎬，直到彩鋼。$(br2)$(br)$(bold)備註：$()在本書的任意頁面直接鍵入文字即可進行搜素！",
  "Aqueducts": "引水橋",
  "$(thing)Aqueducts$() are a tool used for moving $(thing)Water$() around. Unlike $(l:mechanics/wooden_buckets)Wooden Buckets$(), which are not able to transport water sources, $(thing)Aqueducts$() are able to move source blocks horizontally any distance to their destination. They can be used to transport any type of water, including $(thing)Fresh Water$(), $(thing)Salt Water$(), and even $()Hot Spring Water$().": "$(thing)引水橋$()是一種可以將$(thing)水$()從水源引至其他地方的建築方塊。$(l:mechanics/wooden_buckets)木桶$()無法搬運水源，但$(thing)引水橋$()可以將水源方塊運往水平方向任意距離外的目的地。它可以運輸任何型別的水，包括$(thing)淡水$()、$(thing)鹹水$()、$()溫泉水$()。",
  "A singe aqueduct block can be crafted with some $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)Bricks and Mortar$().": "可以用$(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)石磚和砂漿$()製作引水橋方塊。",
  "In order to use an $(thing)Aqueduct$(), you must simply connect them in a horizontal pattern, and place one end adjacent to either a $(thing)Source$() or $(thing)Falling$() water. After waiting a short while, water will begin to flow through the aqueduct network, and out the other end.$(br2)Note if aqueducts are removed, water will cease flowing, and $(thing)Aqueducts$() will not create permanent source blocks - any water will disappear after the aqueducts are removed.": "把$(thing)引水橋$()方塊水平連線起來，然後將一端連線到相鄰$(thing)水源$()或$(thing)下落的水流$()側面，稍等片刻，水就會開始流經這個引水橋網路，並且在引水橋的另一端流出。$(br2)如果引水橋被破壞了，水流就會中斷。同時，$(thing)引水橋$()不會產生永久的水源方塊 - 引水橋破壞之後所有水都會消失。",
  "An Aqueduct Network": "一個引水橋網路",
  "Animal Husbandry": "畜牧業",
  "$(thing)Livestock$() are animals that can be tamed and bred by the player. Livestock can be either $(thing)male$() or $(thing)female$(). For some animals, it is possible to tell their sex visually. For example, male pigs have tusks.": "$(thing)牲畜$()是可以被玩家馴服和飼養的動物。牲畜可以是$(thing)公的$()或$(thing)母的$()。某些動物會有$(thing)兩性異形$()的現象。例如，只有公豬會有獠牙。",
  "Livestock experience $(thing)aging$(). They are born as babies, which are smaller and cannot provide things for the player. After a certain number of days, they grow into $(thing)adult$() animals, which are able to do things like breed or produce milk. After they breed or are used enough times, animals become $(thing)old$(), and are only useful for their meat.": "牲畜會逐漸$(thing)衰老$()。剛出生的幼崽不會產出資源，也不能繁殖。一段時間之後它們才會$(thing)成年$()。成年的牲畜可以提供蛋、奶等資源，也可以繁殖出新的幼崽。當繁殖或產出資源多次之後，牲畜有可能會衰老。衰老的動物只能作為肉用。",
  "This bull is old and cannot breed, so it has a faded coat and grey, unseeing eyes.": "這隻牛太老了，不能繁殖。可以從它灰白的毛色和模糊的眼睛中看出。",
  "Livestock can be fed to raise $(thing)familiarity$(). Each animal has foods that it prefers to eat. To feed an animal, $(item)$(k:key.sneak)$() and $(item)$(k:key.use)$() with food in your hand.": "餵養牲畜可以提升與之的$(thing)親密度$()。每種動物都有其喜愛的食物。手持食物對準牲畜按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同時按$(item)$(k:key.use)$()就可以餵養了。",
  "Livestock have a $(thing)Familiarity Indicator$() that shows how familiar they are with you. Hold $(item)$(k:key.sneak)$() and look at the animal to reveal it.": "按住$(item)$(k:key.sneak)$()並看著牲畜時會在頭上顯示其$(thing)親密度$()。",
  "Familiarity decays a little each day if not fed. Raising the familiarity enough prevents decay, indicated by the white outlined heart.": "如果不餵食，親密度每天都會減少一點。但如果親密度高到一定程度（出現一個白色輪廓的心），親密度就不會因此減少了。",
  "Adult livestock cannot be fully familiarized, indicated by the red outlined heart. Babies can reach 100% familiarity.": "成年牲畜無法達到 100% 的親密度（出現紅色輪廓的心），只有幼年牲畜可能達到 100% 的親密度。",
  "$(thing)Mammals$() are livestock that experience $(thing)Pregnancy$(). Adult mammals that are above 30% familiarity and have been fed that day will mate, given that they are of opposite genders and near each other. The female animal will become $(thing)pregnant$(), which causes it to have children a set number of days after fertilization.$(br)An example is $(l:mechanics/animal_husbandry#pig)Pigs$().": "$(thing)哺乳動物$()是透過懷孕繁殖的牲畜。餵食一對親密度超過 30% 的成年哺乳動物就會讓它們開始……你懂的。之後雌性動物將會$(thing)懷孕$()。懷孕的動物會在幾個月至一年之內產子。$(br)比如，$(l:mechanics/animal_husbandry#pig)豬$()就是哺乳動物。",
  "$(thing)Wooly Animals$() are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() that can be $(thing)Sheared$() if they are adults and familiar enough to you. Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#sheep)Sheep$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#alpaca)Alpacas$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#musk_ox)Musk Oxen$().": "$(thing)產毛動物$()是$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳動物$()的一種。如果它們和你的親密度足夠高且已成年就可以$(thing)剪毛$()。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#sheep)綿羊$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#alpaca)羊駝$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#musk_ox)麝牛$()都屬於這一類動物。",
  "$(thing)Dairy Animals$() are mammals that make $(thing)Milk$(). Female dairy animals can be clicked with a bucket to obtain milk. Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#goat)Goats$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#cow)Cows$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#yak)Yaks$().": "$(thing)產奶動物$()也是哺乳動物的一種。只要成年且親密度足夠，就可以用木桶點選雌性產奶動物來擠奶。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#goat)山羊$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#cow)奶牛$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#yak)犛牛$()都屬於這一類動物。",
  "$(thing)Oviparous Animals$() are not $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$(), and instead produce children by laying $(thing)Eggs$(). They need a $(thing)Nest Box$() to lay eggs, which they are capable of locating on their own.$(br)Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#duck)Ducks$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#quail)Quails$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#chicken)Chickens$().": "$(thing)卵生動物$()不像$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳動物$()可以直接產下幼崽，而是透過產下並孵化$(thing)蛋$()來繁殖。它們只能在$(thing)巢箱$()中產卵。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#duck)鴨子$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#quail)鵪鶉$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#chicken)雞$()都屬於這一類動物。",
  "Nest Box": "巢箱",
  "$(thing)Eggs$() can be cooked or boiled for food. Male oviparous animals can fertilize females, which causes the next egg laid in the nest box to be fertilized. Fertilized eggs will have a tooltip with how long until they are ready to hatch.": "$(thing)蛋$()可以煎來吃或煮來吃。雄性動物可以讓雌性受精，使其產下的下一枚卵變為受精卵。受精卵會在其工具提示裡顯示它們還需要多久才能孵化。",
  "$(thing)Equines$() are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() that can be ridden when tamed. They become rideable after reaching 15% familiarity.": "$(thing)騎乘動物$()是$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳動物$()的一種，可以在親密度到達 15% 之後騎乘。",
  "They need a $(thing)Saddle$() to ride, which can be $(thing)Knapped$(). This includes $(l:mechanics/animal_husbandry#mule)Mules$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#donkey)Donkeys$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Horses$(). Mules and Donkeys can hold any chest or barrel. If holding a barrel, $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$() can be used to remove it. The same keys while holding a bucket can be used to drain fluid from the barrel. $(br2)The next few pages will go over all livestock types.": "騎乘需要$(thing)鞍$()，鞍是透過$(thing)皮革塑形$()製作的。不管是$(l:mechanics/animal_husbandry#mule)騾$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#donkey)驢$()還是$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)馬$()都需要鞍。此外，騾和驢還可以攜帶箱子或大桶。攜帶大桶時，按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同時$(item)$(k:key.use)$()就可以取下，或手持木桶時按同樣的鍵就可以存取液體。$(br2)以下幾頁將介紹所有的牲畜種類。",
  "$(thing)Pigs$() spawn in mild forests with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -10 and 35°C, and at least 200mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() with no special abilities. They will eat any food, even if it is rotten. They have 1-10 children, are pregnant for just 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)豬$()會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -10 到 35°C 之間、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 200 毫米的溫和森林中生成。它們是沒有特殊功能的$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳動物$()。它們會吃任何食物（可以是腐爛的）。它們一胎能生產 1-10 個幼崽，懷孕 19 天，80 天成年。衰老前它們可以產仔 6 次。",
  "Pigs": "豬",
  "A pig.": "豬",
  "$(thing)Cows$() spawn in most climates, between $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() -10 and 35°C, and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They only eat $(thing)grains$(), which may be rotten. They can have 1-2 children, are pregnant for 58 days, and reach adulthood in 192 days. They can have children 13 times, if they are never milked, or be milked 128 times, if they are never bred. They produce milk every day.": "$(thing)牛$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -10 和 35°C 之間、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 250 毫米的大多數氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)產奶動物$()。它們只吃$(thing)穀物$()（可以是腐爛的）。他們一胎能生產 1-2 個幼崽，懷孕 58 天，192 天成年。若從未擠過奶，衰老前它們可以產仔 13 次。若從未產過仔，衰老前它們可以擠奶 128 次，且每天都可擠奶。",
  "Cows": "牛",
  "A cow.": "牛",
  "$(thing)Goats$() spawn in moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -12 and 25°C, and at least 300mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), and $(thing)vegetables$(), which may be rotten. They can have 1-2 children, are pregnant for 32 days, and reach adulthood in 96 days. They can have children 6 times if they are never milked, or be milked 60 times if they are never bred. They produce milk every 3 days.": "$(thing)山羊$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -12 到 25°C 之間、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 300 毫米的溫和的氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)產奶動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()、$(thing)水果$()和$(thing)蔬菜$()（可以是腐爛的）。他們一胎能生產 1-2 個幼崽，懷孕 32 天，96 天成年。若從未擠過奶，衰老前它們可以產仔 6 次。若從未產過仔，衰老前它們可以擠奶 60 次，且每三天可擠一次奶。",
  "Goats": "山羊",
  "A goat.": "山羊",
  "$(thing)Yaks$() spawn in cold climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most -11°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They eat only fresh $(thing)grains$(). They always have 1 child, are pregnant for 64 days, and reach adulthood in 180 days. They can have children 23 times, if they are never milked, or be milked 230 times, if they are never bred. They produce milk once a day.": "$(thing)犛牛$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不超過 -11°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 100 毫米的寒冷的氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)產奶動物$()。它們只吃新鮮的$(thing)穀物$()。它們一胎只能產 1 個幼崽，懷孕 64 天，180 天成年。若從未擠過奶，衰老前它們可以產仔 23 次。若從未產過仔，衰老前它們可以擠奶 230 次，且每天都可擠奶。",
  "Yak": "犛牛",
  "A yak.": "犛牛",
  "$(thing)Alpacas$() spawn in moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -8 and 20°C, and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1-2 children, are pregnant for 36 days, and reach adulthood in 98 days. They can have children 13 times, if they are never sheared, or be sheared 128 times, if they are never bred. They grow wool every 6 days.": "$(thing)羊駝$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -8 到 20°C 之間、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 250 毫米的溫和的氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)產毛動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()和$(thing)水果$()。他們一胎能生產 1-2 個幼崽，懷孕 36 天，98 天成年。若從未剪過毛，衰老前它們可以產仔 13 次。若從未產過仔，衰老前它們可以剪毛 180 次，且每 6 天產出一次毛。",
  "Alpaca": "羊駝",
  "An alpaca.": "一隻羊駝。",
  "$(thing)Sheep$() spawn in drier climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between 0 and 35°C, and between 70 and 300mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$(). They have 1-2 children, are pregnant for 32 days, and reach adulthood in 56 days. They can have children 6 times, if they are never sheared, or be sheared 60 times, if they are never bred. They grow wool every 9 days.": "$(thing)綿羊$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 0 到 35°C 之間、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 70 到 300 毫米的較乾燥氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)產毛動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()。它們一胎能產 1-2 只幼崽，懷孕 32 天，56 天成年。若從未剪過毛，衰老前它們可以產仔 6 次。若從未產仔，衰老前它們可以剪毛 60 次，每 9 天產一次毛。",
  "Sheep": "綿羊",
  "A sheep.": "一隻綿羊。",
  "$(thing)Musk Oxen$() spawn in cold climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -25 and 0°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$(). They always have 1 child, are pregnant for 64 days, and reach adulthood in 168 days. They can have children 16 times, if they are never sheared, or be sheared 160 times if they are never bred. They grow wool every 96 hours.": "$(thing)麝牛$()生活在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -25°C 到 0°C 的寒冷氣候中，$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少為 100 毫米。它們是$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)產毛動物$()，以$(thing)穀物$()為食。它們通常只生一個幼崽，懷孕期為 64 天，168 天后成年。若從未剪過毛，衰老前可以產仔 16 次；若從未產仔，衰老前可以剪毛 160 次。它們每 96 小時產出一次毛。",
  "Musk Ox": "麝牛",
  "A musk ox.": "麝牛",
  "$(thing)Chickens$() spawn in warm forests, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 14°C, and at least 225mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), and $(thing)seeds$(), which can be rotten. Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 24 days. They can lay eggs 100 times. They produce eggs every 30 hours.": "$(thing)雞$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()不低於 14°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 225 毫米的溫暖的森林中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)種子$()（可以是腐爛的）。每 30 小時產一次卵，8 天孵化，24 天成年。衰老前可以產卵 100 次。",
  "Chickens": "雞",
  "A chicken.": "雞",
  "$(thing)Ducks$() spawn in most plains, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -25 and 30°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), $(thing)bread$(), and $(thing)seeds$(). Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 32 days. They can lay eggs 72 times. They produce eggs every 32 hours.": "$(thing)鴨$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -25 到 30°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 100 毫米的大多數平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)種子$()（可以是腐爛的）。每 32 小時產一次卵，8 天孵化，32 天成年。衰老前可以產卵 72 次。",
  "Ducks": "鴨",
  "A duck.": "鴨",
  "$(thing)Quails$() spawn in colder climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -15 and 15°C, and at least 200mm of  $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), and $(thing)seeds$(), which can be rotten. Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 22 days. They can lay eggs 48 times. They produce eggs every 28 hours.": "$(thing)鵪鶉$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在 -15 到 15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 200 毫米的較冷的氣候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)種子$()（可以是腐爛的）。每 28 小時產一次卵，8 天孵化， 22 天成年。衰老前可以產卵 48 次。",
  "Quail": "鵪鶉",
  "A quail.": "鵪鶉",
  "$(thing)Donkeys$() spawn in wetter plains, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$() that can carry a $(thing)chest$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1 child, are pregnant for 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)驢$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$() 130 到 400mm 的潮溼的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)騎乘動物$()。可以在它們身上放置一個$(thing)箱子$()。它們會吃$(thing)穀物$()和$(thing)水果$()。它們一胎只能產 1 個幼崽，懷孕 19 天，80 天成年。衰老前它們可以產仔 6 次。",
  "Donkeys": "驢",
  "A donkey.": "驢",
  "$(thing)Mules$() spawn in plains with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$() that can carry a $(thing)chest$() and are the always-male product of a $(thing)horse$() and a $()donkey$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They reach adulthood in 80 days.": "$(thing)騾子$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)騎乘動物$()。可以在它們身上放置一個$(thing)箱子$()。它們是$(thing)馬$()和$(thing)驢$()雜交的產物，只有雄性，無法繁殖。他們吃$(thing)穀物$()和$(thing)水果$()。80 天成年。",
  "Mules": "騾子",
  "A mule.": "騾子",
  "$(thing)Horses$() spawn in plains with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1 child, are pregnant for 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)馬$()是一種會在$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400 毫米的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)騎乘動物$()。它們會吃$(thing)穀物$()和$(thing)水果$()。它們一胎只能產 1 個幼崽，懷孕 19 天，80 天成年。衰老前它們可以產仔 6 次。",
  "Horses": "馬",
  "A horse.": "馬",
  "Pets": "寵物",
  "$(thing)Pets$() are animals that function quite similar to $(l:mechanics/animal_husbandry)Livestock$(), but have no useful products. Instead, they can obey commands, follow you around your home, control pests, and help you hunt.": "$(thing)寵物$()是一種與$(l:mechanics/animal_husbandry)牲畜$()行為類似的動物。它們不會產出資源，但會聽從玩家的指令、跟隨玩家、並且幫你做捕獵和捕殺害蟲等事情。",
  "Pets recognize a certain player as their $(thing)Owner$(). To become a pet's owner, feed it to raise its familiarity above 15%%. Pets will only obey commands that come from their owner.$(br2)Clicking on a pet with $(l:mechanics/dye)dye$() changes its collar color.": "寵物會選擇一位玩家作為自己的$(thing)主人$()。要成為一隻寵物的主人，需要透過不斷餵養將其親密度提升至 15% 以上。寵物只會聽從來自其主人的命令。$(br2)手持$(l:mechanics/dye)染料$()點選寵物可改變它們項圈的顏色。",
  "A dog.": "狗",
  "Dogs are a pet that eats grains, vegetables, and meat, rotten or not rotten. They will help you hunt most any land predator or prey.": "狗是一種喜歡吃穀物、蔬菜和肉類（無論是否腐敗）的寵物。它會幫助你狩獵大多數的陸地捕食者或獵物。",
  "A cat.": "貓",
  "Cats are a pet that eats grains, cooked meats, and dairy products. They will help you hunt land prey and small fish. When at home, they will kill pests without being asked to. Cats do not always listen when being told to sit.": "貓是一種喜歡吃穀物、熟肉以及乳製品的寵物。它們會幫助你狩獵陸地獵物和小型魚類。在家裡的時候，貓會自行捕殺害蟲，不需要命令。當被要求坐下的時候，貓可能不總是會聽話。",
  "Responsible pet owners must learn to control their pet. Luckily, this is easy. By pressing $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand, the $(thing)Pet Screen$() may be opened. This screen contains a number of commands that can be used to tell the pet what to do: $(thing)Relax$(), $(thing)We're Home$(), $(thing)Sit$(), $(thing)Follow Me$(), and $(thing)Hunt With Me$().": "負責任的寵物主人需要學習如何管理自己的寵物。好在這並不是件難事。在空手的狀態下按住$(item)$(k:key.sneak)$()並按下$(item)$(k:key.use)$()就可以開啟$(thing)寵物面板$()。這個面板包含了一系列可以命令寵物做的事情，例如$(thing)休息$()、$(thing)我們到家了$()、$(thing)坐下$()、$(thing)跟著我$()、以及$(thing)跟我打獵$()。",
  "$(thing)Relax$() is the default state of pets, and commanding them returns them to this state. If a pet it at home, it will wander around the property, but not leave, and sleep once a day. If it is too far from home, it will walk aimlessly.": "$(thing)休息$()是寵物的預設狀態，點選這個命令就能讓寵物回到這個狀態。在休息狀態下，在家裡的寵物會繞著家閒逛，但是不會跑遠，並且會每天睡一次覺。如果寵物離家很遠，它就會毫無目的的閒逛。",
  "$(thing)We're Home$() sets the home position of the pet. This tells the animal that it should, when relaxing, stay in that general area. Telling an animal that it is at home does not change the activity it is currently doing.$(br2)$(thing)Sit$() tells the pet to sit where it is. However, animals have minds of their own, and will eventually get bored and stand up!": "$(thing)我們到家了$()會設定這個寵物的“家”的位置。這樣就可以告訴寵物，在休息的時候呆在這附近，不要跑太遠。這個命令不會改變寵物現在正在做的事情。$(br2)$(thing)坐下$()會命令寵物原地坐下。然而寵物會有自己的想法，坐久了感覺無聊，就會自己站起來溜達！",
  "$(thing)Hunt With Me$() tells the pet to follow you, and engage in combat when you attack or are attacked. Pets will only attack animals that they are able to (for example, cats cannot help attack bears!).$(br2)$(thing)Follow Me$() is the same as Hunt With Me, but the pet will not risk itself in combat.": "$(thing)跟我打獵$()會告訴寵物跟著你，並且在你發動攻擊或被攻擊的時候參加戰鬥。寵物只會攻擊他們力所能及的敵人（例如, 貓肯定不會幫你獵殺熊！）。$(br2)$(thing)跟著我$()和“跟我打獵”類似，不同之處在於寵物不會冒險加入你的戰鬥。",
  "Leather Making": "制皮術",
  "$(thing)Leather$() is a sturdy material formed from animal hides. It is required to craft $(l:mechanics/armor)Armor$(), $(thing)Saddles$(), or a $(l:mechanics/bellows)Bellows$(). $()Raw Hides$() must be treated through several processes: $(l:mechanics/leather_making#soaking)soaking$(), $(l:mechanics/leather_making#scraping)scraping$(), $(l:mechanics/leather_making#preparing)preparing$(), and $(l:mechanics/leather_making#tanning)tanning$() to turn them into $(thing)Leather$().": "$(thing)皮革$()是一種由獸皮製成的結實耐用的材料。它可以用來製作$(thing)皮革盔甲$()、$(thing)鞍$()、以及$(l:mechanics/bellows)風箱$()。$()獸皮$()必須經過一系列複雜的工序之後才能變成$(thing)皮革$()。首先是$(l:mechanics/leather_making#soaking)浸灰$()，然後是$(l:mechanics/leather_making#scraping)剖層$()，接著要$(l:mechanics/leather_making#preparing)脫灰$()，最後還要$(l:mechanics/leather_making#tanning)浸酸$()。",
  "Raw Hide": "獸皮",
  "To get started you will first need to obtain $(thing)Raw Hide$(), which is dropped when slaughtering many different $(l:the_world/wild_animals)Animals$(). Different animals will drop different sizes of $(thing)Raw Hide$().": "制皮的第一步自然是得先找到$(thing)獸皮$()。世界各地的$(l:the_world/wild_animals)野生動物$()都會掉落獸皮。不同的動物掉落的獸皮大小會有所不同。",
  "Leather making will require several materials and tools. You will need:$(br)$(li)$(l:mechanics/barrels#limewater)Limewater$() - a solution of $(l:mechanics/flux)Flux$() in $(thing)Water$()$(li)Water$(li)$(l:mechanics/barrels#tannin)Tannin$() - an acidic solution made from the bark of some trees.$(li)$(thing)Raw Hides$()$(br2)With all that on hand, you are ready to begin the leather working process.": "制皮還需要幾件其他工具：$(br)$(li)一大桶$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$() - 將$(l:mechanics/flux)助焊劑$()在大桶中溶於$(thing)淡水$()就能得到了。$(li)一大桶淡水。$(li)一大桶$(l:mechanics/barrels#tannin)鞣酸$() - 這是一種用某些樹的樹皮製成的酸液。$(li)一把$(thing)小刀$()。$(br2)有了這些工具，你就可以準備開始制皮了！",
  "First, raw hides must be $(thing)soaked$() to clean them and loosen unwanted material before processing. This can be done by sealing some $(thing)Raw Hide$() in a $(l:mechanics/barrels#limewater)Barrel of Limewater$() for at least eight hours.": "第一步是$(thing)浸灰$()。這一步是用來清洗並軟化獸皮上的雜質的。將$(thing)獸皮$()密封浸泡在裝有$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$()的大桶中 8 個小時即可。",
  "Scraping": "剖層",
  "After soaking, $(thing)Soaked Hides$() must be scraped which removes any excess material. In order to scrape hides, place the hide on the side of a $(thing)Log$(). With a $(thing)Knife$(), $(item)$(k:key.use)$() on each part of the hide and it will start to change texture.": "$(thing)浸泡$()好了的皮革還需要剖層，以此來移除皮革上殘留的雜質。將一根原木橫放在地上，然後再將皮革放置在原木上方。接著手持$(thing)小刀$()對準皮革的每一個部分按$(item)$(k:key.use)$()。已經刮好了的部分會改變其外觀。",
  "Once the hide is fully scraped, it can be broken to pick up a $(thing)Scraped Hide$().": "皮革完全刮乾淨之後就可以將其從原木上取下了。你應該會得到一塊$(thing)刮制皮革$()。",
  "After scraping, $(thing)Scraped Hides$() must be sealed in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(thing)Water$() for at least eight hours, for one final cleaning before tanning.": "$(thing)刮制皮革$()還需要在裝有淡水的$(l:mechanics/barrels)大桶$()裡密封至少 8 小時。這是在$(thing)鞣製$()前的最後一步清理步驟。",
  "Finally, $(thing)Prepared Hides$() must be sealed in a $(l:mechanics/barrels#tannin)Barrel of Tannin$(), which is an acidic chemical compound that helps to convert the hide to $(thing)Leather$(). After another eight hours, you can remove the $(thing)Leather$() from the barrel.": "最後，將脫完灰的$(thing)預製皮革$()封入裝有$(l:mechanics/barrels#tannin)鞣酸$()的大桶中，等待 8 個小時。待鞣酸反應完全之後就能從桶中獲得$(thing)皮革$()啦！",
  "Weaving": "札札弄機杼",
  "$(thing)Weaving$() is the process of combining different kinds of string into $(thing)Cloth$(). While the last step of weaving is done in a $(thing)Loom$(), some cloths such as $(thing)Wool$(), obtained from $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(), requires a $(thing)Spindle$() to obtain $(thing)Wool Yarn$() in order to be woven.": "$(thing)織布術$()是一種將線變為$(thing)布匹$()的工藝。雖然將線織成布只需要$(thing)織機$()就行了，但想要將$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)產毛動物的$()$(thing)毛$()捻成$(thing)羊毛紗$()線就得先做一隻$(thing)紡錘$()。",
  "The $(thing)Unfired Spindle Head$() is knapped from clay. It can then be $(l:mechanics/heating)fired$() to make a $(thing)Spindle Head$(). To complete the spindle, craft it with a $(thing)Stick$().": "$(thing)紡錘頭$()可以透過粘土塑形來製作。先將粘土如圖捏成$(thing)未燒製的紡錘頭$()$，然後在將其$(l:mechanics/heating)加熱$()即可。將紡錘頭與$(thing)木棍$()合成便能做出紡錘了",
  "Crafting $(thing)Wool$() with a Spindle yields $(thing)Wool Yarn$().": "將$(thing)羊毛$()與紡錘合成，得到$(thing)羊毛紗$()。",
  "The loom is crafted from just $(thing)Lumber$() and a $(thing)Stick$().": "可以用$(thing)木材$()和$(thing)木棍$()製作織機。",
  "The recipe for $(thing)Wool Cloth$() takes 16 $(thing)Wool Yarn$(). Adding to the loom is done with $(item)$(k:key.use)$(). Then, hold down $(item)$(k:key.use)$() to begin working the loom. When it is done, press $(item)$(k:key.use)$() to retrieve the item.": "每 16 卷$(thing)羊毛紗$()能夠織成一匹$(thing)羊毛布$()。首先，手持羊毛紗對準織機按$(item)$(k:key.use)$()。接著持續$(item)$(k:key.use)$()點選織機。待織機處理完整匹毛布後再次按$(item)$(k:key.use)$()就可以取下布匹了。",
  "The stages of the loom working.": "織機織布的幾個不同階段。",
  "$(thing)Wool Cloth$() can be re-woven into $(thing)Wool Blocks$(). Wool blocks can be $(l:mechanics/dye)dyed$().": "$(thing)羊毛布$()可重新合成為$(thing)羊毛塊$()。可以對羊毛塊$(l:mechanics/dye)染色$()。",
  "$(thing)Silk Cloth$() can be made in the loom out of $(thing)String$(). It can be used as a wool cloth substitute in some cases.": "織機可以將$(thing)蛛絲$()織成$(thing)絲綢$()。絲綢在某些配方中可以代替羊毛布。",
  "$(thing)Burlap Cloth$() does not have a use, but it can be made from $(l:mechanics/crops#jute)Jute Fiber$().": "$(l:mechanics/crops#jute)黃麻纖維$()可以織成$(thing)粗麻布$()，但現在看來它還是沒有什麼用的樣子。",
  "Papermaking": "造紙術",
  "$(thing)Paper$() is either made from the processed stalk of the $(l:mechanics/crops#papyrus)Papyrus$() crop, or from $(l:mechanics/papermaking#parchment)Animal Hides$(). Paper is useful for written materials like $(thing)Books$() and $(thing)Maps$().": "$(thing)紙$()有兩種獲取方式：透過加工$(l:mechanics/crops#papyrus)紙莎草$()的莖來製作莎草紙，或透過加工$(l:mechanics/papermaking#parchment)獸皮$()來製作羊皮紙。要製作$(thing)書$()或是$(thing)地圖$()一類的文字記錄體都離不開大量的紙。",
  "Papyrus must first be cut into strips with a $(thing)Knife$()": "先用$(thing)刀$()將紙莎草切成條。",
  "Then, papyrus strips are soaked in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(thing)Water$().": "然後，將紙莎草條浸入裝有$(thing)淡水$()$(l:mechanics/barrels)大桶$()中。",
  "Then, soaked papyrus strips are woven together in a loom to make $(thing)Unrefined Paper$(). Finally, it must be placed on a log and $(l:mechanics/leather_making#scraping)Scraped$() to make $(thing)Paper$().": "將浸泡好的紙莎草條用織布機編織成$(thing)粗製紙$()。最後，將粗製紙在一根原木上展開，用小刀$(l:mechanics/leather_making#scraping)颳去$()其表層進行剖光，就能得到可以使用的$(thing)紙$()了。",
  "Flip to the next page for information on papermaking via the parchment process.": "下一頁會講述如何製作羊皮紙。",
  "$(thing)Parchment Paper$() starts with a scraped hide. Review the $(l:mechanics/leather_making)leather making chapter$() to learn how to make it. Parchment requires treatment with a few different items. First, $(thing)Pumice$() is needed. Pumice is found on the ground near $(l:the_world/geology)Volcanoes$(), or from $(l:mechanics/sluices)Sluicing$() or $(l:mechanics/panning)Panning$() ore deposits with Andesite, Rhyolite, or Dacite in them.": "$(thing)羊皮紙$()是以$(l:mechanics/leather_making)刮制獸皮$()為主要原料，以及幾種其他材料製成的紙。首先，需要先收集$(thing)浮石$()以便軟化獸皮。浮石會生成在$(l:the_world/geology)火山$()四周，也可以透過在安山岩、流紋岩或英安巖地區的河流中收集礦物沉積物，並用$(l:mechanics/sluices)洗礦槽$()或$(l:mechanics/panning)淘金盤$()處理獲得。",
  "Parchment": "羊皮紙",
  "Pumice": "浮石",
  "A Pumice rock placed on the ground.": "地上的浮石",
  "Crafting pumice, a hammer, and scraped hide gives sections of $(thing)Treated Hide$().": "將浮石、刮制獸皮與一把錘合成就能得到$(thing)糊化獸皮$()。",
  "Treated hide, $(l:mechanics/glassworking#lime)lime powder$(), flour, and a fresh egg will complete the treatment process and yield usable paper.": "最後，將糊化獸皮、$(l:mechanics/glassworking#lime)石灰粉$()、麵粉和一隻新鮮雞蛋打在一起就能生產出可用的羊皮紙了。",
  "Glassworking": "玻璃工藝",
  "Glassworking is the process of turning sand into glass. To start, you must create a $(thing)Glass Batch$(), of which there are four types:$(br)$(br) 1. $(thing)Silica$(), from white sand.$(br) 2. $(thing)Hematitic$(), from yellow, red, or pink sand.$(br) 3. $(thing)Olivine$(), from green or brown sand.$(br) 4. $(thing)Volcanic$(), from black sand.": "玻璃工藝是把沙子變為玻璃的藝術。首先，你必須決定製作哪一種$(thing)玻璃原料$()：$(br)$(br) 1、$(thing)二氧化矽玻璃$()：由白沙製成。$(br) 2、$(thing)赤鐵礦玻璃$()：由黃沙、紅沙或粉紅沙製成。$(br) 3、$(thing)橄欖岩玻璃$()：由綠沙或棕沙製成。$(br) 4、$(thing)火山岩玻璃$()：由黑沙製成。",
  "Glass batches can then be crafted using one of the aforementioned colors of sand, plus $(l:mechanics/glassworking#lime)Lime$() and a type of $(l:mechanics/glassworking#potash)Potash$().": "除了對應顏色的沙子以外，還需要準備$(l:mechanics/glassworking#lime)石灰粉$()和任意一種$(l:mechanics/glassworking#potash)鉀鹽新增物$()。",
  "$(thing)Lime$() is one of the ingredients required to make glass batches. It is a powder obtained by $(l:mechanics/heating)heating$() $(l:mechanics/flux)Flux$().": "$(thing)石灰粉$()是製作玻璃原料的必要原料之一，可以透過$(l:mechanics/heating)加熱$()$(l:mechanics/flux)助焊劑$()獲得。",
  "A type of $(thing)Potash$() or equivalent is also required for glass batches. $(thing)Soda Ash$() can be used, which is a powder made from heating $(thing)Dried Seaweed$() or $(thing)Kelp$(). $(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)Saltpeter$() can be used as well.": "製作玻璃原料還需要加入一些$(thing)鉀鹽$()，可以選用$(thing)海草灰$()（透過加熱$(thing)幹海草$()或$(thing)海帶$()獲得）或$(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)硝石$()。",
  "Glassworking is done by starting with a glass batch, and then completing a series of steps. These steps may require specific tools:$(br)$(li)A $(l:mechanics/glassworking#blowpipe)Blowpipe$(), to $(thing)Blow$() and $(thing)Stretch$()$(li)A $(l:mechanics/glassworking#paddle)Paddle$(), to $(thing)Flatten$()$(li)$(l:mechanics/glassworking#jacks)Jacks$(), to $(thing)Pinch$()$(li)A $(l:mechanics/glassworking#saw)Gem Saw$(), to $(thing)Saw$()": "進行玻璃加工前，還需要準備多種工具：$(br)$(li)一支用來$(thing)吹氣$()和$(thing)拉伸$()的$(l:mechanics/glassworking#blowpipe)吹風管$()；$(li)一支用來$(thing)平整$()的$(l:mechanics/glassworking#paddle)玻璃壓板$()；$(li)一對用來$(thing)擠壓$()的$(l:mechanics/glassworking#jacks)夾鉗$()；$(li)和一把用來$(thing)鋸割$()的$(l:mechanics/glassworking#saw)寶石鋸$()。",
  "Tools of the Trade": "加工工具",
  "The most important tool is the $(thing)Blowpipe$(). It can be $(thing)knapped$() from clay, and then fired into a $(thing)Ceramic Blowpipe$().": "最重要的工具是$(thing)吹風管$()。透過$(thing)黏土塑形$()製作出模具後在燒製成$(thing)陶瓷吹風管$()即可。",
  "Ceramic blowpipes are brittle, and have a chance to to break when used. A more sturdy blowpipe can be $(l:mechanics/anvils#working)worked$() from a $(thing)Brass Rod$() on an anvil.": "陶瓷吹風管易碎，使用時有機率破損。更可靠的選擇是在砧上$(l:mechanics/anvils#working)鍛造$()一支$(thing)黃銅$()吹風管。",
  "The $(thing)Flatten$() operation can be done with a $(thing)Paddle$(), which is crafted from wood.": "$(thing)玻璃壓板$()可以用來將玻璃$(thing)壓平$()，可用木材製作。",
  "The $(thing)Pinch$() operation can be done with $(thing)Jacks$(), made from welding two brass rods together.": "$(thing)玻璃夾鉗$()可進行$(thing)擠壓$()，需要將兩根黃銅棒焊接在一起。",
  "The $(thing)Saw$() operation can be done with a $(thing)Gem Saw$(). The gem saw is also used to break both $(thing)Glass Blocks$() and $(thing)Glass Panes$() and obtain them.": "$(thing)寶石鋸$()是用來執行$(thing)鋸割$()操作的。寶石鋸還可以用來挖掘$(thing)玻璃塊$()和$(thing)玻璃板$()而不使其損壞。",
  "First, glass on the blowpipe must be heated to $(4)$(bold)Faint Red$().Then, hold the blowpipe and hold $(item)$(k:key.use)$() to perform each step$().$(br2)$(bold)Blow$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() while facing straight ahead.$(br2)$(bold)Stretch$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() while facing straight down.": "首先，將裝有玻璃原料的吹風管加熱到至少$(4)$(bold)淡紅$()。然後手持吹風管時按$(item)$(k:key.use)$()來一步一步將玻璃加工成想要的形狀$().$(br2)$(bold)吹氣$()$(br)平視時使用$(thing)吹風管$()。$(br2)$(bold)拉伸$()$(br)面朝下時使用$(thing)吹風管$()。",
  "How to Glass": "如何製作玻璃",
  "$(bold)Flatten$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() while holding a $(l:mechanics/glassworking#paddle)Paddle$() in your offhand.$(br2)$(bold)Pinch$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() while holding $(l:mechanics/glassworking#jacks)Jacks$() in your offhand.$(br2)$(bold)Saw$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() while holding a $(l:mechanics/glassworking#saw)Gem Saw$() in your offhand.$(br2)$(bold)Roll$()$(br)Use the $(thing)Blowpipe$() with a $(l:mechanics/weaving#wool_cloth)Wool Cloth$() in your offhand.": "$(bold)平整$()$(br)副手持有$(l:mechanics/glassworking#paddle)玻璃壓板$()時使用$(thing)吹風管$()。$(br2)$(bold)擠壓$()$(br)副手持有$(l:mechanics/glassworking#jacks)玻璃夾鉗$()時使用$(thing)吹風管$()。$(br2)$(bold)鋸割$()$(br)副手持有$(l:mechanics/glassworking#saw)寶石鋸$()時使用$(thing)吹風管$()。$(br2)$(bold)翻轉$()$(br)副手持有$(l:mechanics/weaving#wool_cloth)羊毛布$()時使用$(thing)吹風管$()。",
  "Glass Products": "玻璃製品",
  "The most simple glass products are $(thing)Glass Panes$() and $(thing)Glass Blocks$(). In order to craft them, you must start with a $(l:mechanics/glassworking#blowpipe)Blowpipe$() with a $(thing)Glass Batch$(), and then perform a $(thing)Pour$().$(br)$(li)$(bold)Table Pours$() are used to create $(thing)Glass Panes$()$(li)$(bold)Basin Pours$() are used to create $(thing)Glass Blocks$()": "最基礎的玻璃製品是$(thing)玻璃板$()和$(thing)玻璃塊$()。將$(thing)玻璃原料$()裝在$(l:mechanics/glassworking#blowpipe)吹風管$()上，就可以進行$(thing)澆築$()了。$(br)$(li)$(bold)臺式澆築$()法可製作$(thing)玻璃板$()$(li)$(bold)盆式澆築$()法可製作$(thing)玻璃塊$()",
  "Glass can also be $(thing)dyed$() before it is poured to create colored glass. The color is dependent on the type of glass batch, and any powders that have been added.$(br2)Each type of $(thing)Glass Batch$() has a different natural color of glass that they will create. $(thing)Silica$() glass batches can be made into many colors, $(thing)Olivine$(), and $(thing)Volcanic$() glass can be made into relatively few colors.": "在進行澆築之前，可以先對玻璃進行$(thing)染色$()。玻璃的顏色是由所用玻璃原料的型別，以及加工時加入的新增劑粉末決定的。$(br2)每種型別的$(thing)玻璃原料$()都擁有自己的自然顏色，且只能染成某些特定的顏色。$(thing)二氧化矽$()和$(thing)赤鐵礦$()玻璃可以被染成許多顏色，而$(thing)橄欖岩$()和$(thing)火山岩$()玻璃則只能被染成較少的幾種顏色。",
  "$(thing)Glass Panes$() are made with a $(thing)Table Pour$(). A pouring table is made by placing up to sixteen $(thing)Brass Plated Blocks$() in a continuous area.$(br2) 1. Add a $(l:mechanics/glassworking)Glass Batch$() to a $(thing)Blowpipe$().$(br) 2. Heat the blowpipe to $(4)$(bold)Faint Red$().$(br) 3. $()$(item)$(k:key.use)$() the $(thing)Blowpipe$() on the top of the table.$(br) 4. Finally $(item)$(k:key.use)$() with a $(l:mechanics/glassworking#paddle)Paddle$() to flatten the glass.": "$(thing)玻璃板$()是用$(thing)臺式澆築$()法制成的。將最多16塊$(thing)鍍黃銅塊$()放置在統一平面以形成一塊澆築平臺後：$(br) 1、將$(l:mechanics/glassworking)玻璃原料$()裝入$(thing)吹風管$()；$(br) 2、將吹風管加熱至至少$(4)$(bold)淡紅$()；$(br) 3、$()對準澆築平臺$(item)$(k:key.use)$()點選$(thing)吹風管$()；$(br) 4、手持$(l:mechanics/glassworking#paddle)玻璃壓板$()$(item)$(k:key.use)$()點選平臺上的玻璃原料以將玻璃平鋪在整個平臺表面。",
  "Table Pour": "臺式澆築",
  "Once the glass is cooled, it can be broken with a $(l:mechanics/glassworking#saw)Gem Saw$() to obtain.": "待玻璃冷卻之後，用$(l:mechanics/glassworking#saw)寶石鋸$()就能將其從平臺上收集下來了。",
  "$(thing)Glass Blocks$() are made with a $(thing)Basin Pour$(). A basin is made by surrounding all sides of an air block except the top with $(thing)Brass Plated Blocks$().$(br2) 1. Add a $(l:mechanics/glassworking)Glass Batch$() to a $(thing)Blowpipe$().$(br) 2. Heat the blowpipe to $(4)$(bold)Faint Red$().$(br) 3. $(item)$(k:key.use)$() the $(thing)Blowpipe$() on the top of the table.": "$(thing)玻璃塊$()則需要用$(thing)盆式澆築$()法制作。用5塊$(thing)鍍黃銅塊$()將一塊空氣圍起來後：$(br) 1、將$(l:mechanics/glassworking)玻璃原料$()裝入$(thing)吹風管$()；$(br) 2、將吹風管加熱至至少$(4)$(bold)淡紅$()；$(br) 3、對準盆內部$(item)$(k:key.use)$()點選$(thing)吹風管$()。",
  "Basin Pour": "盆式澆築",
  "Glass has a natural color based on the type of $(l:mechanics/glassworking)Glass Batch$() that was used. Other colors can be made using a $(l:mechanics/bowls)Bowl$().$(br2)To use, place the $(l:mechanics/bowls)Bowl$() on the ground, then $(item)$(k:key.use)$() the required $(thing)Powder$(). Before $(thing)Pouring$(), use the $(thing)Blowpipe$() on the bowl to add the powder to the batch.": "根據所選$(l:mechanics/glassworking)玻璃原料$()性質，玻璃會擁有一種自然的顏色。要將玻璃染成其他顏色，需要準備一隻$(l:mechanics/bowls)碗$()。$(br2)將$(l:mechanics/bowls)碗$()放在地上，加入所需的$(thing)粉末$()，隨後用裝在$(thing)吹風管$()上的玻璃原料蘸取一些粉末。",
  "Coloring Glass": "玻璃染色",
  "$(br2)The next pages show the different combinations of glass types and powder materials to create each color.": "$(br2)下面幾頁會說明製作每一種顏色的玻璃需要哪些材料。",
  "$(li)$(bold)$(7)White$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Soda Ash$()$(li)$(bold)$(0)Black$(): Any Glass + $(thing)Graphite$()$(li)$(bold)$(8)Gray$(): Any + $(thing)Graphite$() + $(thing)Soda Ash$()$(li)$(bold)$(7)Light Gray$(): Any + $(thing)Graphite$() + 2x $(thing)Soda Ash$()$(li)$(bold)$(5)Purple$(): Any + $(thing)Iron$() + $(thing)Copper$()$(li)$(bold)$(#964b00)Brown$(): Any + $(thing)Nickel$()$(li)$(bold)$(3)Cyan$(): Non-Volcanic Glass + $(thing)Copper$() + $(thing)Sapphire$()$(li)$(bold)$(2)Green$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Iron$()": "$(li)$(bold)$(7)白色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)海草粉$()$(li)$(bold)$(0)黑色$()：任何玻璃+$(thing)石墨粉$()$(li)$(bold)$(8)灰色$()：任何玻璃+$(thing)石墨$()+$(thing)海草粉$()$(li)$(bold)$(7)淡灰色$()：任何玻璃+$(thing)石墨粉$()+2x$(thing)海草粉$()$(li)$(bold)$(5)紫色$()：任何玻璃+$(thing)鐵粉$()+$(thing)銅粉$()$(li)$(bold)$(#964b00)棕色$()：任何玻璃+$(thing)鎳粉$()$(li)$(bold)$(3)青色$()：非火山岩玻璃+$(thing)銅粉$()+$(thing)藍寶石粉$()$(li)$(bold)$(2)綠色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)鐵粉$()",
  "Dye Colors": "染料粉末",
  "$(li)$(bold)$(a)Lime$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Iron$() + $(thing)Soda Ash$()$(li)$(bold)$(b)Light Blue$(): Silica Glass + $(thing)Lapis Lazuli$()$(li)$(bold)$(1)Blue$(): Silica Glass + $(thing)Copper$()$(li)$(bold)$(4)Red$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Tin$()$(li)$(bold)$(6)Yellow$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Silver$()$(li)$(bold)$(#ef8e38)Orange$(): Silica Glass + $(thing)Pyrite$()$(li)$(bold)$(5)Magenta$(): Silica or Hematitic Glass + $(thing)Ruby$()$(li)$(bold)$(d)Pink$(): Silica Glass + $(thing)Gold$()$(li)$(bold)$(0)Tinted$(): Non-Silica Glass + $(thing)Amethyst$()": "$(li)$(bold)$(a)黃綠色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)鐵粉$()+$(thing)海草粉$()$(li)$(bold)$(b)淡藍色$()：二氧化矽玻璃+$(thing)青金石粉$()$(li)$(bold)$(1)藍色$()：二氧化矽玻璃+$(thing)銅粉$()$(li)$(bold)$(4)紅色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)錫粉$()$(li)$(bold)$(6)黃色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)銀粉$()$(li)$(bold)$(#ef8e38)橙色$()：二氧化矽玻璃+$(thing)黃鐵礦粉$()$(li)$(bold)$(5)品紅色$()：二氧化矽/赤鐵礦玻璃+$(thing)紅寶石粉$()$(li)$(bold)$(d)粉紅色$()：二氧化矽玻璃+$(thing)金粉$()$(li)$(bold)$(0)遮光$()：非二氧化矽玻璃+$(thing)紫水晶粉$()",
  "The availability of glass colors. 'C' is clear, 'T' is tinted. Colors can only be crafted with certain glass batches.": "每種原料可製成的所有玻璃顏色。C表示透明玻璃，T表示遮光玻璃。",
  "Glass Color Availability": "可製成的玻璃顏色",
  "$(thing)Lamp Glass$() is a necessary component to craft $(l:mechanics/lamps)Lamps$().": "$(thing)燈罩$()是$(l:mechanics/lamps)燈$()的必要部件。",
  "$(l:mechanics/jarring)Jars$() are also made from blown glass, but only silica or hematitic glass.": "$(l:mechanics/jarring)玻璃罐$()只能使用二氧化矽玻璃或赤鐵礦玻璃製成。",
  "$(thing)Glass Bottles$() can also be made. The quality of the glass bottle depends on the type of glass used to make it.": "$(thing)玻璃瓶$()的強度取決於製作玻璃瓶所用的玻璃種類。",
  "The $(thing)Lens$() is used for crafting the spyglass, compasses, and daylight sensors.": "$(thing)透鏡$()可用於製作望遠鏡、指南針和陽光感測器。",
  "Bowls": "碗",
  "$(thing)Bowls$() are a versatile tool which can be used to make $(l:mechanics/salad)Salads$(), to make $(l:mechanics/pot)Soups$(), to $(l:mechanics/decay#salting)Salt$() meat, or to apply $(thing)Powder$() to $(l:mechanics/glassworking_applications#coloring)Glass$() in order to change the resulting glass's color.$(br2)Bowls can be made both from $(thing)Ceramic$(), by knapping a bowl out of clay, and then firing them.": "$(thing)碗$()是一種用途廣泛的工具，可以用來製作$(l:mechanics/salad)色拉$()、盛$(l:mechanics/pot)湯$()、製作$(l:mechanics/decay#salting)鹹肉$()或在$(l:mechanics/glassworking_applications#coloring)玻璃染色$()的工藝中為玻璃原料$(thing)參雜$()。$(br2)$(thing)陶碗$()可以透過黏土塑形，再燒製獲得。",
  "Multiple unfired bowls can be made from one knapping.": "可以在一次黏土塑形中製作數只碗。",
  "Bowls can also be made out of wood via crafting them together with $(thing)Glue$()$(br2)$(thing)Glue$() can be made by soaking $(thing)Bone Meal$() in a barrel of $(l:mechanics/barrels#limewater)Limewater$().": "$(thing)木碗$()是透過將木材與$(thing)膠水$()合成得到的。$(br2)$(thing)膠水$()可透過將$(thing)骨粉$()浸入裝有$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$()的大桶中獲得。",
  "Wooden Bowls": "木碗",
  "Bowls can also be placed on the ground like blocks. When placed, they can be filled with any type of $(thing)Powder$() - the results of grinding ores, minerals, or gems in the $(l:mechanics/quern)Quern$().": "可以將碗放置在地上。放在地上的碗可以盛裝各種$(thing)粉末$()——$(l:mechanics/quern)手推磨$()中得到的各種礦石、礦物或寶石的粉末都可以。",
  "Powders": "粉末",
  "The Powder Bowl can hold up to 16 of a given powder. To insert items, $(item)$(k:key.use)$() while holding the powder. To extract items, $(item)$(k:key.use)$() with an empty hand.$(br2)$(item)$(k:key.sneak)$() allows extracting the entire contents of the bowl.": "放置的碗可以盛裝最多16份單一粉末。手持粉末$(item)$(k:key.use)$()點選以放入。空手$(item)$(k:key.use)$()以取出。$(br2)按住$(item)$(k:key.sneak)$()可以一次裝滿或清空碗中的所有粉末。",
  "If there is salt in the bowl, clicking with unsalted raw meat will salt the meat. This is the same as crafting the meat with the salt in your inventory.": "手持生肉點選裝有鹽的碗可以製作出鹹肉。這與直接在合成格中製作效果相同。",
  "Jarring": "罐裝",
  "$(thing)Jars$() are used to preserve fruit for longer periods of time. Jars start as $(thing)Empty Jars$(), obtained through $(l:mechanics/glassworking_applications#jar)Glassworking$(). Then, a $(thing)Jar Lid$() must be smithed from $(thing)Tin$(). Crafting these together creates an $(thing)Empty Jar With Lid$().": "$(thing)玻璃罐$()可以將水果長期儲存，是一種十分有用的工具。透過$(l:mechanics/glassworking_applications#jar)玻璃工藝$()製作出$(thing)空玻璃罐$()，再用$(thing)錫$()鍛造出一隻$(thing)罐蓋$()，將兩者組合在一起就能做出$(thing)蓋子與空罐$().",
  "In a pot, boil $(thing)Sugar$() with 2-4 pieces of $(thing)Fruit$(). When the recipe is done, $(item)$(k:key.use)$() with the empty jar with lid to create a $(thing)Sealed Jar of Jam$(). The sealed jar will last quite a long time on its own.": "在鍋中將$(thing)糖$()與2-4顆$(thing)水果$()混合，小火慢燉。待湯汁半乾，準備完畢後，手持蓋子與空罐$(item)$(k:key.use)$()點選便能將果醬裝入$(thing)果醬瓶$()。直到啟封前，其保質期將極大幅度延長。",
  "Unsealing a jar is done by crafting. The lid is not able to be retrieved. An unsealed jar only lasts for a few days!": "要啟封果醬，只需在合成格內合成一次即可。此過程中蓋子會消失，無法重新使用。啟封后的果醬的保質期只有幾天！",
  "Jam is used for making sandwiches. Jam sandwiches can contain Dairy, Cooked Meats, and Jam. An $(thing)Empty Jar$() is left over.": "果醬可以用來製作果醬三明治。果醬三明治可以包含奶製品、熟肉和果醬。製作完成後會留下$(thing)空玻璃罐$()。",
  "Jars can be placed on solid surfaces with $(item)$(k:key.use)$(). A block can contain four jars of any kind.": "手持玻璃罐$(item)$(k:key.use)$()點選可以將它放置下來。同一格內可以放置4只玻璃罐。",
  "$(thing)Jar Shelves$() can be attached to solid walls. They can be placed directly or by clicking on an existing block of placed jars. The top of the jar shelf counts as a solid surface for placing items, more jars, or other blocks.": "$(thing)櫥櫃$()可以放置在實心的牆面上或已經存在玻璃罐的格子中。櫥櫃的頂面算作實心面，可以放置更多物品。",
  "Bread": "烤麵包",
  "Bread is the processed form of the various grain crops, such as $(l:mechanics/crops#barley)Barley$(). Breaking a grain crop drops a raw, unprocessed grain item, which is not useful on its own. It must be processed into $(thing)Bread$(), which can then be eaten or used in $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "$(l:mechanics/crops#barley)大麥$()之類的農作物只會產出未加工的稻穀。直接收穫的穀物並沒有什麼營養價值，但若能把它們做成$(thing)麵包$()就好吃多了。麵包還能做成$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()。",
  "First, cut the straw off of the food with a $(thing)Knife$().": "首先，先用$(thing)小刀$()將麥粒從秸稈上刮下來。",
  "Grains are the longest-lasting stage of the process, decaying much slower than most foods. On its own, a fresh piece of grain lasts 10 months and 7 days. In a small vessel, it lasts 1 year, 9 months, and 7 days.": "麥粒是穀物處理過程中儲存時間最長的形式，長達 10 個月零 7 天。若放在小缸之類的容器中，則可以儲存長達 1 年零 9 個月零 7 天。",
  "Grain must then be ground in a $(l:mechanics/quern)Quern$() to make flour.": "接下來，將麥粒放在$(l:mechanics/quern)手推磨$()上磨成麵粉。",
  "Dough is crafted by adding a bucket of $(thing)Fresh Water$() to flour.": "將麵粉和一桶$(thing)淡水$()合成成麵糰。",
  "Dough is then able to be $(l:mechanics/heating)heated$() to make bread. At this point it can also be used in $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "最後，只要將麵糰$(l:mechanics/heating)加熱$()就可以烤出面包。麵包可以做成$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()。",
  "Sandwiches": "三明治",
  "$(thing)Sandwiches$() are a meal allowing the combination of two $(l:mechanics/bread)Bread$() items and three sandwich foods, which can be any combination of $(l:mechanics/bread)Vegetables$(), $(thing)Cooked Meats$(), and $(l:mechanics/dairy)Cheeses$().": "製作$(thing)三明治$()能將最多三種$(thing)蔬菜$()、$(thing)熟肉$()、或$(l:mechanics/dairy)乳酪$()，和兩片$(l:mechanics/bread)麵包$()組合成一頓$(thing)餐點$()。",
  "The sandwich recipe, which is executed in a $(thing)Workbench$().": "在$(thing)工作臺$()上合成三明治。",
  "The nutrients, water, and saturation of the food items are all combined into the sandwich's nutritional content. The breads are weighted at 50% of their values, whereas the ingredient foods are weighted at 80%. Sandwich ingredients may not be rotten, but once the sandwich is created, it is considered fresh, and decays like it is new.": "做出來的三明治會結合所用食材以及麵包所提供的營養元素、水分、和飽和度。三明治會包含麵包 50% 的營養和其他食材 80% 的營養。製作三明治所用的食材不能腐敗。三明治本身的保質期和所用食材剩餘的保質期無關。",
  "Dairy Products": "乳製品",
  "$(thing)Dairy$() is a $(l:getting_started/food_and_water#nutrients)Nutrient$() obtained from the milk produced by $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). It can be drank, or processed into $(thing)Cheese$(). Drinking can be done out of a jug, and always restores $(l:getting_started/food_and_water#thirst)Thirst$(). However, it only adds to nutrition when drank after eating a food. Practically, this means that drinking milk twice in a row is ineffectual. A meal must precede it.": "$(thing)乳製品$()是一種主要由$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)產奶動物$()提供的$(l:getting_started/food_and_water#nutrients)營養元素$()。可以直接用陶壺喝奶，會回覆$(l:the_world/food_and_water#thirst)口渴度$()，也可以將奶做成$(thing)乳酪$()。需要注意的是，空腹喝奶並不能攝入多少營養元素，只有在吃過其他食物之後再喝奶才能吸收營養。換句話說，連續多次喝奶的效率比吃一頓飯、喝一口奶的效率要差。",
  "Dairy": "乳製品",
  "To start the $(thing)Cheesemaking$() process, add $(thing)Milk$() and $(thing)Vinegar$() in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() at a ratio of 9:1. This is easiest done by filling 9 buckets of milk in a barrel, and adding a single bucket of vinegar. This produces $(thing)Milk Vinegar$().": "想要製作$(thing)乳酪$()，第一步是將$(thing)奶$()和$(thing)醋$()以 9 比 1 的比例在$(l:mechanics/barrels)大桶$()裡混合。最簡單的方法是先往桶裡倒 9 桶奶，然後再倒 1 桶醋。這樣就能得到$(thing)醋奶$()。",
  "Once milk and vinegar are mixed, it will curdle if it is sealed in a barrel for eight hours. This requires no extra ingredients, except time.": "將醋奶混合之後密封大桶，奶就會開始逐漸凝固成煉乳，只需靜待 8 小時即可。",
  "Cheese is then made by once again sealing the curdled milk in a barrel for eight hours. Cheese is a long-lasting dairy product, and can be used in some meals to add dairy to them, such as $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "製成煉乳之後先不要開蓋，繼續靜置 8 小時就能將煉乳凝固成乳酪了。乳酪是一種保質期很長的乳製品，且可以作為某些餐點（比如$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()）的食材以提供乳製品營養元素。",
  "Scribing Table": "書寫桌",
  "The $(thing)Scribing Table$() is used to rename items. It requires $(l:mechanics/dye)Black Dye$() to rename items, which can be supplied as the traditional dye item or as a bucket of dye fluid.": "$(thing)書寫桌$()是用來給物品重新命名的。重新命名需要消耗$(thing)黑色染料$()。可以直接用染料物品，也可以用一桶黑色染液代替。",
  "The scribing table.": "書寫桌",
  "The scribing table crafting recipe.": "書寫桌的合成配方",
  "The scribing screen takes text entry at the top, an input on the left, a dye in the center. The output is taken from the right slot.": "在書寫桌的上方輸入文字，將要重新命名的物品放在左側，中間放置染料。右側的格子就會輸出物品。",
  "Sewing Table": "縫紉桌",
  "The $(thing)Sewing Table$() is used to produce banner patterns and smithing templates. It requires $(l:mechanics/weaving#wool_cloth)Wool Cloth$(), $(l:mechanics/weaving#burlap_cloth)Burlap Cloth$(), String or Yarn, as well as a Needle.": "$(thing)縫紉桌$()是用來製作旗幟圖案和鍛造模板的工作站。除此之外，還需要$(l:mechanics/weaving#wool_cloth)羊毛布$()、$(l:mechanics/weaving#burlap_cloth)粗麻布$()、線或羊毛紗、以及一根縫衣針。",
  "A needle for sewing can be made from a bone.": "可以用骨頭打磨一根骨針作為縫衣針。",
  "The sewing table can be made from wood, leather, and a pair of shears.": "縫紉桌是用木材、皮革和一把剪刀合成的。",
  "The sewing table's inventory is similar to that of a crafting table. If you ever make a mistake, you can simply exit the inventory, and your items will be returned to you. There is a recipe book available in the GUI. Selecting the book opens a menu where you can select a recipe. This places small indicators of what steps to perform on the working surface.": "縫紉桌與工作臺類似，如果不小心做錯了，直接退出介面就會返還所有材料。縫紉桌的介面中有一本合成配方書。點選這本書會開啟所有可合成的配方一覽，點選某一種配方就會在縫紉介面出現虛化的提示。",
  "The sewing screen.": "縫紉介面。",
  "The slots on the left are for the string and the needle. The two bottom slots can hold any combination of burlap and wool cloth. The slot on the right will show the result when it is ready to be taken. Taking the result from the result slot completes the craft, and uses the items.": "左側的兩格是用來放置線和針的，底部的兩格可以放置粗麻布或羊毛布。右側的格子則會在縫紉可完成時出現產物。拿取產物後就會消耗相應的材料。",
  "Each cloth item allows placing 8 squares of that material on the sewing surface. Similarly, each yarn item allows placing 16 stitches. When you have selected a recipe, just use the buttons on the top right of the screen to place squares and stitch them together as shown by the guide. Want to remove stitches? Use the red 'X' button to get rid of squares.": "每一份布匹的面積相當於介面中8塊方格的用量，每一份線則可以用來縫製16只針腳。選擇了某一種配方後，只需要根據提示使用右上角的按鈕放置布料和針腳即可。用紅色的 X 按鈕即可移除不想要的布料或針腳。",
  "The banner loom, for making things with banner patterns, can be crafted to do work with banner patterns.": "旗幟織機可用來將旗幟圖案織成旗幟。",
  "For information on the use of smithing templates, see the $(l:mechanics/armor_trims)Armor Trims$() chapter.": "關於如何使用鍛造模板，請參閱$(l:mechanics/armor_trims)鍛造紋飾$()章節。",
  "Armor Trims": "鍛造紋飾",
  "Armor trims are produced with a $(thing)Trim Material$() and a $(l:mechanics/sewing_table)Smithing Template$(). In TFC, all gems, along with Sterling Silver, Gold, Rose Gold, and Bismuth, can be used as trim materials. Armor trims are purely cosmetic.": "鍛造紋飾是透過將$(thing)紋飾材料$()和$(l:mechanics/sewing_table)鍛造模板$()合成得到的。群巒傳說中所有寶石，以及紋銀、金、玫瑰金和鉍都能作為紋飾材料使用。盔甲紋飾是純裝飾作用的。",
  "The smithing table can be used to apply armor trims to TFC armor.": "鍛造臺可以將紋飾材料打入盔甲。",
  "Advanced Materials": "高階建築材料",
  "In addition to the primitive $(l:getting_started/building_materials)building materials$() of the stone age, the acquisition of metal tools allows the construction of more advanced building materials": "除了石器時代的基礎$(l:getting_started/building_materials)建築材料$()，金屬工具可以幫你生產更多的高階建築材料",
  "$(br) 1. $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$()$(br) 2. $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)Bricks and Mortar$()$(br)": "$(br) 1. $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)雪花石膏$()$(br) 2. $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)石磚和砂漿$()$(br)",
  "Alabaster is a building block made from $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$(). Alabaster can be made by directly crafting with $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$(), however it can be made more efficiently by sealing some $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$() with 100 mB of $(thing)Limewater$() in a barrel.": "雪花石膏是一種用$(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)石膏$()礦做成的建築材料。石膏可以直接在物品欄中做成雪花石膏，不過等以後有了$(l:mechanics/barrels)桶$()會有更高效的製作方法。",
  "Alabaster": "雪花石膏",
  "Alabaster Bricks": "雪花石膏磚",
  "Alabaster can be $(l:mechanics/dye)dyed$() in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of dye into any color. Raw Alabaster blocks can also be $(l:mechanics/chisel)chiseled$() into $(thing)Polished Alabaster$() using the $(thing)Smooth$() chisel mode, or crafted into stairs, slabs, or walls.": "雪花石膏可以在$(l:mechanics/barrels)大桶$()中$(l:mechanics/dye)染色$()。未加工的雪花石膏磚可以被$(l:mechanics/chisel)鑿制$()成$(thing)平滑雪花石膏磚$()，或是做成樓梯、臺階、圍牆等方塊。",
  "Alabaster Decorations": "雪花石膏裝飾品",
  "Stairs and Slabs": "樓梯和臺階",
  "$(thing)Stone Bricks$() can be made using a $(l:mechanics/chisel)Chisel$() with some individual loose rocks. It then requires $(thing)Mortar$() in order to form a strong building block.$(br2)Mortar can be made by adding $(thing)Sand$() to a barrel of $(l:mechanics/barrels#limewater)Limewater$().": "將一些小石子與$(l:mechanics/chisel)鑿子$()在合成欄中合成就可以得到這種岩石的$(thing)磚$()。將磚與$(thing)砂漿$()合成就能做成堅固的建築方塊。$(br2)砂漿可以透過將$(thing)沙子$()加入裝有$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$()的大桶得到。",
  "Bricks and Mortar": "石磚和砂漿",
  "Other decorative stone blocks can also be made, such as both $(thing)Cracked Bricks$(), and $(thing)Chiseled Stone$(). $(thing)Mossy$() stone blocks can also be created by placing cobblestone or bricks underwater, near existing mossy bricks or cobblestone. The moss will start to spread to these nearby blocks.": "你還可以製作其他的石頭裝飾方塊，例如$(thing)裂紋磚$()和$(thing)雕刻過的石磚$()。將圓石或石磚方塊放在水下的其他苔石旁，苔蘚就會擴散，將其轉換為$(thing)苔石$()或苔石磚。",
  "Salads": "沙拉",
  "$(thing)Salads$() are a meal prepared in a $(thing)Bowl$() from up to five $(thing)Fruits$(), $(thing)Vegetables$(), or $(thing)Cooked Meats$().$(br2)Salads are one of the simplest meals to make, and just require a $(l:mechanics/bowls)Bowl$(). First, hold the $(thing)Bowl$() and press $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$(). This will open the salad screen.": "$(thing)沙拉$()是一種將至多五種$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()或$(thing)熟肉$()在$(thing)碗$()中製作的餐點。$(br2)製作沙拉只需要一隻$(l:mechanics/bowls)碗$()就能製作，是一種製作非常方便的餐點。手持$(thing)碗$()時$(item)$(k:key.sneak)$()$(item)$(k:key.use)$()以開啟沙拉制作介面。",
  "Up to five ingredients can be added in the top slots. $(thing)Bowls$() can be added in the left bottom slot. When you are done, the salad can be taken out from the right bottom slot.": "在介面上方的格子中放置最多五種食材。在左下角的格子中放置$(thing)碗$()。完成時，可以在右側格子中取出製作好的沙拉。",
  "Wooden Buckets": "木桶",
  "$(thing)Wooden Buckets$() are an early game fluid container. They can contain 1000 mB of fluid. They can pick up any kind of fluid that is used for recipes, such as those in a $(l:mechanics/pot)Pot$() or $(l:mechanics/barrels)Barrel$(). However, wooden buckets cannot place source blocks. Dumping its fluid on the ground results in a small amount of fluid that quickly disappears.": "$(thing)木桶$()是遊戲早期的液體容器。它可以盛裝任何可被用於合成的液體，例如$(l:mechanics/pot)鍋$()或$(l:mechanics/barrels)大桶$()的某些配方中的所需的液體，最多 1000 mB。木桶不能放置水源方塊，把木桶裡的液體倒在地上只會出現少量的液體並很快消失。",
  "The wooden bucket is made of $(thing)Lumber$().": "木桶需要使用$(thing)木材$()製作。",
  "Damage Types": "傷害型別",
  "$(thing)Physical Damage Types$() describe the nature of the damage that can be dealt by players and mobs. There are three types: $(thing)Piercing$(), $(thing)Slashing$(), and $(thing)Crushing$(). Some entities are able to resist certain damage types, making it difficult or impossible to kill them with certain methods.": "$(thing)物理傷害的型別$()描述了玩家和生物可以造成的傷害的性質。一共有三種類型：$(thing)突刺傷害$()、$(thing)斬擊傷害$()、和$(thing)打擊傷害$()。有些生物對特定的傷害型別有抗性，因此部分武器對其效果不彰。",
  "$(thing)Piercing$() damage is dealt by pointy weapons such as $(thing)Knives$(), projectiles like $(thing)Arrows$() and $(thing)Javelins$(), fanged monsters like $(thing)Spiders$(), and $(l:the_world/flora#cacti)Cacti$(). $(thing)Skeletons$() are invulnerable to piercing damage, and $(thing)Zombies$() are slightly vulnerable to it.": "$(thing)突刺傷害$()是由尖利的武器（例如$(thing)刀$()）、投擲物（例如$(thing)箭$()和$(thing)標槍$()）、帶尖牙的怪物（例如$(thing)蜘蛛$()）和$(l:the_world/flora#cacti)仙人掌$()造成的。$(thing)骷髏$()完全免疫突刺傷害，而$(thing)殭屍$()則對其抗性較低。",
  "Piercing": "突刺",
  "$(thing)Slashing$() damage is dealt by weapons with long sharp edges like $(thing)Axes$() and $(thing)Swords$(), as well as large $(l:the_world/wild_animals#predators)Predators$() like bears and cougars. $(thing)Creepers$() are vulnerable to slashing damage.": "$(thing)斬擊傷害$()是由具有長而鋒利的邊緣的武器造成的傷害，例如$(thing)斧頭$()和$(thing)劍$()。這也包含大型$(l:the_world/wild_animals#predators)捕食者$()，例如熊和獅子等造成的傷害。$(thing)爬行者$()更容易受到斬擊傷害。",
  "Slashing": "斬擊",
  "$(thing)Crushing$() damage is dealt by blunt weapons like $(thing)Hammers$() and $(thing)Maces$(). $(thing)Zombies$() deal crushing damage, and are somewhat resistant to it. $(thing)Creepers$() also resist some crushing damage$(). $(thing)Skeletons$() are vulnerable to it.": "$(thing)打擊傷害$()是由鈍器造成的傷害，例如$(thing)錘子$()和$(thing)狼牙棒$()。 $(thing)殭屍$()的攻擊也造成打擊傷害，並且它們對打擊傷害有抗性。$(thing)爬行者$()也能抵禦一部分打擊傷害。$(thing)骷髏$()則更容易受到打擊傷害。",
  "Crushing": "打擊",
  "$(l:mechanics/armor)Armor$() has its own set of damage resistances. These resistances scale with the quality of armor, but may differ among armors of the same tier. Among bronzes, $(thing)Bismuth Bronze$() armor is best at resisting $(thing)Crushing$(), $(thing)Black Bronze$() is best at resisting $(thing)Piercing$() and regular $(thing)Bronze$() does moderately well with any damage.": "$(l:mechanics/armor)盔甲$()對不同傷害具有不同的防禦力。一般來說，盔甲的質量越高，防禦力整體越好，但同等級的盔甲仍可能稍有差異。比如在幾種青銅盔甲中，$(thing)鉍銅$()盔甲更擅長防禦$(thing)打擊傷害$()，$(thing)黑銅$()盔甲更擅長防禦$(thing)突刺傷害$()，而傳統的$(thing)青銅$()對任何傷害的防禦都還不錯。",
  "For $(thing)Colored Steel$(), $(thing)Blue Steel$() is better at resisting $(thing)Crushing$() damage, whereas $(thing)Red Steel$() is better at resisting $(thing)Piercing$() damage.": "對於$(thing)彩鋼$()來說，$(thing)藍鋼$()更擅長防禦$(thing)打擊傷害$()，而$(thing)紅鋼$()更擅長防禦$(thing)突刺傷害$()。",
  "Armor": "盔甲",
  "$(thing)Armor$() provides protection against attacks from predators and monsters. The quality of armor scales with the tier of the $(thing)Metal$(), with $(l:mechanics/leather_making)Leather$() being the weakest and $(l:mechanics/steel)Colored Steels$() being the strongest.": "$(thing)盔甲$()可以抵禦捕食者和怪物的攻擊。製作盔甲所用$(thing)金屬$()的等級越高，盔甲的質量也就越好。$(l:mechanics/leather_making)皮革$()盔甲是最弱的，而$(l:mechanics/steel)彩鋼$()盔甲是最強的。",
  "Leather armor is $(thing)Knapped$() from $(l:mechanics/leather_making)Leather$(). It does not last long, but provides some decent protection if you have a full suit.": "皮革盔甲是透過$(l:mechanics/leather_making)皮革塑形$()製成的。這種盔甲耐久度不高，但如果湊齊一整套，還是能提供少許防護的。",
  "$(thing)Metal Armor$() requires multiple processing steps in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). First, an $(thing)unfinished$() armor piece must be smithed. These require a $(thing)Double Sheet$() of the metal, except for boots which require a single sheet.": "$(thing)金屬盔甲$()需要利用$(l:mechanics/anvils)砧$()經過多重步驟打造而成。首先需要將一個$(thing)雙層薄板$()鍛造成$(thing)未完成的$()盔甲部件。例外：靴子只需要一個$(thing)薄板$()。",
  "Next, a $(thing)Sheet$() must be $(l:mechanics/anvils#welding)Welded$() to the armor piece to finish it. Chestplates require a $(thing)Double Sheet$() to be finished.": "接下來，需要將一個$(thing)薄板$()$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()到部件上來完成製作。例外：胸甲需要一個$(thing)雙層薄板$()才能完成。",
  "Armor that is of the same tier but different metals may be subtly different. These are expressed in durability, as well as $(l:mechanics/damage_types)Damage Resistances$(). In order of increasing durability, the bronzes are ranked $(thing)Bismuth Bronze$(), regular $(thing)Bronze$(), and then $(thing)Black Bronze$(). For colored steels, $(thing)Red Steel$() lasts longer than $(thing)Blue Steel$().": "同等級的不同金屬製成的盔甲可能在耐久度和對不同$(l:mechanics/damage_types)傷害型別$()的防禦上略有不同。三種不同的青銅中，$(thing)黑銅$()的耐久度最高、普通$(thing)青銅$()次之、$(thing)鉍銅$()最弱。對於彩鋼來說，$(thing)紅鋼$()的耐久比$(thing)藍鋼$()好一些。",
  "Steel armor also provides benefits such as $(thing)Toughness$() and $(thing)Knockback Resistance$(). Regular $(thing)Steel$() has 1 toughness, $(thing)Black Steel$() has 2 toughness, and the $(thing)Colored Steels$() have 3 toughness. $(thing)Black Steel$() has 5% knockback resistance, whereas the $(thing)Colored Steels$() have 10%.": "鋼製盔甲還有一些額外效果：例如$(thing)盔甲韌性$()和$(thing)擊退抗性$()。普通$(thing)鋼$()盔甲的盔甲韌性是1，$(thing)黑鋼$()的是2，而$(thing)彩鋼$()則有3點韌性。此外，$(thing)黑鋼$()有 5% 的擊退抗性，而$(thing)彩鋼$()有 10%。",
  "Powderkegs": "火藥桶",
  "$(thing)Powderkegs$() are a device used to create explosions. They have an inventory of 12 slots, which may only contain $(thing)gunpowder$(). The strength of the explosion is proportional to the amount of gunpowder contained.": "$(thing)火藥桶$()是用來爆破的裝置。它有12個只能放$(thing)火藥$()的物品槽。爆炸的強度和內部火藥的數量成正比。",
  "The Powderkeg": "火藥桶",
  "Similar to the $(l:mechanics/barrels)Barrel$(), the powderkeg is a device which can be sealed and unsealed with $(item)$(k:key.use)$(). Only sealed powderkegs may be ignited.": "與$(l:mechanics/barrels)大桶$()類似，火藥桶可以用$(item)$(k:key.use)$()鍵來密封和解除密封。只有密封的火藥桶可以被點燃。",
  "Explosions from powderkegs will cause other powderkegs to light and explode. All blocks broken in an explosion will drop items, but not necessarily at the same location of the block they were from.": "引爆火藥桶會導致其他火藥桶也被點燃和爆炸。被爆炸破壞的所有方塊都會以物品形式掉落，但是可能被炸到遠處。",
  "Powderkegs can be made from adding $(l:mechanics/dye)Red Dye$() and string to the crafting shape of a barrel.": "在製作大桶時使用$(l:mechanics/dye)紅色染料$()和線，會得到火藥桶。",
  "Gunpowder can be made in two ways: the first formulation is from $(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)Saltpeter$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)Sulfur$(), and $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$() powder. Powder is made using a $(l:mechanics/quern)Quern$(). If you have access to $(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)Graphite$(), then a more productive recipe can be used.": "有兩種方式可以製造火藥：第一種配方是用$(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)硝石$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)硫磺$()、和$(l:mechanics/charcoal_pit)木炭$()粉混合而成。粉末是在$(l:mechanics/quern)手推磨$()磨製對應礦物而成的。如果你有$(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)石墨$()，就可以使用第二鍾更高效的合成配方。",
  "Sluices": "洗礦槽",
  "The $(thing)Sluice$() is a device that is used to process $(thing)Ore Deposits$(), producing the same results that $(l:mechanics/panning)Panning$() does, with different probabilities.": "$(thing)洗礦槽$()是一種用來處理$(thing)礦石沉積物$()的裝置，其產物和$(l:mechanics/panning)淘金盤$()一致，但產出各物品的機率不同。",
  "The sluice is made from sticks and lumber.": "使用木棍和木材製作洗礦槽。",
  "When placed, the sluice takes up two blocks. Water must flow through the top of the sluice and out the bottom in order for it to operate. The sluice is able to work when water appears to be flowing through it. The water flowing into the sluice must be the last block of a water stream. There must be an empty block below the bottom of the sluice for water to flow into.": "洗礦槽被放置後會佔據兩個方塊。為了讓它正常工作，水必須流過洗礦槽的頂部並從底部流出。如果水看起來流過了整個洗礦槽，就表示它在正常工作。流進洗礦槽的水必須是水流的最後一格水，且在洗礦槽的出口處必須有一個空方塊讓水能夠流進去。",
  "A sluice with the correct water setup.": "一個正確安裝的洗礦槽。",
  "To use the sluice, drop deposit items into the water stream and let them flow into it. They will appear on the sluice, and after some time, there is a chance of the processed items being spat out the bottom.": "要使用洗礦槽，只需要把礦石沉積物方塊以物品形式丟到上游水流中，讓水流把物品衝進洗礦槽，沉積物會出現在洗礦槽中。一段時間之後，洗礦的產物就有可能從下游吐出。",
  "A working sluice with items inside of it.": "一個正常工作的、裡面有沉積物的洗礦槽。",
  "Sluicing can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 55%%$(li)Loose Rock: 22.5%%$(li)Gem: 0.9%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.": "洗礦槽會產出三種不同的產物：$(thing)礦石$()、$(thing)石子$()和$(l:mechanics/gems)寶石$()。$(br)$(li)礦石：55%機率$(li)石子：22.5%機率$(li)寶石：0.9%機率$()，每種岩石型別都會有一種獨有的寶石可能出現。",
  "Products of Panning": "洗礦產物",
  "Light Sources": "光源",
  "There are a number of ways to produce light in TFC. One way is the use of $(l:mechanics/lamps)Lamps$(), but they require fuel. Some light sources only require a spark.": "群巒傳說中有很多不同的光源，比如$(l:mechanics/lamps)燈$()，但是點燈需要燃料。其他一些光源則只需要一個火花就能點亮。",
  "$(br) 1. $(l:mechanics/lighting#torches)Torches$()$(br) 2. $(l:mechanics/lighting#candles)Candles$()$(br) 3. $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)Jack 'o Lanterns$()": "$(li)1. $(l:mechanics/lighting#torches)火把$()$(li)2. $(l:mechanics/lighting#candles)蠟燭$()$(li)3. $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)南瓜燈$()",
  "Table of Contents": "目錄",
  "Torches can be made by heating sticks or stick bunches in a $(l:getting_started/firepit)Firepit$() or other heating device.": "要製作火把，只需要用$(l:getting_started/firepit)篝火$()或其他熱源來加熱木棍或木棍堆。",
  "Torches last for 3 days, and then become $(thing)Dead Torches$(), which may be relit by clicking them with a torch, or by using a fire starting tool on them. Sticks can also be clicked on torches to light them. Torches dropped in water turn into $(thing)Wood Ash$() and $(thing)Sticks$().": "火把在$(thing)燃盡$()前可以燃燒 3 天。手持另一根火把或起火器並點選$(item)$(k:key.use)$()就能重新點燃燃盡的火把。",
  "Candles": "蠟燭",
  "Candles last for 11 days, and may also be relit.": "蠟燭可以燃燒 11 天, 並且同樣可以重新點燃。",
  "Candles can be made by sealing $(thing)String$() in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(l:mechanics/lamps#tallow)Tallow$().": "將$(thing)線$()封入裝有$(thing)蠟脂$()的$(thing)大桶$()中凝固就能製成蠟燭。",
  "Jack 'o Lanterns": "南瓜燈",
  "Jack 'o Lanterns are the lit version of $(thing)Carved Pumpkins$(), and last for 4.5 days, before reverting to carved pumpkins.": "點亮$(thing)雕刻過的南瓜$()就可以將其變成南瓜燈，它可以持續發光 4.5 天，然後就會變回雕刻過的南瓜。",
  "$(thing)Carved Pumpkins$() are made by clicking $(item)$(k:key.use)$() with $(thing)Shears$() or a $(thing)Knife$() on a fresh $(l:mechanics/crops#pumpkin)Pumpkin$(). Carved pumpkins do not rot, and can be worn on your head.": "用$(thing)剪刀$()或$(thing)刀$()$(item)$(k:key.use)$()鍵點選新鮮的$(l:mechanics/crops#pumpkin)南瓜$()可以得到$(thing)雕刻過的南瓜$()。雕刻過的南瓜不會腐敗，並且可以戴在頭上。",
  "Panning": "淘金",
  "$(thing)Panning$() is a method of obtaining small pieces of certain native ores by searching in rivers and other waterways.$(br2)Panning makes use of $(thing)Ore Deposits$() which are found in gravel patches in the bottom of lakes and rivers.$(br2)In order to get started panning, you will need an empty pan.": "$(thing)淘金$()是早期透過河床或其他水體底部的$(thing)沉積物$()獲取某些原生礦石的方法。$(br2)開始淘金前，需要先製作一隻淘金盤。",
  "Clay can be $(l:getting_started/pottery)knapped$() into a pan as shown above.": "粘土可以$(l:getting_started/pottery)塑形$()成淘金盤，如上圖所示。",
  "Once the pan has been $(thing)knapped$(), it needs to be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Ceramic Pan$().$(br2)The next thing you will need to find is some sort of $(thing)Ore Deposit$(). Ore deposits can come in several different ores: Native Copper, Native Silver, Native Gold, and Cassiterite.": "$(thing)塑形$()完成後別忘了$(l:mechanics/heating)燒製$()。$(br2)你找到的$(thing)沉積物$()可能包含幾種不同的礦石：原生銅、原生銀、原生金或錫石。",
  "A native gold deposit in some slate.": "板岩地貌中的原生金沉積物。",
  "Then you can begin panning!$(br2)$(bold)1.$() With the pan in hand, $(thing)use$() it on the ore deposit block.$(br2)$(bold)2.$() While standing in water with the pan in your hand, hold down $(item)$(k:key.use)$() and you will start panning.$(br2)$(bold)3.$() After a few moments, if you are lucky, you may be rewarded with a small piece of ore in your inventory.": "接下來你就可以開始淘金啦！$(br2)$(bold)1. $()對著含礦沉積物$(thing)使用$()淘金盤。$(br2)$(bold)2. $()站在水中時，手持淘金盤按住$(item)$(k:key.use)$()就可以開始淘洗盤中的砂礫。$(br2)$(bold)3. $()一小段時間後，如果你足夠走運，你就會獲得一小塊礦粒。",
  "Panning can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 50%%$(li)Loose Rock: 25%%$(li)Gem: 1%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.": "淘金盤會產出三種不同的產物：$(thing)礦石$()、$(thing)石子$()和$(l:mechanics/gems)寶石$()。$(br)$(li)礦石：50%機率$(li)石子：25%機率$(li)寶石：1%機率$()，每種岩石型別都會有一種獨有的寶石可能出現。",
  "Heating": "加熱",
  "Heating items is a way of converting one item to another, or an item to a fluid. Items can be heated in many ways - in a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$(), or a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$(), to name a few. However they all function in the same way. When you place items inside these devices, the items will gradually start to heat up. This is visible on the item's tooltip.": "將物品加熱可以將其轉化為另一種物品或熔化為液體。$(l:getting_started/firepit)篝火$()、$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()或$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭爐$()等裝置都可以加熱物品，它們的工作原理都大同小異。當將物品放入這些裝置時，物品就會逐漸升溫。物品的工具提示中會說明它當前的溫度。",
  "The temperature of an item is represented by a color, which will change through the following values:$(br2)$(7)$(bold)Warming$(): 1 - 80 °C$(br)$(7)$(bold)Hot$(): 80 - 210 °C$(br)$(7)$(bold)Very Hot$(): 210 - 480 °C$(br)$(4)$(bold)Faint Red$(): 480 - 580 °C$(br)$(bold)$(4)Dark Red$(): 580 - 730 °C$(br)$(c)$(bold)Bright Red$(): 730 - 930 °C$(br)$(6)$(bold)Orange$(): 930 - 1100 °C$(br)$(e)$(bold)$(t:Yellow)Yellow$(): 1100 - 1300 °C$(br)$(e)$(t:Yellow White)$(bold)Yellow White$(): 1300 - 1400 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:White)White$(): 1400 - 1500 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:Brilliant White)Brilliant White$(): >1500 °C": "物品的溫度是用顏色來表示的。每個顏色表示了物品所處溫度的區間：$(br2)$(7)$(bold)暖$()：1 - 80 °C$(br)$(7)$(bold)熱$()：80 - 210 °C$(br)$(7)$(bold)灼熱$()：210 - 480 °C$(br)$(4)$(bold)淡紅$()：480 - 580 °C$(br)$(bold)$(4)暗紅$()：580 - 730 °C$(br)$(c)$(bold)亮紅$()：730 - 930 °C$(br)$(6)$(bold)橙$()：930 - 1100 °C$(br)$(e)$(bold)$(t:Yellow)黃$()：1100 - 1300 °C$(br)$(e)$(t:Yellow White)$(bold)黃白$()：1300 - 1400 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:White)白$()：1400 - 1500 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:Brilliant White)熾白$()： >1500 °C",
  "Charcoal Forge": "木炭爐",
  "The $(thing)Charcoal Forge$() is a device used to $(l:mechanics/heating)heat$() and melt items. Forges are necessary to make a $(l:mechanics/crucible)crucible$() work. They are typically used to heat items to prepare them for smithing on an $(l:mechanics/anvils)anvil$(). $(br)It is constructed with 5 $(thing)stone$() blocks surrounding a $(l:mechanics/charcoal_pit#charcoal_pile)charcoal pile$() of 7 or 8 layers which is then lit.": "$(thing)木炭爐$()是一種用於$(l:mechanics/heating)加熱$()和熔化物品的裝置。$(l:mechanics/crucible)坩堝$()也必須配合爐才能使用。木炭爐最大的作用是將物品加熱到可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上鍛造的溫度。$(br)將 5 塊$(thing)石頭$()圍繞一個 7 或 8 層的$(l:mechanics/charcoal_pit#charcoal_pile)木炭堆$()就能搭建成木炭爐了。",
  "A Charcoal Forge": "木炭爐",
  "A complete forge multiblock, ready to be lit.": "一個構建完成的木炭爐多方塊結構，準備點燃。",
  "A Forge needs a chimney in order to work. The block directly above the Forge must be air, or a $(l:mechanics/crucible)Crucible$(). In addition, either the block directly above, or one of eight nearby blocks must be able to see the sky - the blue stained glass in the visualization to the right.$(br2)A $(l:mechanics/bellows)Bellows$() can be placed on one block up and adjacent to the Forge, in order to increase the maximum temperature it can reach.": "木炭爐只能在通風良好的地方正常工作。木炭爐方塊的正上方必須是空氣或一口$(l:mechanics/crucible)坩堝$()。另外，木炭爐方塊或它周圍兩格十字形的區域內（由右側示意圖中的藍色染色玻璃標註）必須至少有一格$(thing)露天$()方塊。$(br2)可以在木炭爐正上方一格的相鄰位置放置一個$(l:mechanics/bellows)風箱$()來提高木炭爐的最大溫度。",
  "The forge's interface.": "木炭爐介面",
  "The five slots at the bottom of the forge are used for fuel. While the forge is running, it periodically consumes fuel, which can be $(thing)Charcoal$() or $(l:the_world/ores_and_minerals#bituminous_coal)Coal$(). The top five slots will heat items, up to the temperature shown in the indicator on the left. The right side slots are for containers that can contain liquid metal, like $(thing)Vessels$() and $(thing)Molds$(). Items that melt in the forge will fill those containers.": "木炭爐底部的五個空格用於放置燃料。木炭爐燃燒時會不時地消耗燃料。燃料可以是$(thing)木炭$()或$()其他自然$(l:the_world/ores_and_minerals#bituminous_coal)煤炭$()。上面的五個空格用於放置需要加熱的物品。左側的指示器顯示了木炭爐當前的溫度。右側的空格可放置可容納液態金屬的容器，例如$(thing)小缸$()和$(thing)模具$()。在熔爐中熔化的物品將自動注入這些容器。",
  "Charcoal Pit": "木炭坑",
  "The $(thing)Charcoal Pit$() is a way of obtaining $(thing)Charcoal$(). Charcoal pits are made with $(thing)Log Piles$(). To place a log pile, $(item)$(k:key.use)$() and $(item)$(k:key.sneak)$() while holding a $(thing)Log$(). More logs can be inserted by either pressing $(item)$(k:key.use)$() directly while holding a log, or by pressing $(item)$(k:key.use)$() with something else to open the interface.": "搭建$(thing)木炭坑$()是一種燒製$(thing)木炭$()的方法。木炭坑是用$(thing)原木堆$()構成的。手持$(thing)原木$()時按住$(item)$(k:key.sneak)$()並按$(item)$(k:key.use)$()就能在地上放置一個原木堆。手持原木對準原木堆按$(item)$(k:key.use)$()，或直接開啟原木堆介面就能放入更多原木。",
  "The Log Pile": "原木堆",
  "Log piles need a solid block under them to be placed. They are highly flammable.": "原木堆需要下方有一個實心塊。它們很容易著火。",
  "The charcoal pit is formed by surrounding log piles with solid, non-flammable blocks. The amount of charcoal produced is proportional to the amount of logs contained inside the log piles. To start the burning process, light one of the log piles, and then cover it. If it worked, you should see $(thing)smoke$() particles rise up from the structure.": "木炭坑必須由實心、且不易燃的方塊將原木堆密封而成。最終產出的木炭的量與原木堆內的原木數量成正比。要開始燒製木炭，在密封起來的木炭坑上挖一個小孔，點燃一個原木堆，然後迅速再把孔填上。當看到整個木炭坑中有$(thing)煙霧$()升起時就說明成功了。",
  "The building of one possible charcoal pit, in layers.": "分層展示如何搭建木炭坑。坑的具體大小是可變的。",
  "After the charcoal pit burns out and stops smoking, you will be left with $(thing)Charcoal piles$(). The charcoal pile contains up to 8 layers of $(thing)Charcoal$(). Dig it with a shovel to obtain the charcoal items. Charcoal piles can be added to or placed with $(item)$(k:key.use)$().": "等到木炭坑停止燃燒之後就可以把它挖開了。坑裡面應該會留下許多$(thing)木炭堆$()。每個木炭堆最多包含 8 層$(thing)木炭$()，用鏟子挖掘就可以獲得木炭。挖出來的木炭也可以透過按$(item)$(k:key.use)$()重新放置下來。",
  "The charcoal pile.": "木炭堆。",
  "Crucible": "坩堝",
  "A $(thing)Crucible$() is an advanced device used for the creation of $(l:mechanics/crucible#advanced_alloying)Alloys$(). It is a more precise method than using a $(l:getting_started/primitive_alloys)Small Vessel$() to make alloys.$(br2)To obtain a crucible, you will first need to obtain some $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(), which is a stronger material than clay. This fire clay can then be knapped to shape it into an $()Unfired Crucible$().": "$(thing)坩堝$()是一種用來製作$(l:mechanics/crucible#advanced_alloying)合金$()的高階裝置。用坩堝製作合金比用$(l:getting_started/primitive_alloys)小缸$()更精確也更方便，$(br2)要製作坩堝，首先你得先獲取一些比普通粘土更強的$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()。耐火粘土可以透過粘土塑形制作成$()未燒製的坩堝$()。",
  "Knapping an $(thing)Unfired Crucible$().": "粘土塑形制作$(thing)未燒製的坩堝$()。",
  "After the crucible is knapped, it will need to be $(thing)fired$(), like any piece of pottery - a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$() or $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() would do.$(br2)In order to use the crucible, it needs a source of heat. The crucible can be heated by any heatable block below, usually a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$()": "塑形之後就可以用$(l:getting_started/pit_kiln)坑窯$()或$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭爐$()之類的裝置將坩堝$(thing)燒製$()成型了。$(br2)要使用坩堝，就得給它提供一個熱源。任何位於坩堝下方的方塊都可以作為其熱源。$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭爐$()就很合適。",
  "A crucible heated by a charcoal forge below it.": "用木炭爐加熱坩堝",
  "Now, you are ready to use the crucible. When you use it, you will see the $(thing)Crucible Interface$(), shown to the right. The top region shows the current metal content of the crucible. The first metal shown is what would be produced, if it were to be extracted right now. Other metals shown are the makeup of the current alloy in the crucible.": "現在你就可以使用坩堝了。與坩堝互動開啟$(thing)坩堝介面$()，如右圖所示。螢幕上方的區域顯示的是坩堝內目前容納的金屬。其中第一行寫的是如果現在從坩堝內取出將會得到的金屬或合金的名稱。其他條目則是現在坩堝內的剩餘金屬的種類和數量。",
  "Advanced Alloying": "高階冶金術",
  "The Crucible Interface": "坩堝介面",
  "The crucible has nine slots where items can be added to be melted, and their liquefied contents will be directly added to the crucible. Molten metal containers such as $(l:getting_started/pottery#mold)Molds$() can also be placed here and they will be slowly drained into the crucible, allowing for precise control over your alloy's content. Holding $(item)$(k:key.sneak)$() while hovering over a draining mold or vessel makes it drain faster. $(br2)Molds or other fluid containers can also be placed in the output slot, and will be slowly filled with the current content of the crucible.": "坩鍋有九個用來熔化物品的格子，物品熔化之後的液體會直接流入坩鍋。$(l:getting_started/pottery#mold)模具$()等可以盛裝熔融金屬的容器也可以放置在這裡，其中的金屬會慢慢流入坩鍋。將游標置於容器上按住$(item)$(k:key.sneak)$()可以加速金屬流入的速度。$(br2)模具和容器也可以放置在輸出格，慢慢接收坩鍋內的當前金屬。",
  "The temperature indicator on the left will rise based on external sources of heat, such as a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() below or heat from a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$() from above. Metal can be extracted from the crucible as long as it is still molten.$(br2)Finally, the crucible will keep its contents when broken, allowing you to transport the alloy container around if you wish.": "根據熱源方塊的溫度變化，螢幕左側的溫度指示器也會相應上升或下降。只要溫度足夠熔化金屬，就隨時可將金屬取出。$(br2)值得一提的是，破壞坩堝並不會銷燬它的內容物。你可以用這種方法將合金轉移到其他地方。",
  "Bellows": "風箱",
  "A $(thing)Bellows$() is a device which can be used to increase the air flow through another device which lets them burn at a hotter temperature. However, by burning at a hotter temperature they will also consume fuel faster. The bellows can provide air to a device that is directly in front of it, or in front and one block down. This allows it to provide air to a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), or a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() for example.": "$(thing)風箱$()是一種可以增大氣流以提升其他裝置燃燒溫度的方塊。然而，燃燒的溫度越高，消耗的燃料也就越多。風箱可以作用於它正對著的那一格方塊，或是正對著一格的正下方一格方塊。因此，$(l:getting_started/firepit)篝火$()和$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭爐$()都可以從風箱受益。",
  "To use the bellows, simply place it facing the targeted heating device, and use it. The bellows will pump air into the device, raising the maximum temperature for a short time.": "要拉動風箱，$(item)$(k:key.use)$()點選即可。在一段時間內，目標裝置的最大燃燒溫度會獲得提升。",
  "Firepit And Grill": "篝火燒烤",
  "A $(thing)Grill$() is an item that can be added to a firepit to cook foods more efficiently. The grill is able to cook five items at once, and also gives these items the $(thing)Wood Grilled$() trait when cooking food, which provides a minor buff to the item's $(l:mechanics/decay)expiration date$(). In order to create a firepit with grill, first create a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), then use a $(thing)Wrought Iron Grill$() on the firepit.": "$(thing)烤架$()是一種可以用來升級篝火的物品。有烤架的篝火可以一次性烹飪五件物品，同時燒出的食物會獲得$(thing)原木烤制$()詞條，略微延長其$(l:mechanics/decay)保質期$()。手持$(thing)鍛鐵烤架$()對準$(l:getting_started/firepit)篝火$()按$(item)$(k:key.use)$()就能將它放上去了。",
  "A Firepit with Grill": "附有鍛鐵烤架的篝火",
  "The grill is created by working a $(thing)Wrought Iron Double Sheet$() on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().$(br2)On the next page, you can see the grill interface. Like the firepit, it has four slots for fuel which must be added in the top slot, a temperature indicator, and five slots for heating items instead of one.": "烤架是透過在$(l:mechanics/anvils)砧$()上鍛造$(thing)鍛鐵雙層薄板$()製成的。$(br2)下一頁展示了烤架介面。和篝火類似，它有四個燃料槽，必須在頂部空格中新增燃料。溫度指示器也和篝火相同。唯一不同的是用於加熱物品的槽的數量變成了五個。",
  "The grill interface.": "烤架介面",
  "Firepit And Pot": "篝火大鍋",
  "A $(thing)Pot$() is an item that can be added to the firepit to cook new types of food and also produce some other useful items.$(br2)In order to create a firepit with a pot, first create a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), then use a $(thing)Ceramic Pot$() on the firepit.": "$(thing)陶鍋$()是一種可以用來升級篝火的物品。有陶鍋的篝火可以用來製作特殊的餐點或實用的物品。$(br2)手持$(thing)陶鍋$()對準$(l:getting_started/firepit)篝火$()按$(item)$(k:key.use)$()就能將它放上去了。",
  "A firepit with a pot attached.": "附有陶鍋的篝火。",
  "A ceramic pot must be $(l:getting_started/pottery)Knapped$() out of clay first.": "陶鍋必須先用粘土$(l:getting_started/pottery)塑形$()。",
  "It then must be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Ceramic Pot$() which can be used on the firepit.": "然後它必須$(l:mechanics/heating)燒製$()成$(thing)陶鍋$()才可以放在篝火上。",
  "Like the firepit, the pot has four slots for fuel which must be added in the top slot, and a temperature indicator. The pot also contains five item slots and holds up to $(thing)1000 mB$() of any fluid.$(br2)In order to cook something in the pot, first the fluid must be added by using any type of fluid container, such as a bucket, on the pot. Then add items and light the pot. It will begin boiling for a while until the recipe is completed.": "和普通篝火類似，陶鍋有四個燃料槽，必須在頂部空格中新增燃料。溫度指示器也和篝火相同。唯一不同的是它不再能直接加熱物品了，取而代之的是五個用於放置食材的空格。陶鍋還可容納最多 $(thing)1000 mB$() 的液體。$(br2)要用鍋燉湯，先必須手持任何型別的液體容器（如木桶）對準陶鍋按$(item)$(k:key.use)$()。然後新增物品，點燃篝火。湯會沸騰一段時間，直到製作完成。",
  "The pot interface, actively boiling and making a type of soup.": "正在用陶鍋燉湯。",
  "Soup Recipes": "燉湯配方",
  "Soup is made from 3-5 $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), or $(thing)meats$() in a pot of $(thing)water$(). When the recipe is done, the water in the pot will turn red. $(item)$(k:key.use)$() with a $(l:mechanics/bowls)bowl$() to retrieve it. Soup combines multiple nutrients into a single meal.": "湯可以包含 3-5 個 $(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()或$(thing)肉類$()。湯燉好了之後鍋裡的水會變成紅色。拿著$(thing)碗$()$(item)對著湯按下$(k:key.use)$()就能盛一碗出來。湯會將所有食材的營養元素組合成一頓餐點。",
  "Simple Recipes": "簡單配方",
  "Other pot recipes transform the items and fluid in the pot into something else. For example, boiling five $(thing)ash$() in $(thing)water$() makes $(thing)lye$().": "陶鍋還可以將某些液體轉化為其他液體。例如，在水中煮沸 5 份$(thing)草木灰$()可以製成$(thing)鹼液$()。",
  "Chisel": "鑿子",
  "Chisels are a tool for creating decorative forms of other blocks, including slabs and stairs. In order to get started, you will need a $(thing)Chisel$() and any type of $(thing)Hammer$(). Chisels must be cast in molds or forged on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). In order to start chiseling, hold the chisel in your main hand and a hammer in your off hand, and target a block in the world.": "鑿子是一種用來將方塊加工成它們的裝飾版本（比如樓梯和臺階）的工具。$(thing)鑿子$()必須配合任意材質的$(thing)錘$()一起使用。將錘置於副手的同時手持鑿子就可以加工瞄準的方塊了。",
  "If you can chisel that block, a $(c)red outline$() of the block to be chiseled will be shown based on what $(thing)Mode$() you have selected.$(br2)The chisel has three modes that can be switched by using $(item)$(k:tfc.key.cycle_chisel_mode)$(): $(thing)Slab$(), $(thing)Stair$(), and $(thing)Smooth$(). An indicator of your chisel mode should show up next to the hotbar.": "如果一個方塊可以被鑿制，它的輪廓會根據你目前選擇的$(thing)鑿子模式$()變成$(c)紅色$()。$(br2)鑿子有三種模式：$(thing)臺階$()、$(thing)樓梯$()和$(thing)平滑$()。可以按下$(item)$(k:tfc.key.cycle_chisel_mode)$()來切換。鑿子的模式指示器會顯示在快捷欄旁邊。",
  "Press $(item)$(k:key.use)$() to convert the block to the shape that was highlighted in red. If you chiseled a slab, the half of the block you chiseled will pop off and you can grab it. Change the orientation of your player and your mouse to change the orientation of the chiseled block. As a rule of thumb, the orientation of the chiseled block will be the same as if you placed it in that orientation yourself.": "對準方塊按$(item)$(k:key.use)$()就能將它加工成紅色輪廓顯示的樣子。如果選擇的是臺階模式，另一半臺階會以物品的形式掉落。鑿成的方塊朝向會根據你面朝的方向和準心所指的位置而改變。簡而言之，鑿成的方塊的朝向會和你自己手持那個方塊放置時的朝向相同。",
  "The three chisel modes usable on a $(thing)Raw Limestone$() block.": "在$(thing)天然石灰岩$()上使用三種鑿子模式（注意觀察紅色輪廓的位置）。",
  "The chisel can also be used in some crafting recipes as a shortcut for large quantities.": "直接用鑿子在合成欄合成以便批次製作方塊。",
  "Be careful! Chiseling in a mineshaft is not safe. Each time you chisel, there is a chance of $(l:mechanics/support_beams)Collapse$().": "當心！在礦井中直接鑿成的方塊依然受重力影響，而且你每次鑿方塊的時候，都有可能導致$(l:mechanics/support_beams)塌方$()。",
  "Support Beams & Collapses": "支撐梁及塌方",
  "In TerraFirmaCraft, raw rock is unstable and susceptible to $(thing)Collapsing$(). Many rock blocks, including $(thing)Raw Rock$(), $(thing)Ores$(), $(thing)Smooth$() and $(thing)Spikes$() can all rain down on your head under the right circumstances.$(br2)$(thing)Support Beams$() can be used to prevent collapses from occurring.": "群巒傳說中，天然岩石並不穩定，有發生$(thing)塌方$()的危險。如果不加防範，$(thing)天然岩石$()、$(thing)礦石$()、$(thing)平滑岩石$()、和鍾乳$(thing)石錐$()等方塊都可能從天而降，把你砸成肉餅！$(br2)為了防止發生這等慘劇，你必須確保周圍的方塊都$(thing)受到支撐$()。",
  "Support Beams": "支撐梁",
  "Collapses can occur whenever a player $(thing)mines any Raw Rock$() that is near to $(thing)Unsupported Raw Rock$(). Once a collapse has started, however, even previously $(thing)Supported$() rock can start to collapse.$(br2)The rock on the roof of caves is $(thing)Naturally Supported$(). Any raw rock with a non-collapsible solid block beneath it, is also $(thing)Supported$(). Alternatively, $(thing)Support Beams$() can support a wide area at once.": "每次玩家挖掘任何$(thing)天然岩石$()時，若附近存在$(thing)未被支撐的$()天然岩石，就有可能發生塌方。一旦塌方開始，即便是已經$(thing)有支撐的$()岩石也可能開始塌方。$(br2)自然生成的洞穴頂部的岩石$(thing)自然承重$()，無需人工支撐。若天然岩石的正下方存在無法發生塌方的固體方塊，那麼這個方塊也被算作是$(thing)被支撐的$()。此外，使用$(thing)支撐梁$()可以一次支撐一大片區域。",
  "When graded $(l:the_world/ores_and_minerals)Ore$() (ore that can be poor, normal, or rich) collapses, it degrades in quality. Rich ore will become normal, normal will become poor, and poor will turn to cobblestone. Mineral ores will turn into cobblestone right away.": "有等級的$(l:the_world/ores_and_minerals)礦石$()發生塌方時，其品質會降低一級——富集礦會變為普通礦，普通礦會變為貧瘠礦，而貧瘠礦會變為圓石。礦物則會直接轉變為圓石。",
  "Dirt, grass, clay, gravel, cobblestone, and sand are also affected by gravity. However, unlike vanilla gravity blocks, these blocks fall down slopes, and cannot be stacked more than one high without supporting blocks around. $(l:mechanics/sluices)Ore Deposits$() also landslide, but do not degrade in quality.": "土、草方塊、黏土、沙礫、圓石、沙子等方塊會受到重力影響。和原版不同，這些方塊不僅會垂直下落，還會從過陡的坡上滑落，除非周圍有支撐方塊。$(l:mechanics/sluices)礦石沉積物$()也會發生滑坡，不過不會因此損失品質。",
  "To get started, $(thing)Support Beams$() can be crafted with a $(thing)Saw$() and any type of $(thing)Logs$().$(br2)Placing a $(thing)Support Beam$() on top of a block places a column up to three tall. These must have a solid block beneath them to stay upright.": "$(thing)支撐梁$()可以用$(thing)鋸$()和任意型別的$(thing)原木$()合成。$(br2)在其他方塊上放置$(thing)支撐梁$()就可以產生三格高的垂直支撐梁，在梁的下方必須有固體方塊作為支撐。",
  "$(thing)Horizontal$() beams can be placed between to connect two $(thing)Vertical$() beams that are within five blocks, as in the above diagram.": "放置$(thing)水平$()支撐梁可以連線距離不超過 5 個方塊的兩個$(thing)垂直$()支撐梁（如上圖所示）。",
  "Only $(thing)Horizontal Support Beams$() cause nearby blocks to be $(thing)Supported$(). Any block within a $(bold)9 x 5 x 9$() area centered on a horizontal support beam is considered $(thing)Supported$().$(br2)In addition to being supported by support beams, rock can be supported simply by the virtue of having a solid block below it, such as more rock. However, it is important to note that $(thing)Non Solid Blocks$() such as $(thing)Stairs$() and $(thing)Slabs$(), along with $(thing)Smooth Stone$(), do $(bold)not$() count as supporting.": "只有$(thing)水平支撐梁$()才能起到$(thing)支撐$()效果，垂直的和轉角的都不行。每一根水平支撐梁可以支撐以自身為中心，$(bold)9 x 5 x 9$()範圍內的任何方塊。$(br2)除了可以用支撐梁作為支撐，岩石下面的其他固體方塊（例如其他有支撐的岩石）也會提供支撐。但是需要注意的是，$(thing)樓梯$()和$(thing)臺階$()等$(thing)非固體方塊$()，以及$(thing)平滑岩石$()，是$(bold)無法$()提供支撐的。",
  "Finally, it is important to know that $(l:mechanics/chisel)Chiseling$() has the potential to cause collapses, just as easily as mining does, when it is done on any $(thing)Raw Rock$() that has potential to cause a nearby collapse.$(br2)$(br2)Remember kids: practice safe mining!": "最後注意，$(l:mechanics/chisel)鑿制$()岩石和挖掘岩石一樣可能導致塌方。$(br2)$(br2)北京第三區礦業委提醒您：礦道千萬條，安全第一條。承重不規範，親人兩行淚！",
  "Chiseling": "鑿制",
  "Prospecting": "勘探",
  "You remembered where you picked up those $(l:getting_started/finding_ores)Small Metal Nuggets$(), right? Finding additional ores may require extensive exploration and mining. You should become very familiar with $(l:the_world/ores_and_minerals)Ores and Minerals$(). If you need a specific resource, you must find the rock type it spawns in either under your feet or across the world.": "你還記得你是在哪裡撿到那些$(l:getting_started/finding_ores)小礦粒$()的，對吧？尋找更多礦石需要花費大量精力來勘探和開採。現在，你應該已經通讀$(l:the_world/ores_and_minerals)礦石和礦物$()這一章節。你應該明白，如果你在尋找特定的礦石，則必須先找到它生成的岩石型別——不論是就在你家門口，或是千里之外。",
  "When picking up small nuggets becomes unsatisfying, it is time to start prospecting to find ore veins:$(br)$(li)Small nuggets occur when ore is nearby, within 15 blocks horizontally and 35 vertically. If you find the center of a group of nuggets, it's likely that the vein is beneath you.$(li)Exposed ore can occur in cliffs and water bodies, which may be seen from farther away.": "當僅靠撿拾小礦粒不能滿足你的發展需要時就應考慮開始勘礦了。$(br)$(li)小礦粒只會生成在礦脈水平 15 格以內，垂直 35 格以內的地表上。當地表上有一片礦粒時，它們的幾何中心的正下方很可能就有一支礦脈。$(li)有些時候，礦石也會暴露在斷崖或水底，這種礦脈就很好發現了。",
  "Prospector's Pick": "勘礦鎬",
  "If you're looking for metal ores or mineral veins (which have no nuggets), and you can't find the vein by guessing, it's time to pull out the $(thing)Prospector's Pick$(). It searches the 25x25x25 area centered on the block clicked, and reports to the action bar the amount and type of ore located.": "如果你挖了好久都沒有找到想找的礦石或礦物（順便一提，只有礦石會在地表生成礦粒），那麼就是時候做一把$(thing)勘礦鎬$()了。勘礦鎬會搜尋點選的塊中心 25x25x25 的區域，並報告所找到礦石的數量和型別。",
  "To make a Prospector's Pick, you can $(l:getting_started/pottery)knapp$() an unfired mold out of clay as shown above.": "你可以用粘土按上圖$(l:getting_started/pottery)塑形$()成一個未燒製的勘礦鎬頭模具。",
  "Once the mold has been $(l:getting_started/pottery)knapped$(), it needs to be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Propick Head Mold.$()$(br2)To create the tool head, $(l:getting_started/finding_ores#casting)cast$() liquid metal into the mold.": "模具$(l:getting_started/pottery)塑形$()完之後還需要$(l:mechanics/heating)燒製$()。$(br2)將液態金屬倒入到燒製好的模具中就能$(l:getting_started/finding_ores#casting)鑄造$()出勘礦鎬了。",
  "A Prospector's Pick Head can also be $(l:mechanics/anvils#working)smithed$() out of an $(thing)ingot$() of any tool metal on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().$(br2)The Prospector's Pick is then created by crafting the tool head with a stick.": "勘礦鎬頭也可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上使用任何可以製造工具的金屬$(thing)錠$()$(l:mechanics/anvils#working)鍛造$()而成。$(br2)最後用木棍和工具頭在合成欄合成就能做出勘礦鎬了。",
  "The Prospector's Pick will never report finding something when nothing is actually there. However, it may incorrectly say nothing is there when a vein is in range. Higher tier tools will reduce or eliminate these false negatives.$(br2)Prospector's Picks at the same tier give identical results when used on the same block unless ores were removed.$(br2)If the Prospector's Pick finds multiple ores nearby, it will only report one.": "勘礦鎬說有礦就是有礦，它說沒礦也有可能有礦，但如果沒礦它絕不會說有礦。更高等級的工具會降低甚至完全消除誤報的機率。$(br2)用同一等級的勘礦鎬點選同一個方塊不會改變報告的結果。$(br2)如果在勘探處的周圍有多種礦物，勘礦鎬只會選擇其中一種報告。",
  "Right-clicking a Prospector's Pick on a block will report finding one of these possible results:$(br)$(li)Nothing (may be false)$(li)Traces$(li)A Small Sample$(li)A Medium Sample$(li)A Large Sample$(li)A Very Large Sample$(br2)Very large samples indicate at least eighty and potentially many more blocks.": "勘礦鎬會報告以下幾種結果之一：$(br)$(li)沒發現什麼有意思的。（可能是假陰性）$(li)發現微量$(li)發現少量$(li)發現中量$(li)發現大量$(li)發現巨量$(br2)發現巨量表明至少有 80 個方塊。",
  "Bloomery": "鍛鐵爐",
  "The $(thing)Bloomery$() is a device used to smelt $(thing)Iron Ore$() into $(thing)Iron Blooms$() which can be worked into $(thing)Wrought Iron$(). The iron ores are $(l:the_world/ores_and_minerals#hematite)Hematite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#limonite)Limonite$(), and $(l:the_world/ores_and_minerals#magnetite)Magnetite$(). These ores melt into $(thing)Cast Iron$() rather than $(thing)Wrought Iron$(). All iron-bearing items melt into Cast Iron. To turn them into usable iron, the bloomery is needed. Any iron item can be used in the bloomery, including iron tools and cast iron ingots!": "$(thing)鍛鐵爐$()是一種能將$(thing)鐵礦$()燒煉成$(thing)生鐵方坯$()的裝置。生鐵方坯可進一步鍛造成$(thing)鍛鐵$()。$(l:the_world/ores_and_minerals#hematite)赤鐵礦$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#limonite)褐鐵礦$()和$(l:the_world/ores_and_minerals#magnetite)磁鐵礦$()均含鐵。直接熔化這些礦石只會得到無用的$(thing)鑄鐵$()而非$(thing)鍛鐵$()。另外，所有含鐵物品熔化時都只會變成鑄鐵。鍛鐵爐是把鑄鐵變為鍛鐵的唯一方法。鍛鐵爐接受任何含鐵物品，包括鐵礦石或鑄鐵錠。",
  "The bloomery is made from 8 $(thing)Bronze Double Sheets$().": "鍛鐵爐由8張$(thing)青銅雙層薄板$()製作而成。",
  "A Bloomery": "鍛鐵爐",
  "A minimum size bloomery. The bloomery block will open and close with $(item)$(k:key.use)$().": "最基礎的鍛鐵爐結構。鍛鐵爐方塊可以用$(item)$(k:key.use)$()開啟或關閉。",
  "The bloomery can contain up to a maximum of 48 $(thing)Inputs$(), with 16 items per layer of the chimney. To add layers to the chimney, stack up two more layers of stone blocks.$(br2)To add items to the bloomery, climb up to the top and throw items inside. A tower of grey ore should form.": "鍛鐵爐可以容納最多16件$(thing)物品$()。可透過堆疊額外的石頭來加高至多兩層煙囪，每層額外的煙囪可以多容納16件物品。$(br2)要向鍛鐵爐中加入物品，只需將物品從煙囪頂部投入煙囪中即可。如果煙囪中出現灰色物質就說明成功了。",
  "Adding items to the bloomery.": "將物品新增到鍛鐵爐中。",
  "The bloomery consumes $(thing)2 Charcoal$(), and $(thing)100 mB of Cast Iron$() to produce one $(thing)Bloom$(). After filling the bloomery with a combination of $(thing)Charcoal$() and $(thing)Ore$(), light the bloomery block, and wait 15 hours for the bloomery to smelt. When the bloomery shuts off, it leaves behind a $(thing)Bloom$() block. This contains $(thing)Raw Iron Blooms$() which can be obtained by mining the $(thing)Bloom$() repeatedly with a pickaxe.": "鍛鐵爐會將每$(thing)2份木炭$()和$(thing)100mB鑄鐵$()轉化成一塊$(thing)方坯$()。在投入所需的$(thing)木炭$()和$(thing)礦石$()後，點燃鍛鐵爐方塊並等上 15 小時。鍛鐵爐熄滅後會留下許多方坯方塊。用鎬反覆挖掘$(thing)方坯$()便能得到$(thing)生鐵方坯$()。",
  "The Bloom Block": "方坯",
  "A large $(thing)Bloom$().": "一大塊$(thing)方坯$().",
  "The $(thing)Raw Iron Bloom$() must be worked in a $(l:mechanics/anvils)anvil$() to make $(thing)Refined Iron Bloom$().": "$(thing)生鐵方坯$()還必須在$(l:mechanics/anvils)砧$()上打造成$(thing)精鐵方坯$()。",
  "The $(thing)Refined Iron Bloom$() must be worked in a $(l:mechanics/anvils)anvil$() to make $(thing)Wrought Iron Ingots$().": "在$(l:mechanics/anvils)砧$()上進一步打造$(thing)精鐵方坯$()就能獲得$(thing)鍛鐵錠$()了。",
  "$(li)If the bloomery finds itself with more items contained than it can handle based on its chimney, it will try to spit them out the front.$()$(li)To retrieve your items from a bloomery that is not lit, do not break the molten block tower. Break the bloomery block.$()$(li)Blooms will only melt into cast iron, not wrought iron. They must be worked!$()": "$(li)如果投入鍛鐵爐的物品超出了它的所能處理的數量，它就會從鍛鐵爐門口吐出來。$()$(li)如果要取回投入鍛鐵爐中的物品，不要試圖挖掘塔中的熔融物，直接把鍛鐵爐方塊挖掉即可。$()$(li)方坯只會熔化成鑄鐵，而不是鍛鐵。方坯必須經過錘鍊才能變成鍛鐵！$()",
  "Smith's Notes": "鐵匠的筆記",
  "Blast Furnace": "建造高爐",
  "A $(thing)Blast Furnace$() is an advanced device which is used in the creation of $(thing)Steel$(). By mixing $(thing)Iron Ores$(), $(thing)Charcoal$(), and $(thing)Flux$() in a controlled, hot environment, you can create a stronger metal than cast or wrought iron.$(br2)To obtain a blast furnace, you will first need a $(l:mechanics/crucible)Crucible$() and a lot of $(thing)Wrought Iron Sheets$().": "$(thing)高爐$()是一種用來煉$(thing)鋼$()的高階裝置。將$(thing)鐵礦石$()、$(thing)木炭$()、和$(thing)助焊劑$()在高熱環境中混合就能製造出一種比鍛鐵更強的金屬。$(br2)要搭建高爐，你必須先製作兩隻$(l:mechanics/crucible)坩堝$()、一根鍛鐵$(thing)鼓風口$()、和一個風箱。此外，你還會需要很多$(thing)鍛鐵薄板$()和$(thing)耐火磚塊$()。",
  "Crafting a blast furnace itself requires a $(thing)Crucible$(), along with some of the $(thing)Wrought Iron Sheets$() you will need.": "製作高爐方塊本體就需要一隻$(thing)坩堝$()，以及八張$(thing)鍛鐵薄板$()。",
  "You will then need to construct the blast furnace, along with its $(thing)Chimney$(). The chimney must be composed out of $(l:mechanics/fire_clay#fire_bricks)Fire Bricks$(), as they are strong enough to withstand the intense heat. It must then be lined with $(thing)Wrought Iron Sheets$(), for extra reinforcement. Stronger metals such as $(thing)Steel$() can also be used for the sheets, if desired.": "接下來就可以開始搭建高爐的$(thing)煙囪$()了。煙囪必須用足以承受鍊鋼高溫的$(l:mechanics/fire_clay#fire_bricks)耐火磚塊$()搭建。耐火磚塊的外層還需要用$(thing)鍛鐵薄板$()圍繞一圈加固。如果材料富裕，也可以用更高階的金屬薄板（如$(thing)鋼$()）來代替鍛鐵薄板。",
  "A Blast Furnace": "高爐",
  "A blast furnace with a minimum height chimney.": "最基礎的高爐結構。",
  "The blast furnace's chimney can be up to five layers - each layer requiring four $(thing)Fire Bricks$() and twelve $(thing)Wrought Iron Sheets$() to complete. Having more layers increases the total capacity of the blast furnace, allowing it to smelt more steel at once. Each chimney layer, up to a maximum of five, allows the blast furnace to hold four additional ore items.": "高爐的煙囪最多可以搭建 5 層，每層煙囪需要額外 4 塊$(thing)耐火磚塊$()和 12 張$(thing)鍛鐵薄板$()。每額外搭建一層煙囪，高爐就可以同時多燒煉 4 個物品，從而提升工作效率。",
  "In order to use the blast furnace, you must drop items in the top of the chimney - for steel production, you must add an equal number of items of $(thing)Iron Ores$() and $(l:mechanics/flux)Flux$(). Any iron ores or items that are able to melt into $(thing)Cast Iron$() will do. You will also need to add $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$(), which will be consumed as the blast furnace works.": "必須從高爐的煙囪頂投入鍊鋼所需的素材。要鍊鋼，首先將等量的$(thing)鐵礦石$()和$(l:mechanics/flux)助焊劑$()投入高爐。鐵礦石可以用任何能被熔化成$(thing)鑄鐵$()的物品代替。另外，你還需要在高爐燃燒的過程中不斷加入$(l:mechanics/charcoal_pit)木炭$()來維持燃燒。",
  "Using the blast furnace will open the blast furnace interface, seen to the right. In this interface, you will see meters for both ore and fuel contents of the blast furnace. The top right slot must have a $(thing)Tuyere$(), which is a metal pipe used to funnel air into the blast furnace, required to reach the hottest temperatures to smelt steel. A tuyere can be smithed on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "與高爐方塊互動可以開啟高爐介面，如右圖所示。高爐介面會顯示爐中的金屬和燃料數量。螢幕右上角的空格必須放置一根$(thing)鼓風口$()。有了鼓風口高爐才能達到可以鍊鋼的溫度。可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上鍛造鼓風口。",
  "The Blast Furnace Interface": "高爐介面",
  "You will also need a $(l:mechanics/bellows)Bellows$() in order for the Blast Furnace to reach a temperature which will melt iron. This can be placed on any of the four sides of the blast furnace.": "要讓高爐達到鍊鋼的溫度，還需要在高爐方塊的任意鄰面放置一個$(l:mechanics/bellows)風箱$()。",
  "A full size blast furnace with bellows and crucible attached.": "一個最大的完整高爐結構，包含風箱。",
  "Finally, to get started, light the blast furnace with a $(l:getting_started/firepit#firestarter)Fire Starter$() or a $(thing)Flint and Steel$(). It will begin to heat the ores inside. Make sure that the blast furnace continues to have fuel, and use the bellows to add air to the blast furnace after its internal temperature has reached the maximum for charcoal. After the ores inside heat up, they will melt and convert into $(l:mechanics/steel)Pig Iron$().": "最後，用$(l:getting_started/firepit#firestarter)起火器$()或$(thing)打火石$()點燃高爐方塊就可以開始鍊鋼了。高爐會緩慢加熱礦石，同時要注意不斷鼓風和新增木炭。當高爐內的溫度足以熔化礦石時，礦石就會熔化並轉化為$(l:mechanics/steel)生鐵$()。",
  "This liquid metal will drip into any metal fluid container placed immediately below the blast furnace, such as a $(l:mechanics/crucible)Crucible$(). It can be cast into ingot molds from the output slot of the crucible and worked into $(l:mechanics/steel)Steel$().": "熔融生鐵會從高爐中流入任何直接放置在其下方的容器（如$(l:mechanics/crucible)坩堝$()）中。之後可從坩堝介面將熔融生鐵澆鑄至鑄錠模具中。你不能直接用生鐵製作工具或裝備，它還必須再經過一些其他工序處理之後才能使用。具體方法請參閱$(l:mechanics/steel)鍊鋼$()章節。",
  "Steel": "鍊鋼",
  "Steel is an advanced material which can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and comes in a few different varieties: $(thing)Steel$(), $(thing)Black Steel$(), $(thing)Red Steel$(), and $(thing)Blue Steel$().$(br2)In order to create steel, you must first create $(thing)Pig Iron$() in a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$(), and cast it into $(thing)Ingots$().": "$(l:mechanics/blast_furnace)高爐$()燒煉出的$(thing)生鐵$()並不能直接使用，必須先將其轉化為$(thing)鋼$()後才能進一步加工成工具或$(l:mechanics/armor)盔甲$()。根據生產工藝的不同，可以將生鐵鍛造成幾種不同的鋼：普通$(thing)鋼$()、$(thing)黑鋼$()、$(thing)紅鋼$()和$(thing)藍鋼$()。",
  "A $(thing)Pig Iron Ingot$() can then be worked in an anvil to create a $(thing)High Carbon Steel$() ingot, which can be worked again to create a $(thing)Steel Ingot$()": "將從高爐中煉出的$(thing)生鐵錠$()在砧上反覆錘鍊就能製成最普通的$(thing)鋼錠$()。具體而言，將$(thing)生鐵錠$()置於砧上後先選擇$(thing)高碳鋼錠$()為目標，成功後再以$(thing)鋼錠$()為目標錘鍊$(thing)高碳鋼錠$()即可獲得。",
  "$(thing)Black Steel$() is an advanced form of steel formed from an alloy of steel and some other metals. In order to create it, you will need to create an alloy called $(thing)Weak Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "當你獲得了一定數量的$(thing)鋼$()後，就可以開始製作三種有色鋼之一，$(thing)黑鋼$()了。黑鋼是三種高階有色鋼合金中最基礎的一種。要合成黑鋼，首先得先在$(l:mechanics/crucible)坩堝$()中製作$(thing)脆鋼$()。",
  "Black Steel": "如何製作黑鋼",
  "Weak Steel": "脆鋼",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 70 % : $(thing)Steel$()$(li)15 - 25 % : $(thing)Nickel$()$(li)15 - 25 % : $(thing)Black Bronze$()$(br2)Molten $(thing)Weak Steel$() can be cast into ingots.": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)鋼$()：50 - 70 % $(li)$(thing)鎳$()：15 - 25 % $(li)$(thing)黑銅$()：15 - 25 % $(br2)可用鑄錠模具將熔融$(thing)脆鋼$()製成錠。",
  "$(thing)Weak Steel Ingots$() can then be welded with $(thing)Pig Iron Ingots$() to create $(thing)High Carbon Black Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Black Steel Ingots$().": "接著，將$(thing)脆鋼錠$()和$(thing)生鐵錠$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳黑鋼錠$()。最後，將高碳黑鋼錠在$(l:mechanics/anvils)砧$()上錘鍊成$(thing)黑鋼錠$()即可。",
  "$(thing)Black Steel$() can be used to craft tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and also is used as a key ingredient in the creation of $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$() and $(l:mechanics/steel#red_steel)Red Steel$().": "$(thing)黑鋼$()可以用來製造工具和$(l:mechanics/armor)盔甲$(), 同時也是製造$(l:mechanics/steel#blue_steel)藍鋼$()和$(l:mechanics/steel#red_steel)紅鋼$()的關鍵原材料。",
  "$(thing)Blue Steel$() is one of the two highest tier metals, along with $(l:mechanics/steel#red_steel)Red Steel$(). Similar to $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel$(), the first step is to create an alloy of $(thing)Weak Blue Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "$(thing)藍鋼$()是群巒傳說中最高階的兩種合金之一。另一種是$(l:mechanics/steel#red_steel)紅鋼$()。燒煉藍鋼的第一步和燒煉$(l:mechanics/steel#black_steel)黑鋼$()類似，要先在$(l:mechanics/crucible)坩堝$()中合成$(thing)脆藍鋼錠$()。",
  "Blue Steel": "如何製作藍鋼",
  "Weak Blue Steel": "脆藍鋼錠",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 55 % : $(thing)Black Steel$()$(li)20 - 25 % : $(thing)Steel$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Bismuth Bronze$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Sterling Silver$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)黑鋼$()：50 - 55 % $(li)$(thing)鋼$()：20 - 25 % $(li)$(thing)鉍銅$()：10 - 15 % $(li)$(thing)紋銀$()：10 - 15 % $(br2)",
  "$(thing)Weak Blue Steel Ingots$() can be welded with $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel Ingots$() to create $(thing)High Carbon Blue Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Blue Steel Ingots$().": "接著，將$(thing)脆藍鋼錠$()和$(thing)黑鋼錠$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳藍鋼錠$()。最後，將高碳藍鋼錠在$(l:mechanics/anvils)砧$()上錘鍊成$(thing)藍鋼錠$()即可。",
  "$(thing)Blue Steel$() can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and a $(thing)Blue Steel Bucket$(), which can be used to transport 1000 mB of both liquid fluids, and $(6)Lava$().": "$(thing)藍鋼$()可用來合成工具與$(l:mechanics/armor)盔甲$()……以及$(thing)藍鋼桶$()。藍鋼桶可以用來舀起並轉移 1000 mB 的流體源方塊，以及$(6)熔岩$()。",
  "$(thing)Red Steel$() is one of the two highest tier metals, along with $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$(). Similar to $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel$(), the first step is to create an alloy of $(thing)Weak Red Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "$(thing)紅鋼$()是群巒傳說中最高階的兩種合金之一。另一種是$(l:mechanics/steel#blue_steel)藍鋼$()。燒煉紅鋼的第一步和燒煉$(l:mechanics/steel#black_steel)黑鋼$()類似，要先在$(l:mechanics/crucible)坩堝$()中合成$(thing)脆紅鋼錠$()。",
  "Red Steel": "如何製作紅鋼",
  "Weak Red Steel": "脆紅鋼錠",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 55 % : $(thing)Black Steel$()$(li)20 - 25 % : $(thing)Steel$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Brass$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Rose Gold$()$(br2)": "$(br)$(bold)條件：$()$(br)$(li)$(thing)黑鋼$()：50 - 55 % $(li)$(thing)鋼$()：20 - 25 % $(li)$(thing)黃銅$()：10 - 15 % $(li)$(thing)玫瑰金：10 - 15 % $()$(br2)",
  "$(thing)Weak Red Steel Ingots$() can be welded with $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel Ingots$() to create $(thing)High Carbon Red Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Red Steel Ingots$().": "接著，將$(thing)脆紅鋼錠$()和$(thing)黑鋼錠$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳紅鋼錠$()。最後，將高碳紅鋼錠在$(l:mechanics/anvils)砧$()上錘鍊成$(thing)紅鋼錠$()即可。",
  "$(thing)Red Steel$() can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and a $(thing)Red Steel Bucket$(), which can be used to transport 1000 mB of both liquid fluids, and $(6)Lava$()": "$(thing)藍鋼$()可用來合成工具與$(l:mechanics/armor)盔甲$()……以及$(thing)紅鋼桶$()。紅鋼桶可以用來舀起並轉移 1000 mB 的流體源方塊，以及$(6)熔岩$()。",
  "Anvils": "砧",
  "Anvils are an important tool required for metalworking, as they allow you to work and weld metal ingots into various different forms.$(br2)Anvils can be useful for both $(l:mechanics/anvils#working)Working$(), which is used to form one piece of metal into another, or $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$(), which is used to fuse two metal items into one solid piece.": "砧是開展冶金大業必不可少的工具。砧的主要作用是焊接金屬錠，或將它們鍛造成各種不同的工具和裝備。$(br2)$(l:mechanics/anvils#working)鍛造$()是指將一塊金屬錠打造成其他形狀，以便於將其製成某些工具或裝備的工藝。而$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()則是指將兩塊金屬錠或其他金屬部件粘連在一起物品的工藝。",
  "All types of metal anvils.": "各式各樣的金屬砧",
  "Anvils can be crafted with $(thing)Double Ingots$() of their respective metal. For your first anvil, you must $(l:mechanics/anvils#welding)weld$() double ingots first on a $(l:getting_started/primitive_anvils)Stone Anvil$().": "砧是由它們對應的金屬$(thing)雙錠$()製作的。在獲得你的第一個砧前，你只能使用最原始的$(l:getting_started/primitive_anvils)石砧$()。有了石砧，你就可以用它來$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()出$(thing)銅雙錠$()了。",
  "Anvils each have a $(thing)Tier$(), which defines what types of material they can work and weld. An anvil can work metals of its current tier, and it can weld metals that are one tier higher.$(br)$(li)$(bold)Tier 0$(): Stone Anvils$(li)$(bold)Tier I$(): Copper$(li)$(bold)Tier II$(): Bismuth Bronze, Black Bronze, Bronze$(li)$(bold)Tier III$(): Wrought Iron$(li)$(bold)Tier IV$(): Steel$(li)$(bold)Tier V$(): Black Steel$(li)$(bold)Tier VI$(): Red Steel, Blue Steel": "砧是分$(thing)等級$()的。等級決定了什麼樣的金屬和材料可以在這個砧上加工。只有等級和砧相同或比砧低的材料才可以在砧上鍛造，而能在砧上焊接的金屬的最大等級為砧的等級 +1。$(br)$(li)$(bold)第零級$()：石砧$(li)$(bold)第一級$()：銅$(li)$(bold)第二級$()：鉍銅、黑銅、青銅$(li)$(bold)第三級$()：鍛鐵$(li)$(bold)第四級$()：鋼$(li)$(bold)第五級$()：黑鋼$(li)$(bold)第六級$()；紅鋼、藍鋼",
  "In order to work an item on the anvil, you will need to use the anvil, to open up the anvil interface, seen to the right. On the left, there are two input slots for items - for working, the target item must be in the right hand slot. You will also need a hammer while working, either in the hammer slot on the right of the anvil $(bold)or$() in your main hand. The hammer will gradually take damage as you work the item.": "與砧互動就能開啟砧介面，如右圖所示。螢幕左側的兩個空格是用來放置需要加工的物品的。鍛造素材必須放在右邊那格——左邊那格只有焊接時才會用到。鍛造時，必須手持、或在右側空格內放置一柄$(thing)錘$()。每次加工時，錘都會略微磨損。",
  "Working": "如何鍛造",
  "The anvil interface.": "砧介面",
  "You will then need to select the $(thing)Plan$(), which chooses which item you want to create. $(item)$(k:key.attack)$() on the the scroll button, and then pick one of the items to create. The anvil interface will return, but now you will have selected a plan - the scroll will show the item you are working to create, and the $(thing)Rules$() and $(thing)Target$() will now be populated.": "開工前，你必須先選擇鍛造$(thing)目標$()。$(item)$(k:key.attack)$()點選卷軸圖示開啟目標一覽，選擇完後會自動返回砧介面，且卷軸圖示會轉變為你剛剛選擇的物品，同時螢幕上方的三個空格會顯示當前目標所需的$(thing)鍛造規則$()。",
  "After selecting to create a pickaxe.": "案例：選擇鎬頭作為目標",
  "In the middle of the anvil screen, there is a bar with two colored indicators. The $(2)green$() pointer, is your current working progress. The $(4)red$() pointer, is the target. Your goal is to line up the current progress, with the target.$(br2)In order to do this, you can use the $(2)green$() and $(4)red$() action buttons, which move your current progress a certain amount, depending on the action taken.": "螢幕的最中間有一根長條和一紅一綠兩個指標。$(2)綠色指標$()表示了目前的鍛造進度。$(4)紅色指標$()表示了鍛造目標。你需要做的，就是將綠色指標與紅色指標對齊。",
  "Targets": "完成鍛造目標",
  "$(2)Green$() actions will always move your target $(bold)right$(), and $(4)Red$() actions will always move your progress $(bold)left$(). Note that if you move your target off of the progress bar, you will have overworked your item - you will lose the ingot. However, while working, you must also match the $(thing)rules$()...": "$(br2)螢幕正中的$(4)紅色$()與$(2)綠色$()按鈕代表了不同的$(thing)鍛造手法$()。使用$(2)綠色$()手法會將綠色指標向$(bold)右$()移動，而使用$(4)紅色$()手法則會將綠色指標向$(bold)左$()移動。注意！如果你把綠色指標打出了螢幕，鍛造素材就作廢了！然而，單單將兩個指標對齊是不夠的。你還必須遵守額外的$(thing)鍛造規則$()……",
  "The $(thing)rules$(), are the two or three icons shown on the top of the anvil interface. They represent specific actions that must be taken, at specific times, in order for your working to be a success. For example, a rule could be $(2)Bend Second Last$(), meaning the second to last action you take $(bold)must$() be a $(2)Bend$() action.": "每個目標都會有兩到三個$(thing)鍛造規則$()，標註在螢幕頂部。鍛造規則要求你按照特定的順序使用特定的鍛造手法來完成目標。比如，如果一個鍛造規則要求“$(2)彎曲 倒數第二$()”，則你將指標對齊前的倒數第二個手法必須是“$(2)彎曲$()”",
  "Working Rules": "鍛造規則",
  "Your last three actions are shown right underneath the rules. When a rule is satisfied, its outline will change to green. Success occurs when all rules are satisfied.$(br2)Finally, you have to be mindful of your item's $(l:mechanics/heating)temperature$(). Metals can only be worked when they are above a certain temperature where the tooltip shows \"Can Work\". You may take an item out and re-heat it during the working process.": "鍛造規則下方會顯示你最後使用的三個鍛造手法。被滿足的鍛造規則的輪廓會變為綠色。只有當所有鍛造規則都被滿足，且兩個指標也對齊時才算鍛造成功。$(br2)最後，別忘了留意鍛造素材的$(l:mechanics/heating)溫度$()。金屬錠只有在溫度足夠高時（其工具提示會顯示“可加工”）才可以用來鍛造。鍛造到一半的物品可以從砧上取出再加熱，其鍛造進度會保留。",
  "Working can be tedious, and take many steps to get correct. However, there is a reward for being efficient. Some items, such as tool heads, when they are worked in a low or minimal amount of steps, receive a Forging Bonus based on how efficiently they were forged. This bonus will then apply to tools that the item is used in, for example, a pickaxe head used to make a pickaxe.": "鍛造可不是件容易活兒。新手往往需要將素材來回敲打多次才能做好，而老手便能一氣呵成。對於某些鍛造目標（比如工具頭）來說，如果能在幾步內就做成，鍛造出來的成品的$(thing)鍛造評價$()會提升。用評價高的工具頭做出來的工具會有一定的屬性加成。",
  "Forging Bonuses": "鍛造評價",
  "Perfectly Forged": "完美！",
  "There are four tiers of forging bonus:$(li)Poorly Forged$(li)Well Forged$(li)Expertly Forged$(li)Perfectly Forged$(br2)These bonuses increase the power of your tool - making it break less often, mine faster, and/or do more damage in combat, depending on the tool.": "有四種不同的鍛造評價：$(li)粗糙$(li)合格$(li)精良$(li)完美！$(br2)根據工具型別的不同，這些詞條會改變工具的耐久度、挖掘速度、和傷害等屬性。",
  "Welding is a process through which two items are fused together to create a new item. Welding works the same whether on a $(l:getting_started/primitive_anvils)Stone Anvil$() or a metal anvil.$(br2)First, you must place the two items you want to weld on the anvil. You can do this either by using the items on the anvil, or by opening the anvil interface and inserting them in the two leftmost slots.": "焊接是指將兩塊金屬錠或其他金屬部件粘連在一起的工藝。$(l:getting_started/primitive_anvils)石砧$()和金屬砧都可以進行焊接。$(br2)首先，將要焊接的兩件物品加熱到足以焊接的$(l:mechanics/heating)溫度$()（工具提示會顯示“可焊接”）。",
  "Welding": "如何焊接",
  "You also need to have at least one $(l:mechanics/flux)Flux$() in the anvil to aid the welding process. Then, while both items are $(l:mechanics/heating)hot enough$() to weld - the tooltip will say \"Can Weld\" - you must use any $(thing)Hammer$() on the anvil. You will hear a hammering sound and the items will be welded together. They can then be extracted by using $(item)$(k:key.use)$() on the anvil with an empty hand.": "將兩件物品放在砧上（手持物品按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同時按$(item)$(k:key.use)$()，或開啟介面手動放入都行）。砧上還必須至少有一份$(l:mechanics/flux)助焊劑$()。材料都放好後，手持任意$(thing)錘$()對準砧按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同時按$(item)$(k:key.use)$()。只要聽見錘擊的音效，且兩件物品合二為一就說明完成了。焊接好的物品可以用空手從砧上取出。",
  "Fire Clay": "耐火粘土",
  "The list of uses of fire clay is small, but all of them are important. Fire clay is a stronger variant of clay that has better heat resistance. It is used to make things that have to get very hot!": "耐火粘土能做成的東西不多，但每個都是科技進步上不可或缺的要素！耐火粘土比普通粘土能承受更高的高溫，因此某些高階裝置只能用耐火粘土建造。",
  "Fire clay is made from $(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)graphite$() powder, crushed in a $(l:mechanics/quern)quern$(), as well as $(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)kaolinite$() powder": "耐火黏土是透過$(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)石墨粉$()和$(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)高嶺石粉$()合成得到的",
  "Kaolinite powder is made by heating $(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)Kaolin Clay$(). However, the process is not perfect, and only 20%% of clay will form powder!": "高嶺石粉是透過加熱$(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)高嶺土$()得到的。然而現在這種工藝並不成熟，導致其產率只有20%左右。",
  "The $(l:mechanics/crucible)Crucible$() in its unfired state is made from fire clay.": "用耐火粘土塑形成未燒製的$(l:mechanics/crucible)坩堝$()。",
  "The $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$() only accepts fire bricks as insulation.": "作為理想的隔熱材料，耐火磚是建造$(l:mechanics/blast_furnace)高爐$()的必需品。",
  "$(thing)Fire Ingot Molds$() are a stronger type of $(l:getting_started/pottery#mold)Ingot Mold$() that has just a 1 in 100 chance of breaking, compared to 1 in 10 for a regular ingot mold.": "$(thing)耐火鑄錠模具$()是一種更強版本的$(l:getting_started/pottery#mold)鑄錠模具$()。相比普通的鑄錠模具，耐火鑄錠模具僅有1%的機率會在使用時破碎；普通模具則是10%。",
  "Quern": "手推磨",
  "The $(thing)Quern$() is a device for grinding items. It can make powders, $(l:mechanics/dye)dyes$(), and some other items. It is assembled from a $(thing)Base$() and $(thing)Handstone$().$(br2)The Quern can also be connected to a $(l:mechanics/mechanical_power#quern)Mechanical Power$() network.": "$(thing)手推磨$()是一種用來製作粉末、$(l:mechanics/dye)染料$()及一些其他物品的裝置。它是由$(thing)底座$()部分和$(thing)磨盤$()部分組合而成的。$(br2)手推磨還可以透過$(l:mechanics/mechanical_power#quern)機械動力$()驅動。",
  "The base of the quern can be crafted with three $(thing)smooth stone$() and three of any other $(thing)Stone$() blocks.": "合成底座需要三個$(thing)平滑岩石$()以及任意三個$(thing)岩石$()方塊。",
  "The quern needs a $(thing)Handstone$() to operate.": "手推磨還需要一個$(thing)磨盤$()才能使用。",
  "Point at the top of the quern block and $(item)$(k:key.use)$() to place the handstone.": "對準手推磨底座的頂面按$(item)$(k:key.use)$()放上磨盤。",
  "Use $(item)$(k:key.use)$() on the top of the handstone to add items.": "手持需要研磨的物品對準磨盤頂部的小孔按$(item)$(k:key.use)$()放入。",
  "Use $(item)$(k:key.use)$() the handle to spin the handstone.": "對準磨盤的把手按$(item)$(k:key.use)$()旋轉。",
  "The output should appear on the base of the quern. $(item)$(k:key.use)$() anywhere on the base to retrieve it.": "產品會在手推磨底座周圍一圈出現。$(item)$(k:key.use)$()點選底座就能取出。",
  "The quern is used to make various $(thing)Powders$() from ores, like $(thing)Sulfur$().": "手推磨可以將各種礦物磨成$(thing)粉末$()，例如$(thing)硫磺$()。",
  "$(l:mechanics/dye)Dye$() can be obtained from various flowers.": "$(l:mechanics/dye)染料$()可以從花中提取得到。",
  "$(thing)Gems$() can also be ground into powder.": "$(thing)寶石$()可以被研磨成寶石粉。",
  "$(thing)Flour$() is also obtainable from the quern.": "$(thing)麵粉$()也可以用手推磨獲得。",
  "$(l:mechanics/flux)Flux$() is also obtainable from the quern.": "$(l:mechanics/flux)助焊劑$()也可以用手推磨獲得。",
  "Fishing": "釣魚",
  "$(thing)Fishing$() is a way of hunting the fish that swim around in rivers, lakes, and oceans. Fishing rods must be baited and cast. Fish attempt to eat the bait, and sometimes succeed. Reeling in a fish takes work, and becomes easier with higher level hooks.": "河湖大海中的魚必須透過$(thing)釣魚$()才能抓住。若魚竿上有魚餌，魚兒便會試圖咬鉤。咬鉤的魚兒有時會把魚餌吃掉。魚咬鉤後還要收線才能釣上來。更高階的魚鉤收線時越容易操控。",
  "First, you have to forge a fishing hook in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "首先，你需要在$(l:mechanics/anvils)砧$()上鍛造出一隻魚鉤。",
  "The fishing rod is crafted with a fishing hook.": "製作釣魚竿需要魚鉤。",
  "Fishing Rod": "釣魚竿",
  "Fishing rods are not useful without bait. Bait can be added to rods in a crafting table. To catch normal fish, you need $(thing)Seeds$() or $(thing)Shellfish$(). To catch larger fish, such as $(thing)Dolphins$() and $(thing)Orcas$(), you need $(item)cod$(), $(item)salmon$(), $(item)tropical fish$(), or $(item)bluegills$().": "釣魚必須要有魚餌才行。每次釣魚成功後，魚餌都有一定機率被消耗掉。可以使用工作臺將魚餌新增到釣魚竿上。普通的魚用$(thing)種子$()或$(thing)貝類$()就行了。而更大的魚，例如$(thing)海豚$()和$(thing)逆戟鯨$()，就需要$(item)鱈魚$()、$(item)三文魚$()、$(item)熱帶魚$()或$(item)藍鰓魚$()。",
  "To release the bobber, $(item)$(k:key.use)$(). Wait for a fish to spot the hook and bite it. Then $(item)$(k:key.use)$() to pull it in. As you do that, the meter on your hotbar will fill up. Pull too quickly, and the fish will get away with the bait. Each time you fish, the fish has a chance of eating the bait. To catch the fish, pull it up on land and kill it with a tool. You can hold the fishing rod in your off hand to make this easier.": "手持釣魚竿按$(item)$(k:key.use)$()就能拋竿。等待魚兒靠近並咬鉤後，按$(item)$(k:key.use)$()就能收線。每按一次收線螢幕底下的蓄力條就會增加。收線太快會導致魚兒脫鉤，你的魚餌也就沒了！你要做的就是把魚兒拖上岸，然後用別的什麼東西把它敲暈。提示：可以把魚竿放在副手上。",
  "The fishing bar replaces the experience bar when active.": "釣魚時蓄力條會取代經驗條。",
  "Fertilizers": "肥料",
  "Fertilizers are used to add nutrients to $(l:mechanics/crops)crops$(). $(item)$(k:key.use)$() with a fertilizer in your hand on some $(thing)Farmland$() or a $(thing)Crop$() to add the nutrients. Particles should appear, indicating the fertilizer was added.": "肥料是用來給$(l:mechanics/crops)作物$()提供營養的物品。手持肥料$(item)$(k:key.use)$()點選一塊$(thing)耕地$()或$(thing)作物$()就能向其新增營養物質。如果成功，應會出現粒子效果。",
  "Fertilization": "施肥",
  "Compost is the product of the $(l:mechanics/composter)Composter$(). $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 40$()$(li)$(6)Phosphorous: 20$()$(li)$(d)Potassium: 40$()": "堆肥是由$(l:mechanics/composter)堆肥桶$()生產的。$(br)$(li)$(b)$(bold)氮$()：40$()$(li)$(6)$(bold)磷$()：20$()$(li)$(d)$(bold)鉀$()：40$()",
  "Bonemeal is made of crushed bones. $(br)$(li)$(6)Phosphorous: 10$()": "骨粉是由骨頭製成的。$(br)$(li)$(6)$(bold)磷$()：10$()",
  "Saltpeter is made from its ore. $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 10$()$(li)$(d)Potassium: 40$()": "硝石粉是由它的礦石製成的。$(br)$(li)$(b)$(bold)氮$()：10$()$(li)$(d)$(bold)鉀$()：40$()",
  "Guano is found deep underground and on gravelly shores. $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 80$()$(li)$(6)Phosphorous: 50$()$(li)$(d)Potassium: 10$()": "鳥糞石存在於地下深處和礫石海岸。$(br)$(li)$(b)$(bold)氮$()：80$()$(li)$(6)$(bold)磷$()：50$()$(li)$(d)$(bold)鉀$()：10$()",
  "Wood ash is produced by breaking firepits. Throwing a torch item into water also has a chance to produce ash. $(br)$(li)$(6)Phosphorous: 10$()$(li)$(d)Potassium: 30$()": "草木灰可以透過挖掉熄滅的篝火獲得。將火把投入水中也有一定機率可以得到草木灰。$(br)$(li)$(6)$(bold)磷$()：10$()$(li)$(d)$(bold)鉀$()：30$()",
  "Sylvite is made from its ore. $(br)$(li)$(d)Potassium: 50$()": "鉀石鹽粉是由它的對應礦石磨成的。$(br)$(li)$(d)$(bold)鉀$()：50$()",
  "Composter": "堆肥桶",
  "The composter is an essential tool for making fertilizer. It needs both $(2)Green$() and $(4)Brown$() items to work. Different items contribute more to the amount of compost produced than others. To add an item to it, $(item)$(k:key.use)$(). The items that can be added are described on later pages.": "堆肥桶是製作肥料不可或缺的裝置。它會將$(2)綠色$()和$(4)棕色()物品轉化為堆肥。不同物品會提供不同量的堆肥物質。關於可用物品的具體說明會在後文詳細介紹。",
  "The composter just requires some $(thing)Lumber$() and $(thing)Dirt$() to make!": "製作堆肥桶只需要$(thing)木材$()和$(thing)土$()。",
  "Composters operate better in certain conditions. Composters that have a block of snow on top work slightly faster. Composters in regions of less than 150mm or greater than 350mm of rainfall operate much slower, with that effect getting stronger closer to the maximum and minimum rainfall. Also, composters that are touching other composters work slower.": "堆肥桶所處的環境對於其工作效率有影響。堆肥桶覆蓋著一層雪時效率會有所提高。當堆肥桶所處環境的降雨量小於 150mm 或大於 350mm 時效率會大幅降低，越接近降雨量的上下限時效率損失越大。同時，相鄰擺放的堆肥桶工作效率也會降低。",
  "The composter at its empty, working, and complete stage.": "堆肥桶的不同狀態——空、工作中、完成。",
  "The composter takes 12 days to complete in average conditions. When it is ready, it will have a dirt-like color and gray particles will be emitted from the top of it. The compost can then be retrieved with  $(item)$(k:key.use)$() and  $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand. Adding things like $(c)meat$() and $(c)bones$() to compost spoils it, turning it reddish and causing it to emit gross particles. The rotten compost can be removed in the same way as good compost. When used on a crop, it instantly kills it.": "平均狀態下，堆肥桶需要花費 12 天時間生產一份堆肥。完成時，堆肥會呈現出土壤顏色，且上方會出現灰色粒子效果。空手$(item)$(k:key.sneak)$()$(item)$(k:key.use)$()點選就能取出堆肥。$(c)肉類$()和$(c)骨頭$()之類的物品會汙染堆肥。汙染的堆肥呈現紅色，還會散發出噁心的粒子效果。腐爛的堆肥可用同樣的方法取出。對作物使用腐爛的堆肥會立即殺死它。",
  "Rotten Compost": "腐爛的堆肥",
  "A rotten composter.": "汙染的堆肥桶。",
  "Some $(2)green$() items contribute little to the composter, such as plants. To fill a composter's appetite of green items, you need 16 of them.": "有些$(2)綠色$()物品對堆肥進度貢獻較小，例如草和類似的植物。要滿足堆肥桶對綠色物品的需求，你需要 16 個這類物品。",
  "Some $(2)green$() items contribute moderately to the composter, such as grains. To fill a composter's appetite of green items, you need 8 of them.": "有些$(2)綠色$()物品對堆肥桶貢獻中等，例如穀物。要滿足堆肥桶對綠色物品的需求，你需要 8 個這類物品。",
  "Some $(2)green$() items contribute a great amount to the composter, such as fruits and vegetables. To fill a composter's appetite of green items, you need 4 of them.": "有些$(2)綠色$()物品對堆肥桶貢獻很大，例如水果和蔬菜。要滿足堆肥桶對綠色物品的需求，你需要 4 個這類物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute little to the composter, such as tall plants like dry phragmite, tree ferns, and vines, as well as fallen leaves. To fill a composter's appetite of brown items, you need 16 of them.": "有些$(4)棕色$()物品對堆肥桶貢獻較小，例如干蘆葦、蕨類、藤蔓、以及落葉。要滿足堆肥桶對棕色物品的需求，你需要 16 個這類物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute moderately to the composter, such as wood ash and jute. To fill a composter's appetite of brown items, you need 8 of them.": "有些$(4)棕色$()物品對堆肥桶貢獻中等，例如草木灰和黃麻。要滿足堆肥桶對棕色物品的需求，你需要 8 個這類物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute a great amount to the composter, such as melons, pumpkins, dead grass, pinecones, humus, and driftwood. To fill a composter's appetite of brown items, you need 4 of them.": "有些$(4)棕色$()物品對堆肥桶貢獻很大，例如西瓜、南瓜、枯萎的灌木、松果、以及浮木。要滿足堆肥桶對棕色物品的需求，你需要 4 個這類物品。",
  "Some items will $(c)poison$() your compost. These include $(c)meat$() and $(c)bones$(). Poison compost, when used on a crop, instantly kills it.": "有些物品會$(c)汙染$()你的堆肥桶。比如$(c)肉$()和$(c)骨頭$()。用腐爛的堆肥施肥會立刻使農作物死亡。",
  "Flux": "助焊劑",
  "Flux is a powder which is required for $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$() and also used as a catalyst in a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$(). Flux can be obtained by grinding specific items in a $(l:mechanics/quern)Quern$().$(br2)Flux can be obtained in a number of ways, one of which is from its native ore, $(l:the_world/ores_and_minerals#borax)Borax$().": "助焊劑是$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()時的必需品，同時它也是$(l:mechanics/blast_furnace)高爐$()鍊鋼所必須的催化劑。助焊劑是在$(l:mechanics/quern)手推磨$()上製作的。$(br2)助焊劑最直接的獲取方式是研磨$(l:the_world/ores_and_minerals#borax)硼砂$()。",
  "Some rocks - $(thing)Limestone$(), $(thing)Dolomite$(), $(thing)Chalk$(), or $(thing)Marble$() - can also be used as flux, after being ground in a $(l:mechanics/quern)Quern$(). Other items, including $(thing)Scutes$(), $(thing)Clams$(), $(thing)Mollusks$(), and the edible remains of $(l:the_world/wild_animals#shellfish)Shellfish$() can also be used to create flux.": "除硼砂外，某些岩石，如$(thing)石灰岩$()、$(thing)白雲岩$()、$(thing)白堊巖$()、和$(thing)大理岩$()等，以及$(thing)鱗甲$()、$(thing)蛤蜊$()、$(thing)軟體動物$()、和$(l:the_world/wild_animals#shellfish)貝類$()等某些生物產品也可以被研磨成助焊劑。",
  "Gems": "寶石",
  "Gems are a kind of mineral that spawns in a variety of different places, such as $(thing)under rivers$() and in $(l:the_world/geology)Volcanoes$(). For information on the precise conditions, see $(l:the_world/ores_and_minerals)the ores and minerals chapter$().": "寶石是一類在各種環境，如$(thing)河低$()或$(l:the_world/geology)火山$()中，生成的特殊礦物。關於每種寶石生成的具體條件，請參閱$(l:the_world/ores_and_minerals)礦石與礦物$()章節。",
  "Gems can be ground into powder using a $(l:mechanics/quern)Quern$(). Gem powders are particularly useful in $(l:mechanics/glassworking_applications#coloring)Coloring Glass$().": "寶石可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨製成粉，在玻璃加工中用於$(l:mechanics/glassworking_applications#coloring)染色$()。",
  "Through $(l:mechanics/sluices)Sluicing$() and $(l:mechanics/panning)Panning$(), $(thing)Uncut Gems$() can be obtained. The gem that can be obtained with the sluice is tied to the rock type of the deposit being processed.": "透過$(l:mechanics/sluices)洗礦$()和$(l:mechanics/panning)淘金$()可以獲得$(thing)切制寶石$()。洗礦槽可能獲得的寶石種類取決於所用的原材料的岩石種類。",
  "Gems have higher $(thing)Hardness$() values than regular ore, requiring different strength tools to break them. This summarizes the minimum $(thing)Pickaxe$() tier required to break a gem ore block:$(br)$(li)Amethyst: Steel$(li)Diamond: Black Steel$(li)Emerald: Steel$(li)Lapis Lazuli: Wrought Iron$(li)Opal: Wrought Iron$(li)Pyrite: Copper$(li)Ruby: Black Steel$(li)Sapphire: Black Steel$(li)Topaz: Steel": "相比於普通的礦石，寶石礦石有更高的$(thing)硬度$()，因此需要特定種類的鎬才能挖掘。挖掘不同種類的寶石礦石所需的$(thing)鎬$()的等級如下：$(br)$(li)紫水晶；鋼鎬$(li)鑽石：黑鋼鎬$(li)綠寶石：鋼鎬$(li)青金石：鍛鐵鎬$(li)蛋白石：鍛鐵鎬$(li)黃鐵礦：銅鎬$(li)紅寶石：黑鋼鎬$(li)藍寶石：黑鋼鎬$(li)黃玉：鋼鎬",
  "To cut a gem, you must craft $(thing)Sandpaper$(). Sandpaper is made from Black Sand, Flux, Glue, any Gem Powder, and Paper. Crafting an uncut gem with sandpaper cuts the gem.": "要切制寶石，需要先製作一張$(thing)砂紙$()。砂紙是透過合成黑沙、助焊劑、任意寶石粉和紙得到的。將未切制的寶石與砂紙合成便能得到切制寶石。",
  "Lamps": "燈",
  "Lamps are a long term source of light. They burn liquid fuel. Lamps retain their fuel content when broken. Using a bucket, $(item)$(k:key.use)$() on a lamp to add fuel to it. It can then be lit with a $(thing)firestarter$() or anything capable of lighting fires. $(thing)Olive Oil$() and $(thing)Tallow$() are lamp fuels. Shooting a lit lamp with an arrow can cause a fire.": "燈是一種使用液體燃料的長期光源。挖掘燈時不會令其損失其中的燃料。手持裝有燃料的桶$(item)$(k:key.use)$()點選燈就可以向其新增燃料，隨後使用$(thing)起火器$()或任何生火工具就能點燃了。$(thing)橄欖油$()和$(thing)鯨脂$()可作為燈的燃料。用箭射點燃的燈可能會引起火災。",
  "A lit lamp hanging from a chain.": "鐵鏈懸掛著的燈。",
  "Lamps are smithed in the $(l:mechanics/anvils)Anvil$() and crafted with $(l:mechanics/glassworking_applications#lamp_glass)Lamp Glass$() to be completed.": "燈是在$(l:mechanics/anvils)砧$()上用金屬打造，再與$(l:mechanics/glassworking_applications#lamp_glass)燈罩$()合成得到的。",
  "One lamp fuel is $(thing)Olive Oil$(). The first step in its production is to make olive paste.": "$(thing)橄欖油$()就可以作為燈的燃料。要獲得橄欖油，首先要製作橄欖糊。",
  "You will also need a jute net.": "你得做一張黃麻網。",
  "Boil the $(thing)Olive Paste$() with $(thing)Water$() in a $(l:mechanics/pot)Pot$() to make $(thing)Olive Oil Water$(). Seal that in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() with your $(thing)Jute Net$() to produce $(thing)Olive Oil$(). Olive oil burns for 8 in-game hours for every unit of fluid.": "在$(l:mechanics/pot)鍋$()裡用$(thing)水$()煮$(thing)橄欖糊$()可以得到$(thing)毛橄欖油$(). 把它和$(thing)黃麻網$()一起密封在$(l:mechanics/barrels)大桶$()裡可以得到$(thing)橄欖油$(). 每單位橄欖油的燃燒時間是 8 遊戲內小時。",
  "Another lamp fuel is $(thing)Tallow$(). To make it, cook 5 $(thing)Blubber$(), in a $(l:mechanics/pot)Pot$() of water. Tallow burns for less than 2 in-game hours per unit. It can be used to make $(l:mechanics/lighting#candles)Candles$()": "另一種較弱的燃料是$(thing)蠟脂$()。要製作蠟脂，在$(l:mechanics/pot)陶鍋$()中用淡水中煮 5 份$(thing)鯨脂$()。每單位蠟脂的燃燒時間只有不到 2 遊戲內小時。蠟脂可以用於製作$(l:mechanics/lighting#candles)蠟燭$()。",
  "Lava Lamps": "熔岩燈",
  "Lava will keep burning forever, but can only be held in a $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$() lamp.": "熔岩燈是一種$(thing)永久光源$()。不過，只有$(l:mechanics/steel#blue_steel)藍鋼$()燈才能盛裝熔岩。",
  "$(thing)Chains$() are a great way to hang your lamps, and can be smithed in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "$(thing)鏈子$()可以用來掛燈，在$(l:mechanics/anvils)砧$()上就能鍛造。",
  "Minecarts": "礦車",
  "$(thing)Minecarts$() are a means of transporting players, entities, and large blocks. Blocks that would normally $(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)overburden$() the player can be transported in minecarts. $(l:mechanics/decay#large_vessels)Large Vessels$(), $(l:mechanics/barrels)Barrels$(), $(l:mechanics/powderkegs)Powderkegs$(), $(l:mechanics/anvils)Anvils$(), and $(l:mechanics/crucible)Crucibles$() can be added to carts by pressing both $(item)$(k:key.use)$() and $(item)$(k:key.sneak)$(). Using $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand removes the block. Crafting recipes for minecart items can either be done with $(thing)Iron$() or $(thing)Steel$(), with the steel-based recipes being more productive.": "$(thing)礦車$()可以用來運輸玩家、動物和一些大型方塊。那些平時會導致你$(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)負擔過重$()的方塊可以在礦車上運輸。$(l:mechanics/decay#large_vessels)大缸$()、$(l:mechanics/barrels)大桶$()、$(l:mechanics/powderkegs)火藥桶$()、$(l:mechanics/anvils)砧$()和$(l:mechanics/crucible)坩鍋$()可以透過$(item)$(k:key.sneak)$()$(item)$(k:key.use$()的方式裝到礦車上。空手$(item)$(k:key.sneak)$()便能取出方塊。$(thing)鐵$()或$(thing)鋼$()都能用於合成礦車，用鋼合成時材料效率更高。",
  "$(thing)Chest minecarts$() operate the same as regular TFC chests, in that they only have 18 slots and cannot hold very large items like logs.": "$(thing)箱子礦車$()與群巒傳說的箱子一樣只有18格，且不能存放類似原木那樣的極大物品。",
  "Barrels": "大桶",
  "The $(thing)Barrel$() is a device that can hold both items and fluids. The central slot is used to hold items. Fluids are shown in the tank on the left side, and can be added to the barrel by placing a filled $(thing)bucket$() or $(thing)jug$() in the top left slot. They can be removed by placing an empty fluid container in the same slot. Using $(item)$(k:key.use)$() on the block with a bucket also works.": "$(thing)大桶$()是一種可以容納物品和液體的裝置。大桶中央的空格是用來放置物品的，液體則顯示在左側的水槽中。將$(thing)桶$()或$(thing)壺$()放在左上角的空格中可以將其中的液體新增到大桶、或將大桶中的液體盛出。拿著容器對著裝有液體的大桶按下$(item)$(k:key.use)$()也有同樣的效果。",
  "The barrel interface.": "桶介面",
  "Barrels can be $(thing)Sealed$(). Sealing allows the barrel to be broken while keeping its contents stored. It also allows for the execution of some recipes. In the interface, sealing can be toggled with the grey button on the right side. Using $(item)$(k:key.use)$() on the barrel with an empty hand while holding $(item)$(k:key.sneak)$() also toggles the seal.": "可以按螢幕右邊的按鈕來將大桶$(thing)密封$()。密封狀態下的桶在被破壞時會保留其中的液體。部分配方必須在密封的大桶中才能製作。對著大桶空手$(item)$(k:key.sneak)$()$(item)$(k:key.use)$()也可以切換大桶的密封狀態。",
  "$(li)Barrels can be filled by clicking an empty one on a fluid block in the world.$()$(li)Barrels will slowly fill up with water in the rain.$()$(li)Icicles melting above barrels also adds water to them.$()$(li)Sealing a barrel will eject items that are not in the center slot.$()": "$(li)手持空的大桶點選水源方塊可以盛裝液體。$()$(li)啟封的大桶會在雨中慢慢地裝滿水。$()$(li)大桶會接住上方融化的冰柱。$()$(li)密封大桶會彈出不在中心空格的物品。$()",
  "Barrel Tips": "用桶小貼士",
  "Barrels are an important device used for mixing various fluids and items together. To use a $(thing)Barrel$() recipe, the barrel must be filled with the correct ratio of fluid and items required. Depending on the recipe, it may need to be $(thing)Sealed$() for a period of time to allow the contents to transform.": "大桶的主要作用是用來混合某些液體和物品。用大桶合成時，桶內的液體和物品的比例必須正確無誤。某些配方還需要將大桶$(thing)密封$()一段時間才能執行。",
  "Crafting": "用大桶合成",
  "If the contents of a barrel does not match the ratio required for the recipe, any excess fluid or items will be lost. If the recipe is one which converts instantly, however, you will always need at least enough items to fully convert the fluid, according to the recipe.": "如果大桶中物品的比例和配方所需的不一致，多餘的物品或液體就會被浪費。但如果執行的是$(thing)瞬時配方$()，則必須提供對應液體的足量物品才能進行。",
  "$(bold)Limewater$() is made by adding $(l:mechanics/flux)Flux$() to a barrel of $(thing)Water$(). A single $(l:mechanics/flux)Flux$() is required for every $(thing) 500 mB$() of $(thing)Water$(). $(thing)Limewater$() is a reagent used in $(l:mechanics/leather_making)Leather Making$(), and is used to make $(thing)Mortar$().": "$(bold)石灰水$()是由$(l:mechanics/flux)助焊劑$()溶於$(thing)淡水$()製成的。每份$(l:mechanics/flux)助焊劑$()可轉化 $(thing)500 mB$() 的$(thing)淡水$()。$(thing)石灰水$()可以用來加工$(l:mechanics/leather_making)皮革$()，還可以用來合成$(thing)砂漿$()。",
  "$(bold)Tannin$() is an acidic fluid, made by dissolving bark from certain $(thing)Logs$() in a barrel of $(thing)Water$(). $(thing)Oak$(), $(thing)Birch$(), $(thing)Chestnut$(), $(thing)Douglas Fir$(), $(thing)Hickory$(), $(thing)Maple$(), and $()Sequoia$() are all able to be used to create $(thing)Tannin$().": "$(bold)鞣酸$()是一種將某些$(thing)原木$()的樹皮溶於$(thing)淡水$()中製得的酸性溶液。$(thing)橡木$()、$(thing)白樺木$()、$(thing)栗木$()、$(thing)花旗松木$()、$(thing)山核桃木$()、$(thing)楓木$()和$(thing)紅杉木$()都可以用來合成$(thing)鞣酸$()。",
  "A couple barrel recipes operate by mixing two fluids at a certain ratio. This is done by taking a filled bucket of one of the ingredients, and putting it in the fluid addition slot of a barrel that has the required amount of the other fluid. This is done for making $(thing)Milk Vinegar$(), where $(thing)Vinegar$() is added to $(thing)Milk$() at a 9:1 ratio. Vinegar is also added in the same ratio to $(thing)Salt Water$() to make $(thing)Brine$().": "某些大桶配方需要以一定比例混合兩種液體。例如，以 9:1 的比例將$(thing)奶$()與$(thing)醋$()混合可以得到$(thing)醋奶$()；醋和$(thing)鹹水$()以相同比例混合可以得到$(thing)滷水$()。這種配方只能透過先在大桶裡裝一種液體，然後把裝有另一種液體的陶壺或桶放在左上角的液體新增格內來完成。",
  "Barrels have the ability to cool $(l:mechanics/heating)hot$() items. Put a hot item in a barrel of $(thing)Water$(), $(thing)Olive Oil$(), or $(thing)Salt Water$(), and it will quickly bring its temperature down.": "大桶還可以用來快速$(l:mechanics/heating)冷卻$()其他物品。把熱的東西浸泡在一桶$(thing)淡水$()、$(thing)橄欖油$()或$(thing)鹹水$()中就會很快冷卻下來。",
  "Barrels have the ability to $(l:mechanics/dye)Dye$() and $(l:mechanics/dye#lye)Bleach$() items. Most color-able things, like carpet, candles, and $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$() can be dyed by sealing them in a barrel of dye or bleached by sealing them in a barrel of lye. See the dye chapter for more information.": "大桶可以用來給物品$(l:mechanics/dye)染色$()或$(l:mechanics/dye#lye)漂白$()物品。大多數可染色物品，如地毯、蠟燭和$(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)雪花石膏$()都可以透過在大桶中與染料封裝的方式染色，或與鹼液封裝的方式漂白。",
  "Barrels can preserve items in $(thing)Vinegar$(). Vinegar is made by sealing $(thing)Fruit$() in a barrel of $(thing)Alcohol$(). For information on how that process works, see the relevant $(l:mechanics/decay#vinegar)page$().": "將食物封入裝有$(thing)醋$()的大桶裡有助於延長其保質期。將任意$(thing)水果$()密封在裝有$(thing)酒精飲料$()的大桶中就能得到醋。有關於用醋保鮮的知識，請參看$(l:mechanics/decay#vinegar)食物保鮮$()頁面。",
  "Barrels placed against the side of a block work the same as vertical barrels, but have restrictions on placement. For example, they must have a $(thing)Barrel Rack$() added to them with $(item)$(k:key.use)$() in order to have another sideways barrel above them.": "水平放置的大桶與垂直的大桶功能一致，但是擺放方式有所限制：若想在水平大桶上方放置一隻水平大桶，則必須放置一個$(thing)大桶架$()。",
  "Sideways Barrels": "水平放置大桶",
  "Sideways barrels show their sealed state using the $(thing)Tap$(). If the tap is sideways, it is sealed.": "水平放置的大桶會用一隻$(thing)龍頭$()的方式顯示開啟狀態。如果龍頭是橫向的，則說明已關閉。",
  "Unsealed sideways barrels automatically drain their fluid into open barrels (and other fluid containers) placed below the tap. The block the tap extends into must be a free air block in order for fluid to be able to drain.": "水平大桶開啟時，若龍頭下方無其他方塊阻擋，會自動將內容流體輸出至龍頭下其他開啟的大桶或其他流體容器中。",
  "A barrel dripping.": "大桶滴答。",
  "Dye": "染料",
  "All 16 vanilla $(thing)Dye Colors$() can be obtained as items. Most flowers and other colorful plants can be ground into dye using a $(l:mechanics/quern)Quern$(). Powders of $(l:the_world/ores_and_minerals)metal ores$() can be crafted directly into dye. $(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)Graphite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)Kaolinite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#sylvite)Sylvite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#lapis_lazuli)Lapis$(), Coke, and Charcoal powder can be crafted into dye as well.": "所有 16 種原版的$(thing)染料顏色$()都可以作為物品獲得。大多數花卉和其他彩色植物可以使用$(l:mechanics/quern)手推磨$()研磨成染料。$(l:the_world/ores_and_minerals)金屬礦石$()粉末可以直接製作成染料。$(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)石墨$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)高嶺土$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#sylvite)鉀石鹽$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#lapis_lazuli)青金石$()、焦炭和木炭粉末也可以製作成染料。",
  "Dye Liquids": "染液",
  "Dyes can also be made into fluids. A dye item and 1000mB of $(item)Water$() boiled in a $(l:mechanics/pot)Pot$() produces the same amount of $(thing)Dye Fluid$(). Dye fluids are used in $(l:mechanics/barrels)Barrels$() to color items.": "染料也可以製成液體。將染料物品和 1000mB 的$(item)水$()放入$(l:mechanics/pot)鍋$()中煮沸，可以製成等量的$(thing)染液$()。染液可在$(l:mechanics/barrels)大桶$()中為物品染色。",
  "Dyeing items in a barrel is cheaper than using items, requiring only 25mB of dyed fluid.": "在桶中給物品染色比直接使用物品更節省染料。染一件物品只需要 25mB 的染料液體。",
  "Dye fluids can be used to finish $(item)Music Discs$().": "染料液體可以用於蝕刻$(item)音樂唱片$()。",
  "Dye fluids can even dye leather as if it were crafted!": "染料液體甚至可以為皮革染色！",
  "Five $(item)Wood Ash$() and 1000mB of $(item)Water$() boiled in a $(l:mechanics/pot)Pot$() produces lye. 25mB of Lye removes the color from a colored item.": "將五個$(item)草木灰$()和 1000mB 的$(item)水$()在$(l:mechanics/pot)鍋$()中煮沸可以製成鹼液。每 25mB 的鹼液可以為一件物品漂白。",
  "$(li)$(item)Black Dye$() is used for $(l:mechanics/scribing_table)Scribing Tables$().$(li)$(item)Red Dye$() is used for $(l:mechanics/powderkegs)Powderkegs$(). $(li)Unfired $(l:mechanics/decay#small_vessels)Small Vessels$() and $(l:mechanics/decay#large_vessels)Large Vessels$() can be dyed$().": "$(li)$(item)黑色染料$()可用於合成$(l:mechanics/scribing_table)書寫桌$()。$(li)$(item)紅色染料$()可用於合成$(l:mechanics/powderkegs)火藥桶$()。$(li)未燒製的$(l:mechanics/decay#small_vessels)小缸$()和$(l:mechanics/decay#large_vessels)大缸$()都可以被染色。",
  "Miscellaneous": "雜項",
  "Preservation": "食物保鮮",
  "In TerraFirmaCraft, no food will last forever! Food will $(thing)expire$() over time, turning rotten. Rotten food will not restore any hunger, and has the potential to give you unhelpful effects such as $(thing)Hunger$() or $(thing)Poison$()!$(br2)Fortunately, there are a number of ways to make your food last longer by $(thing)Preserving$() it.": "在群巒傳說中，食物可不會在箱子裡等你一輩子！隨著時間的推移，食物會$(thing)過期$()，變得腐爛。吃腐爛的食物不會恢復任何飢餓度，並且有可能導致$(thing)飢餓$()或$(thing)中毒$()之類的負面效果!$(br2)幸運的是，你可以使用多種$(thing)保鮮$()手段來讓你的食物儲存得更久些。",
  "When you hover over a piece of food, you will see a tooltip which shows how long the food has until it will rot. It might look something like:$(br2)$(bold)$(2)Expires on: 5:30 July 5, 1000 (in 5 day(s))$()$(br2)By using various preservation mechanics, that date can be extended, giving you more time before your food roots.": "把滑鼠懸停在食物上就能看到食物的保質期。比如：$(br2)$(bold)$(2)保質期: 1000年 七月5日 5:30（約5天）$()$(br2)透過使用各種保鮮手段，可延長食物的保質期。",
  "One of the easiest ways to preserve food is to use a $(thing)Vessel$(). $(thing)Large Vessels$() are a block which can store up to nine items, and when $(thing)sealed$() the items inside will gain the $(5)$(bold)Preserved$() status, which extends their remaining lifetime by 2x.$(br2)$(thing)Small Vessels$() are a item which can store up to four other items, and will also apply the $(5)$(bold)Preserved$() status to their contents.": "把食物裝入$(thing)缸$()中是儲存食物最簡單的方法之一。$(thing)大缸$()最多可以儲存九組物品。$(thing)密封$()時，裡面的物品將獲得$(5)$(bold)儲存$()詞條。擁有儲存詞條的食物的保質期是平常的 2 倍。$(br2)$(thing)小缸$()最多可以儲存四組物品，放入其中的食物也會獲得$(5)$(bold)儲存$()詞條。",
  "Vessels": "缸",
  "A Sealed Large Vessel.": "一個密封的大缸。",
  "One other way to easily preserve certain types of food is to cook them. $(thing)Meats$() will all expire slower when they are cooked than when they are raw.$(br2)It is also important to use the correct device for cooking. Certain devices that heat very hot, such as a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() or a $(l:mechanics/crucible)Crucible$() are $(bold)bad$() for cooking food, which will make them expire faster!": "另一種十分簡單的食物保鮮方法是烹飪。$(thing)熟肉$()比生肉的儲存時間要久。$(br2)注意，加熱時使用的裝置會影響食物的保質期。某些太熱的裝置，例如$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭爐$()和$(l:mechanics/crucible)高爐$()$(bold)不適合$()用來烹飪食物。它們烤出來的食物的保質期會打折扣。",
  "Cooking": "烹飪",
  "Instead, a $(l:getting_started/firepit)Firepit$() or a $(l:mechanics/grill)Grill$() can even provide a buff for using it! For example, cooking mutton (pictured above) in a $(thing)Firepit$() will increase its lifetime by 1.33x, and cooking in a $(thing)Grill$() will increase its lifetime by 1.66x!": "相反，用$(l:getting_started/firepit)篝火$()或$(l:mechanics/grill)鍛鐵烤架$()做出來的食物會獲得保質期加成。比如，用$(thing)篝火$()烤制的羊肉保質期會延長 33 %，而用$(thing)鍛鐵烤架$()烤制的則會延長 66 %！",
  "$(thing)Salting$() is a way to make meat last longer. To salt meat, it must be crafted with $(thing)Salt$() in a crafting grid. Only raw meat can be salted. Afterwards, cooking or otherwise preserving the meat does not take away the salted property.": "$(thing)抹鹽$()是一種能讓肉類儲存得更久的方法。將肉與$(thing)鹽$()在合成格內合成就能把鹽抹上去。只有生肉可以抹鹽，但抹了鹽的生肉依然可以烤制，不會失去該詞條。",
  "Salting": "抹鹽",
  "One way of getting salt is through $(l:mechanics/quern)grinding$() $(l:the_world/ores_and_minerals#halite)Halite$(), which is a mineral.": "$(l:mechanics/quern)研磨$()$(l:the_world/ores_and_minerals#halite)石鹽$()可以得到鹽。石鹽是一種礦物。",
  "Salt Licks": "舔鹽",
  "Salt can be found naturally in forests. It can be placed and picked back up.": "有時森林裡會在地上自然生成鹽。可以從地上把鹽挖走，也可以用$(item)$(k:key.use)$()放回去。",
  "$(thing)Vinegar Preservation$() is a way of making fruits, veggies, and meat last longer.$(br2)$(thing)Vinegar$() is made in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$(), by sealing a fruit with 250mB of Alcohol. To preserve food in vinegar it must first be $(thing)Pickled$() in $(thing)Brine$(). Brine is made in a barrel with 1 part $(thing)Vinegar$() and 9 parts $(thing)Salt Water$().": "$(thing)酸漬$()是一種用來儲存水果、蔬菜和肉類的方法。$(br2)在裝有 250 mB $(thing)酒精飲料$()的$(l:mechanics/barrels)大桶$()中封入一顆水果就能將其轉化為$(thing)醋$()。酸漬前，必須先將食物在$(thing)滷水$()中$(thing)醃製$()。滷水是由 1 份$(thing)醋$()和 9 份$(thing)鹹水$()在大桶中混合而成的。",
  "Once food is pickled, it can be sealed in a Barrel of Vinegar. If there is 125mB of Vinegar per pickled food item, the food will last longer.": "將醃製好的食物放在裝有醋的大桶中並密封便能延長其保質期。每份食物必須要對應至少 125 mB 的醋。不過一旦啟封大桶或將食物從中取出，延長的效果就會失效。",
  "Food should be stored in either sealed large vessels or in $(l:getting_started/pottery#vessel)Small Vessels$(). Food that is left sitting in chests or other devices can attract $(thing)Rats$(). Rats are able to open containers and eat the food out of them, but will despawn if they can't find something for a few minutes. You will be alerted to a rat's presence by the message $(thing)'This container has a foul smell'$(). It is important to note that unsealing and resealing a large vessel before you leave the screen will never attract pests.": "食物應儲存在大缸或$(l:getting_started/pottery#vessel)小缸$()中。放置在箱子或其他容器中的食物會吸引$(thing)老鼠$()。老鼠可以開啟容器並將其中的食物吃掉，不過如果它們在幾分鐘內沒有找到可以吃的東西就會消失。當你開啟被老鼠光顧過的容器時會看到“這個容器裡傳來一股惡臭”的提示資訊。提示：如果你在不關閉容器介面的情況下啟封再密封大缸就不會招引害蟲。",
  "Keeping Hydrated": "保持土壤溼潤",
  "One challenge when farming is keeping your crops hydrated. Based on the $(l:the_world/climate#rainfall)Rainfall$() in the area, the ground may have some latent moisture. However, this may not be enough especially for particularly water-intensive crops.$(br2)In order to see the hydration of any specific block, you must have a $(thing)Hoe$() in hand.": "務農時的一大挑戰便是如何保持土壤溼潤。根據地區$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()的多寡，土壤可能本身就會含有一些水分。然而，單靠降水對於種植某些水量需求大的作物來說可能還不夠。",
  "Then simply look at any $(thing)Farmland$() block, or any crop which requires hydration. You will see a tooltip which shows the current hydration as a percentage from 0% to 100%.$(br2)Hydration cannot be decreased except by moving to an area with less rainfall - however, it can be increased by the proximity to nearby $(thing)water$() blocks, much like Vanilla farmland.": "手持$(thing)鋤$()對準$(thing)耕地$()或需要水分的$(thing)農作物$()即可檢視其當前溼潤度。該方塊的溼潤度會以 0% - 100% 之間的一個數值顯示在螢幕上。$(br2)溼潤度無法減少——除非移動到降雨量更少的區域。不過可以在耕地周圍放置$(thing)水$()方塊來提升。",
  "Crops": "農作物",
  "Crops are a source of food and some other materials. While each crop is slightly different, crops all have some similar principles. In order to start growing crops, you will need some $(thing)Seeds$(), which can be obtained by searching for $(l:the_world/wild_crops)Wild Crops$() and breaking them.$(br2)Once you have obtained seeds, you will also need a $(thing)Hoe$(). Seeds are also useful as $(l:mechanics/fishing)bait$().": "農作物是食物和其他一些材料的來源。雖然每種作物都略有不同，但其實都大同小異。要種植農作物，你需要先找一些$(thing)種子$()，破壞$(l:the_world/wild_crops)野生作物$()可以就得到一點。$(br2)有了種子，你還需要一把$(thing)鋤$()。種子也可以作為$(l:mechanics/fishing)魚餌$()。",
  "In addition to finding wild crops, seeds can also be produced from existing crops. When a fully mature crop dies - either by weather, or leaving it to rot - it will go to seed, dropping more seeds that can be used to grow even more crops next season.": "除了從野生作物獲取種子，栽培作物也會產出種子。當一株完全成熟的作物不論是因為天氣原因，或是過了收穫時節而枯萎時就會轉變為種子，為下一季種植更多作物提供了保障。",
  "To get started, a $(thing)Stone Hoe$() can be $(thing)knapped$() as seen above.": "要開始，首先透過$(thing)石子塑形$()做一把$(thing)石鋤$()",
  "Once the hoe head is knapped, it can be crafted into a Hoe.$(br2)Hoes function as in Vanilla, by right clicking dirt blocks to turn them into $(thing)Farmland$(). They can also be used to convert $(thing)Rooted Dirt$() into $(thing)Dirt$().": "將鋤頭與木棍合成一把鋤。$(br2)鋤的功能與原版相同，$(item)$(k:key.use)$()點選泥土方塊即可將其轉化為$(thing)耕地$()。它還可以用於將$(thing)纏根泥土$()轉化為$(thing)土$()。",
  "All crops need to be planted on farmland in order to grow. Some crops have additional requirements such as being waterlogged or requiring a stick to grow on.$(br2)Crops do not need $(thing)nutrients$() to grow, but they certainly help. There are three nutrients: $(b)Nitrogen$(), $(6)Phosphorous$(), and $(d)Potassium$(). Each crop has a favorite nutrient.": "所有作物都需要種植在耕地上才能生長。有些作物還有額外的要求，比如只能種在水裡或者需要插一根木棍才能生長。$(br2)作物不需要$(thing)營養物質$()就能生長，但營養物質能加速其成熟。營養物質分為三種：$(b)氮$()、$(6)磷$()和$(d)鉀$()。每種作物都有一種偏愛的養分。",
  "Growing Crops": "種植作物",
  "Consuming its favorite nutrient causes a crop to grow faster, and improves the yield of the crop at harvest time. That means that crops that consumed more nutrients drop more food when broken! Consuming a nutrient also has the effect of replenishing the other nutrients around it a small amount.$(br2)The next several pages list all the crops present in TFC": "消耗偏愛的營養物質可以加速作物的生長，並提高收穫時的產量。作物消耗耕地中的某種營養物質的同時，會小幅產出其他兩種營養物質。$(br2)接下來的幾頁會列出群巒傳說中所有的作物。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -8 - 26 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 18 - 75 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Barley is a single block crop. Barley seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Barley$() and $(thing)Barley Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-8 - 26 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：18 - 75 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)大麥是一種一格高的農作物。種植大麥會產出$(thing)大麥$()和$(thing)大麥種子$()。",
  "Barley": "大麥",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 3 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 35 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Oat is a single block crop. Oat seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Oat$() and $(thing)Oat Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：3 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：35 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)燕麥是一種一格高的農作物。種植燕麥會產出$(thing)燕麥$()和$(thing)燕麥種子$()。",
  "Oat": "燕麥",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -11 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 85 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Rye is a single block crop. Rye seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Rye$() and $(thing)Rye Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-11 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 85 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)黑麥是一種一格高的農作物。種植黑麥會產出$(thing)黑麥$()和$(thing)黑麥種子$()。",
  "Rye": "黑麥",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 13 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 75 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Maize is a two block tall crop. Maize seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Maize$() and $(thing)Maize Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：13 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：75 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)玉米是一種兩格高的農作物。種植玉米會產出$(thing)玉米$()和$(thing)玉米種子$()。",
  "Maize": "玉米",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -4 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Wheat is a single block crop. Wheat seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Wheat$() and $(thing)Wheat Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-4 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)小麥是一種一格高的農作物。種植小麥會產出$(thing)小麥$()和$(thing)小麥種子$()。",
  "Wheat": "小麥",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 15 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Rice is a single block crop. Rice must be grown underwater - it must be planted on farmland, in freshwater that is a single block deep. It will produce $(thing)Rice$() and $(thing)Rice Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：15 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)水稻是一種一格高的農作物。水稻必須種植在一格淡水深的耕地上。種植水稻會產出$(thing)水稻$()和$(thing)水稻種子$()。",
  "Rice": "水稻",
  "Note: in order to grow, the rice block must be $(thing)Waterlogged$().": "種植水稻種子的方塊必須$(thing)含水$()。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -5 - 20 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 18 - 85 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Beets are a a single block crop. Beet seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Beet$() and $(thing)Beet Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-5 - 20 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：18 - 85 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)甜菜是一種一格高的農作物。種植甜菜會產出$(thing)甜菜$()和$(thing)甜菜種子$()。",
  "Beet": "甜菜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -10 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 15 - 65 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Cabbage is a single block crop. Cabbage seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Cabbage$() and $(thing)Cabbage Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-10 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：15 - 65 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)捲心菜是一種一格高的農作物。種植捲心菜會產出$(thing)捲心菜$()和$(thing)捲心菜種子$()。",
  "Cabbage": "捲心菜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 3 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Carrot is a single block crop. Carrot seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Carrot$() and $(thing)Carrot Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：3 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)胡蘿蔔是一種一格高的農作物。種植胡蘿蔔會產出$(thing)胡蘿蔔$()和$(thing)胡蘿蔔種子$()。",
  "Carrot": "胡蘿蔔",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -20 - 18 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 15 - 75 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Garlic is a single block crop. Garlic seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Garlic$() and $(thing)Garlic Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-20 - 18 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：15 - 75 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)大蒜是一種一格高的農作物。種植大蒜會產出$(thing)大蒜$()和$(thing)大蒜種子$()。",
  "Garlic": "大蒜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 2 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 38 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Green Beans is a climbing two block tall crop. Green Bean seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall if a stick is present, and will produce $(thing)Green Beans$() and $(thing)Green Bean Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：2 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：38 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)青豆是一種攀爬作物。如果耕地上插有木棍，青豆能長到兩格高。種植青豆會產出$(thing)青豆$()和$(thing)青豆種子$()。",
  "Green Beans": "青豆",
  "The stick is required in order for the crop to fully grow.": "需要插木棍才能使作物充分生長。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -1 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 50 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Potatoes are a single block crop. Potato seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Potatoes$() and $(thing)Potato Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：-1 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：50 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)馬鈴薯是一種一格高的農作物。種植馬鈴薯會產出$(thing)馬鈴薯$()和$(thing)馬鈴薯種子$()。",
  "Potatoes": "馬鈴薯",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 30 - 80 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Pumpkins are a spreading crop. Pumpkin seeds can be planted on farmland and will place up to two $(thing)Pumpkin Blocks$() on the ground next to it while it is mature. If the pumpkin blocks are harvested, and the plant matures again, it can grow more pumpkins. Pumpkins can be made into $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)Jack 'o Lanterns$().": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：30 - 80 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)南瓜是一種爬行作物。種植在耕地上時，南瓜梗會在成熟後在相鄰位置放置最多兩顆$(thing)南瓜$()。南瓜梗在入冬前可結果多次。南瓜可以製作成$(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)南瓜燈$()。",
  "Pumpkins": "南瓜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 75 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Melons are a spreading crop. Melon seeds can be planted on farmland and will place up to two $(thing)Melon Blocks$() on the ground next to it while it is mature. If the melon blocks are harvested, and the plant matures again, it can grow more melon.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：75 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：磷$(br2)西瓜是一種爬行作物。種植在耕地上時，西瓜梗會在成熟後在相鄰位置放置最多兩顆$(thing)西瓜$()。西瓜梗在入冬前可結果多次。",
  "Melons": "西瓜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 16 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 60 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Red Bell Peppers are a pickable crop. When they are near mature, they can be harvested with $(item)$(k:key.use)$() to obtain Green Bell Peppers. Harvesting with $(item)$(k:key.use)$() allows the plant to grow more peppers in the future rather than destroying the plant.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：16 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 60 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)紅甜椒是一種可採摘作物。在接近成熟時，可以使用$(item)$(k:key.use)$()採摘青甜椒。採摘時不破壞植株，允許植物在未來長出更多的甜椒。",
  "Red Bell Peppers": "紅甜椒",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 16 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 60 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Yellow Bell Peppers are a pickable crop. When they are near mature, they can be harvested with $(item)$(k:key.use)$() to obtain Green Bell Peppers. Harvesting with $(item)$(k:key.use)$() allows the plant to grow more peppers in the future rather than destroying the plant.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：16 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 60 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)黃甜椒是一種可採摘作物。在接近成熟時，可以使用$(item)$(k:key.use)$()採摘青甜椒。採摘時不破壞植株，允許植物在未來長出更多的甜椒。",
  "Yellow Bell Peppers": "黃甜椒",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 90 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Onions are a single block crop. Onion seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Onions$() and $(thing)Onion Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 90 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)洋蔥是一種一格高的農作物。種植洋蔥會產出$(thing)洋蔥$()和$(thing)洋蔥種子$()。",
  "Onions": "洋蔥",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 8 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 40 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Soybean is a single block crop. Soybean seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Soybean$() and $(thing)Soybean Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：8 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：40 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：氮$(br2)大豆是一種一格高的農作物。種植大豆會產出$(thing)大豆$()和$(thing)大豆種子$()。",
  "Soybean": "大豆",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 33 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 23 - 95 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Squash is a single block crop. Squash seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Squash$() and $(thing)Squash Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：5 - 33 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：23 - 95 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)西葫蘆是一種一格高的農作物。種植西葫蘆會產出$(thing)西葫蘆$()和$(thing)西葫蘆種子$()。",
  "Squash": "西葫蘆",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 12 - 38 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 40 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Sugarcane is a two block tall crop. Sugarcane seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Sugarcane$() and $(thing)Sugarcane Seeds$() as a product. Sugarcane can be used to make $(thing)Sugar$().": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：12 - 38 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：40 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)甘蔗是一種兩格高的農作物。種植甘蔗會產出$(thing)甘蔗$()和$(thing)甘蔗種子$()。甘蔗可以製成$(thing)糖$()。",
  "Sugarcane": "甘蔗",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 30 - 95 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Tomatoes are a climbing two block tall crop. Tomato seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall if a stick is present, and will produce $(thing)Tomatoes$() and $(thing)Tomato Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：0 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：30 - 95 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)西紅柿是一種攀爬作物。如果耕地上插有木棍，西紅柿能長到兩格高。種植西紅柿會產出$(thing)西紅柿$()和$(thing)西紅柿種子$()。",
  "Tomatoes": "西紅柿",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Jute is a two block tall crop. Jute seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Jute$() and $(thing)Jute Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)黃麻是一種兩格高的農作物。種植黃麻會產出$(thing)黃麻$()和$(thing)黃麻種子$()。",
  "Jute": "黃麻",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 19 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 70 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Papyrus is a two block tall crop. Papyrus seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(l:mechanics/papermaking)Papyrus$() and $(thing)Papyrus Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)溫度$()：19 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)溼度$()：70 - 100 %$(br)$(bold)營養物質$()：鉀$(br2)紙莎草是一種兩格高的作物。紙莎草種子可以種植在耕地上，生長到兩格高，並生產$(l:mechanics/papermaking)紙莎草$()和$(thing)紙莎草種子$()作為產物。",
  "Papyrus": "紙莎草",
  "Mechanical Power": "機械動力",
  "Mechanical power is the art of making things rotate or move, by harnessing the elemental power of either wind or water.$(br2)Practically, many devices can be hooked up to mechanical power networks either to automate their movement, or provide power for other functionality": "機械動力就是將風能與水能轉化為動力驅動各種機械的藝術。$(br2)許多裝置可以接入機械動力網中以令其自動運作，或是解鎖其他功能。",
  "In order to get started with harnessing mechanical power, you will first need a $(thing)Source$() of power.$(br2)$(l:mechanics/mechanical_power#windmill)Windmills$() are a way of harnessing the wind. They can be built nearly everywhere with enough space.$(br2)$(l:mechanics/mechanical_power#water_wheel)Water Wheels$() are a slightly stronger power source, as they harness the current found in $(thing)Rivers$()": "要利用自然界中的機械動力，首先需要一種$(thing)動力源$()。$(br2)風能可以透過$(l:mechanics/mechanical_power#windmill)風車$()收集，風車幾乎可以放置在任何有足夠空間的地方。$(br2)$(l:mechanics/mechanical_power#water_wheel)水車$()是一種更強的動力源，它們能夠收集$(thing)河流$()中的水流動能。",
  "$(thing)Windmills$() are a way of harnessing the power of the wind to rotate an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axle$(). They are large, and require a completely unobstructed area of 13 x 13 x 1 to be placed. In order to create one, you will first need an $(thing)Axle$(), and then you will need one or more $(thing)Windmill Blades$()": "$(thing)風車$()透過捕捉風能來轉動$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()。風車體積龐大，安裝時需要一個 13 x 13 x 1 的完全無遮擋區域。製作風車時，首先需要一個$(thing)傳動杆$()，然後需要一個或多個$(thing)風車葉片$()。",
  "Windmills": "風車",
  "$(thing)Windmill Blades$() can be crafted from cloth. A single windmill can have up to five blades, and the more blades, the faster it will rotate.": "$(thing)風車葉片$()可以用布製作。每個風車最多可以安裝五片葉片，葉片越多，旋轉速度越快。",
  "In order to create a windmill, first place an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axle$() in any horizontal orientation. Then, $(item)$(k:key.use)$() up to five $(thing)Windmill Blades$() on the axle to create the windmill. It will slowly start spinning.$(br2)The windmill may break if the axle is already connected to another source, or if there is not enough clear space.": "要製作風車，首先將一個$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()水平放置。然後，使用$(item)$(k:key.use)$()將最多五片$(thing)風車葉片$()安裝在傳動杆上，風車便會開始緩慢旋轉。$(br2)如果傳動杆已經連線到其他動力源，或周圍空間不足，風車可能會損壞。",
  "$(thing)Water Wheels$() are a way of harnessing the power of flowing water in $(3)Rivers$() in order to generate power. When placed optimally, they can rotate at some of the fastest possible speeds available.$(br2)A water wheel requires a 5 x 5 x 1 area of space to be placed. Note that the water wheel may break if there are any obstructions in the area around it,": "$(thing)水車$()是一種利用$(3)河流$()中流水動能來驅動機械的方式。最優條件下，它們可以產出極大的機械能。$(br2)安裝水車需要一個 5 x 5 x 1 的區域。請注意，如果水車周圍有任何障礙物，它可能會損壞。",
  "Water Wheels": "水車",
  "or if the axle was already connected to another source.$(br2)Water wheels can be crafted simply from lumber.": "或者如果傳動杆已經連線到其他動力源。$(br2)水車可以用木材製作。",
  "In order to place a $(thing)Water Wheel$(), simply attach it on the end of any $(thing)Axle$(). The axle should be one or two blocks above a source of flowing water, i.e. a river.$(br2)Water below the height of the axle, when flowing, will cause the wheel to speed up. Any water elsewhere, or stationary water below the axle will impede the wheel's movement and cause it to slow down or stop.": "要安裝$(thing)水車$()，只需將其連線到任何$(thing)傳動杆$()的末端。傳動杆應位於流水源（如河流）上方一到兩格高度。$(br2)當流水位於傳動杆以下時，會使水車加速旋轉。其他位置的水或靜止的水會阻礙水車的運動，導致其減速或停止。",
  "A $(thing)Water Wheel$()": "一臺$(thing)水車$()",
  "Axles are the bread and butter of a rotational network, and are the block that transfers rotational power from one location to the other. They can be connected up to five blocks long, but any longer and they will break!": "傳動杆是傳動網路的基石，用於將機械能從一個位置傳輸到另一個位置。傳動杆可以連線至最多五格長，超過這個長度時傳動杆就會折斷！",
  "Axles": "傳動杆",
  "Axles can also be crafted $(thing)Encased$(). These can either be placed by themselves, or on top of existing axles.$(br2)However, in order to transfer power further, you will need a $(l:mechanics/mechanical_power#gearbox)Gear Box$()": "傳動杆也可以製作成$(thing)封閉式$()的，可以單獨放置，也可以放置在已有的傳動杆上。$(br2)不過，要將動力傳輸得更遠，你需要一個$(l:mechanics/mechanical_power#gearbox)齒輪箱$()。",
  "Encased Axles": "封閉式傳動杆",
  "$(thing)Gear Boxes$() are a way of changing the $(thing)Direction$() of rotational power by using $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Gear)Gears$(). They are also useful in order to connect long chains of $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axles$() together without breaking.": "$(thing)齒輪箱$()可以透過使用$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/齒輪)齒輪$()改變機械能的$(thing)方向$()。它們也可以用於中繼$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()，防止其由於過長斷裂。",
  "Gear Box": "齒輪箱",
  "In order to use a gearbox, its sides must be configured. $(item)$(k:key.use)$() while holding a $(thing)Hammer$() on any face of the gearbox to enable input/output through that face.$(br2)Note that due to their internal structure, gear boxes can only have faces enabled on two different axes of rotation at the same time.": "要使用齒輪箱，必須為其設定各個面的配置。手持$(thing)錘$()並$(item)$(k:key.use)$()點選齒輪箱的任何一面，可以啟用該面的機械能輸入/輸出功能。$(br2)請注意，由於齒輪箱的內部構造，它同時只能在兩個不同的旋轉軸上啟用面。",
  "A $(thing)Clutch$() is a way of controlling a rotational network via $(c)Redstone$(). It is an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Encased Axle$(), which disconnects when powered, allowing rotation to pass through only when unpowered.": "$(thing)離合器$()是一種透過$(c)紅石$()控制傳動網路的方式。它是一種$(l:mechanics/mechanical_power#axle)封閉式傳動杆$()，在通電時斷開，只有在斷電時才允許旋轉透過。",
  "Clutch": "離合器",
  "An example of a $(thing)Clutch$() in use.": "一個$(thing)離合器$()的使用示例。",
  "One device that can be connected to the mechanical network is a $(l:mechanics/quern)Quern$(), simply by placing a vertical-facing axle above the Quern. While connected, the Quern cannot be turned manually, instead it will grind items automatically as the axle above rotates.$(br2)The Quern will grind faster if the axle above spins faster.": "可以連線到機械網路的裝置之一是$(l:mechanics/quern)手推磨$()，只需在手推磨上方放置一個垂直朝下的傳動杆。連線後，手推磨將無法手動轉動，而是隨著上方的傳動杆旋轉自動研磨物品。$(br2)如果上方的傳動杆旋轉得更快，手推磨的研磨速度也會更快。",
  "Quern Automation": "手推磨自動化",
  "A $(thing)Quern$() connected to an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axle$().": "一個連線到$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()的$(thing)手推磨$()。",
  "Another mechanical device is the $(thing)Trip Hammer$(). The Trip Hammer automatically performs smithing on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). The Trip Hammer needs a $(thing)Bladed Axle$() to work. The Bladed Axle works like a regular axle, but has a blade on it that is used to activate the hammer.": "另一種機械裝置是$(thing)杵錘$()。杵錘會自動在$(l:mechanics/anvils)砧$()上進行鍛造作業。杵錘需要一個$(thing)卡口傳動杆$()才能工作。卡口傳動杆的工作方式類似於普通傳動杆，但它上面有一個用於啟用錘子的開關。",
  "Trip Hammer": "杵錘",
  "A setup for a trip hammer.": "一個杵錘的設定示例。",
  "Place a trip hammer below the axle, and $(item)$(k:key.use)$() to add a hammer to it. The hammer must be a metal hammer. Make sure the trip hammer is oriented such that the bladed axle will push the hammer handle down. The hammer will then hit an anvil placed in front of it. The trip hammer always records the $(thing)'Light Hit'$() action, and always moves the cursor closer towards the target, requiring no input from the player. If an ingot is not hot enough or the anvil is the incorrect tier, a deep metal banging sound will alert you. ": "將杵錘放置在傳動杆下方，並使用$(item)$(k:key.use)$()為其安裝一個錘子。錘子必須是金屬製的，還要確保杵錘的方向正確，卡口傳動杆可以壓下錘柄。錘子隨後會擊打放置在其前方的砧。杵錘始終執行$(thing)'輕擊'$()操作，並始終將游標朝向目標移動，無需玩家輸入。如果錠的溫度不夠高或砧的等級不正確，杵錘會發出一聲沉悶的金屬撞擊的聲音作為警告。",
  "Crankshafts": "曲軸",
  "A $(thing)Crankshaft$() is a way of turning $(l:mechanics/mechanical_power)Rotational Power$() into $(thing)Moving-back-and-forth Power$(). This can be useful in order to power devices such as the $(l:mechanics/bellows)Bellows$(), or $(l:mechanics/pumps)Water Pumps$().$(br2)The $(thing)Crankshaft$() consists of two parts: the base, and the shaft. The base must be connected to an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axle$(), and devices can be connected to the end of the shaft.": "$(thing)曲軸$()是一種將$(l:mechanics/mechanical_power)旋轉運動$()轉化為$(thing)往返運動$()的機械裝置。這對於為$(l:mechanics/bellows)風箱$()或$(l:mechanics/pumps)水泵$()等裝置提供動力非常有用。$(br2)$(thing)曲軸$()由兩個部分組成：基座和連桿。基座必須連線到一處$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()上，要驅動的裝置則需要連線到連桿的末端。",
  "A $(thing)Crankshaft$() being powered by an $(l:mechanics/mechanical_power#axle)Axle$()": "由$(l:mechanics/mechanical_power#axle)傳動杆$()提供動力的$(thing)曲軸$()",
  "The base can be crafted from $(l:getting_started/primitive_alloys#brass)Brass$(). Once a base is placed, a shaft can be added to it by using a $(thing)Steel Rod$() on the base. If there is an empty space to the side of the crankshaft, the rod will be placed.": "基座可以由$(l:getting_started/primitive_alloys#brass)黃銅$()製成。基座放置後，可以將一根$(thing)鋼棒$()作為連桿新增到基座上。",
  "The crankshaft can be connected to a $(l:mechanics/bellows)Bellows$() by placing one adjacent to the shaft. This will then push automatically every time the shaft extends then contracts. When connected to a crankshaft it cannot be operated manually.$(br2)The crankshaft can also be connected to a $(l:mechanics/pumps)Pump$(), which can be used to transport fluids.": "曲軸可以透過將$(l:mechanics/bellows)風箱$()放置在連桿旁邊與其連線。連桿每次伸展和收縮時，風箱會自動推動。連線到曲軸時，風箱不能手動操作。$(br2)曲軸還可以連線到$(l:mechanics/pumps)水泵$()，用於輸送流體。",
  "Pumps": "水泵",
  "$(thing)Steel Pumps$() and $(thing)Steel Pipes$() are blocks useful for transporting fluids, such as $(thing)Water$(), $(thing)Salt Water$(), and $(thing)Spring Water$(). They can also be used to move source blocks, and fill small enclosed areas. Unlike $(l:mechanics/aqueducts)Aqueducts$(), they can also be used to transport source blocks upwards.": "$(thing)鋼製水泵$()和$(thing)鋼製管道$()可用於輸送流體，如$(thing)淡水$()、$(thing)鹹水$()和$(thing)溫泉水$()。它們還可以用於移動水源方塊，並填充小型的封閉區域。與$(l:mechanics/aqueducts)水渠$()不同，它們還可以將水源方塊向高處輸送。",
  "The steel pipe can be crafted from, predictably, $(l:mechanics/steel)Steel$(), on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). A $(thing)Steel Pump$() can be crafted from some $(thing)Steel Pipes$(), and $(l:getting_started/primitive_alloys#brass)Brass Mechanisms$().": "鋼製管道是由$(l:mechanics/steel)鋼$()在$(l:mechanics/anvils)砧$()上鍛造而成的。$(thing)鋼製水泵$()可以透過一些$(thing)鋼製管道$()和$(l:getting_started/primitive_alloys#brass)黃銅機件$()合成。",
  "In order to operate the pump, you will also need a $(l:mechanics/crankshaft)Crankshaft$(), and a source of $(l:mechanics/mechanical_power)Mechanical Power$():$(br)$(li)The pump must be connected on the $(bold)bottom$() to a pipe.": "要操作水泵，你還需要一個$(l:mechanics/crankshaft)曲軸$()和一個$(l:mechanics/mechanical_power)機械動力$()源：$(br)$(li)水泵的$(bold)底部$()必須連線到管道。",
  "$(li)On the narrow side, the pump must be adjacent to the business end of a $(l:mechanics/crankshaft)Crankshaft$().$(li)The pump can reach up to $(bold)16$() blocks. The end of the pipe must be $(bold)submerged$() in the target fluid, and adjacent to a source fluid block.$(li)If the crankshaft is active, fluid will be brought up and appear on the wide end of the $(thing)Pump$().$(li)The pump can fill an enclosed area up to $(bold)32$() blocks with source blocks.": "$(li)在窄的一側，水泵必須與$(l:mechanics/crankshaft)曲軸$()的工作端相鄰。$(li)水泵的作用範圍可達$(bold)16$()格。管道末端必須$(bold)浸沒$()在目標液體中，並與之少一塊水源方塊相鄰。$(li)如果曲軸處於活動狀態，液體將被抽出並出現在$(thing)水泵$()的寬端。$(li)水泵可以為最多$(bold)32$()格的封閉區域填充水源方塊。"
}